[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (27)

(感謝生菜牛肉好食手足)

上個post：
[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (26)

2020/21 港超聯參賽球隊：
冠忠藍區、傑志、東方龍獅、天水圍飛馬、理文、愉園、標準流浪、晉峰

2019/20 港超聯冠軍：傑志
2021 亞冠盃香港代表：傑志
2021 亞協盃香港代表：東方龍獅、理文

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

各項賽事最新消息
港超聯
隨著政府進一步收緊社交距離措施，而康樂及文化事務署宣佈轄下文康設施於2020年12月2日起暫停開放，直至另行通知，足總一直與政府相關部門溝通，爭取於符合衛生防疫要求之下進行2020-21港超聯。由於現時仍在溝通磋商階段，足總宣佈原定於12月5日及6日的足總盃賽事將延期舉行，詳情再作公佈。

網上健康申報表：

2020/2021 連登港超聯每月金草莓獎選舉

2022卡塔爾世盃外C組
AFC宣佈2022卡塔爾世界盃亞洲區第二輪預選賽（即40強賽）將在2021年3月和6月的國際比賽日進行，12強賽則定於同年9月開戰。

根據最新的安排，2022世預賽暨2023亞洲盃預選賽第二輪將於2021年6月15日前完成。第7和第8比賽日的比賽將於2021年3月進行，第9和第10比賽日的比賽將於2021年6月進行。預選賽最後一輪將於2021年9月開始，賽程有待公佈。

2021亞冠盃J組
傑志會代表香港出戰2021亞洲聯賽冠軍盃分組賽，經抽籤後被編入J組，同組對手為山東泰山（支那）、泰港（泰國）及附加賽之勝方（大阪櫻花（日本）、墨爾本城（澳洲）及撣邦聯（緬甸））。由於山東泰山違反亞洲球會牌照條例第7.3.4及7.3.5章節，因此被AFC取消亞冠牌照，禁止參加今屆「亞冠盃」，山東泰山將有10天時間向亞洲足協提出上訴，如果上訴失敗，其亞冠盃席位預料由上屆支超第3的北京隊取代。亞冠分組賽共有6場，J組分組賽於4月21日至5月7日以賽會制上演，比賽場地有待公佈。

2021亞協盃J組
東方龍獅及理文會代表香港出戰2021亞洲足協盃分組賽，被編入東亞區唯一組別J組，同組對手為南市台鋼（台灣）及220體育會（蒙古）。亞協分組賽共有3場，J組分組賽於5月14日至5月20日以賽會制上演，比賽場地有待公佈。

香港外流球員討論區 (39)

數字球

港joke全牆

和你港足

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

Football Manager Hong Kong Database

PES 2021香港超級聯賽（v0.9 Beta版，2019–20球季資料），第16頁

FM20.4Final Patch

光復香港由重建港足文化開始
Group:
台:

香港足球討論區HONGKONGFOOTBALL

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

Hong Kong Football On Tour

港析足球 Home Kong Football

Justin Ho 何振廷

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第77頁/PDF第79頁)

亞冠條例 (球員註冊：第35頁)

亞協條例 (球員註冊：第36頁)

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

含大預計陣容（粗體=入藉兵）

韋世豪 阿蘭 費南多
保連奴 徐新 廖力生
鍾義浩 高準翼 布朗寧 張琳芃
劉殿座

韋世豪: 非常強勁ge內切型翼鋒，但偏瘦

阿蘭:前歐霸杯神射手，埋門唔錯，但都好瘦

費南多:速度快扭波勁，左腳腳法唔錯，但狀態已下滑

保連奴:全能中場，就算而家去五大聯賽都仲有貨賣

徐新:身體對抗出色，有攔截

廖力生:出波同腳法都唔錯

鍾義浩:除左大隻，冇乜優點，含大ge左閘係短板

高準翼:左右開弓，實力平均

布朗寧:好撚大隻，而且速度好快，但偶有嚴重失誤

張琳芃:實力嚴重下滑，但都仲用得

劉殿座:進步明顯

其他主力

艾克森:支點作用仲有，但其他能力已經不及巔峰時期

泰利斯卡:比直線同腳法優秀，但身材瘦削，而且狀態下滑得好勁

楊立瑜:除左傳中之外，一無是處

高拉特:護波搶點仍有當年之勇

洛國富:嚴重超重，尚有少量衝擊力

張修維:身材好撚瘦，除左跑得，一無是處

嚴鼎皓:重傷過後，實力平平

何超:同徐新差唔多

吳少聰:身高192，可打左閘同中堅，轉身好慢

黃博文:以出色射術且腳法聞名，但狀態下滑好勁

鄧涵文:狀態同樣下滑，但本身佢只係一個普通ge右閘

梅方:上搶兇狠，身材高大，但狀態同樣下滑

鄭智:反而佢水平下滑得唔算大，不過佢唔一定會出場

好彩含大今年縮皮搞波

中足總要全員縮皮呀嘛

我覺得上海大機啲喎

都係等AFC公佈

傑志唔簽中堅對邊隊都係差唔多

政府上周容許港超聯球隊復操，不過，至今未有確實復賽日期，足總為趕及球季可在六月底完成，董事會上周通過取消銀牌及足總，至於聯賽能否按計劃以踢三循環仍存變數，消息指如港超聯未能於初六或七復賽，港超聯將回復雙循環，賽事將推遲至下月初始復賽。

足總在上周董事會通過向政府爭取，港超聯農曆年假期後，即月中復賽，而足總已去信民政事務局提出，希望於年初六(17日)或初七(18日)復賽，惟能否成事取決於政府；近日武漢肺炎確診數字維持20至30宗，另外，無源頭感染維持單位數，這或有利足總向民政局爭取復賽。

消息人士指，足總上周與港超聯球會召開緊急會議時已表明，當時除銀牌及足總盃兩項盃賽可能取消外，第三循環(爭標組及護級組)能否保留屬未知數，因要視乎政府何時可以讓港超聯復賽，足總目標是初六或初七，若未能按足總要求於月中復賽，今季港超聯可能由三循環恢復至雙循環。

足總主席貝鈞奇上周在董事會表示，球隊已復操，上次球會已同意操練兩周即可比賽，故已要求初六或初七可落場比賽，並先進行餘下的菁英盃最後一輪分組賽。縱足總已去信民政事務局，不過，政府審批程序需時，距離復賽目標日期只有一星期，故足總復賽計劃確實存在變數，如月中未能如期復賽，第三循環亦告取消，而復賽期將推遲至下月初。此外，足總已確定今季港超聯的預備組聯賽已「腰斬」。

lm

據了解，傑志將會簽入新後衛以填補李毅凱的離隊空缺。南通支雲新一季由中國隊名宿謝暉出任主教練，前港腳吳偉超加入教練團成員。

大家知邊個啦

阿蘭幾慘 借去國安長期俾巴甘布霸咗正選
佢有得出都有好表現
到咗亞冠巴甘布傷咗佢就擔大旗

鄭智狗而家係真領隊

成隊含大好睇韋世豪有無出

希望係Sean

市場仲有邊個可以揀

勞列斯

唔知

brain fok 強勢復出

屌呀凱都先過鳩沖公佈外流

魯能被罰後亞冠中超參賽球隊資格情況：上港將遞補參加附加賽

北京時間2月8日，亞足聯官方宣佈取消魯能新賽季亞冠資格，對此德轉管理員朱藝@Asaikana 對中超球隊遞補資格進行了分析。

朱藝微博原文如下：

根據亞足聯准入規則，在未獲得亞冠資格的、聯賽成績最好的上海上港應頂替山東魯能獲得2021亞冠資格。但由於山東魯能是盃賽冠軍，為中國的第二順位球隊，因此實際上第二、第三、第四種子均將發生變化，變更後如下：

第一順位：聯賽冠軍江蘇蘇寧（江蘇FC）【小組賽】

第二順位：聯賽亞軍廣州恆大淘寶（廣州FC）【小組賽】

第三順位：聯賽季軍北京中赫國安【小組賽】

第四順位：聯賽殿軍上海上港（上海海港）【附加賽】

因此不出意外的話，分組形勢也會發生變化：

F組：巴吞聯（泰國）、蔚山現代（韓國）、軍用電信（越南）、附加賽1的勝者（中國上海上港/澳大利亞布里斯班獅吼vs菲律賓卡雅）

I組：川崎前鋒（日本）、北京中赫國安（中國）、聯城（菲律賓）、附加賽4的勝者（韓國大邱FCvs泰國清萊聯）

J組：廣州恆大淘寶（中國）、泰港（泰國）、傑志（香港）、附加賽2的勝者（日本大阪櫻花/澳大利亞墨爾本城vs緬甸撣邦聯）

羅素sean 勞列斯

據報山東違規有兩個版本，一是與前外籍助教合約糾紛，被裁定敗訴及未能如期付款；二是涉及在2016年亞冠附加賽作客澳職阿德萊德聯，因未有按時交比賽名單被亞洲足協罰款2000美元，罰款亦未如時提交。

會唔會係羅素？冇班落喎依家

三個一齊

Roberto:

借杜國榆返黎算啦

Kelvin: 不了, 我唔睇香港波

傷緊

唔係廣州就北京

冇理由第四名替補嘅上海直入北京仲要外圍賽㗎嘛

喪喺英國
但英國返唔到嚟
飛去第二度再返嚟未要個幾月

踢咗半輪就收皮

咁抽咗籤嘛 如果咁走線咪對其他隊唔公平
記唔記得之前傑志如果踢到亞冠 飛馬上正賽大埔繼續踢外圍
不過都係等官方

飛去中東轉機

呢個係本身Entry Manual for AFC Club Competitions入面有寫到亞協嘅遞補機制。而亞冠嘅遞補機制可參考9.4

覺得抽咗既組唔應該郁
所以應該要遞補北京食老撚個位
不過AFC啲規則真係冇人知最後會點玩

應該唔係佢掛未有passport係最大問題

去咗咁耐，波都冇踢過

最緊要係佢新聞稿講到明跟Entry Manual for AFC Club Competitions，即使佢鳩到唔講明係邊條例都好都叫做有例可依

同埋你睇抽籤香港係東亞7唔係10 原因係replace咗北韓 後面唔會跟住上

依家去要留21日，到左香港再坐多21日

我諗都係勞列斯架喇

呢件有啲貴

呢個都有例可依
跟據Entry Manual for AFC Club Competitions 第3.17條講：

The following redistribution shall occur should one (1) or two (2) Member Associationsvranked between 7th and 10th in the same regional ranking fail to fulfil any of the ACL Criteria:

3.17.4. should a Member Association ranked 11th or 12th not be eligible to be redistributed a direct slot, it shall be redistributed to the highest eligible Member Association.

所以香港就變咗東亞7

Kelvin: 踢港超？不了

唔好啦 咁不如簽羅拔圖

仲有柒碌勇

21日內去過英國都唔入得香港境
唔理你邊度出發

3.17.2 any direct slot(s) that were forfeited shall be redistributed to the next eligible Member Association ranked 11th or 12th in the same regional ranking;
3.17.3. should a Member Association ranked 11th or 12th be redistributed a direct slot, they shall have an indirect slot annulled which will not be redistributed (e.g. 0+1 becomes 1+0). For the avoidance of doubt, they shall be redistributed a maximum of one (1) direct slot each

引錯例sor9

李毅凱感謝球會信任：對不起隊友

李毅凱在接受《香港01》訪問時透露，自己跟傑志已建立多年感情，因此選擇北上是個十分艱難的決定，他特別感謝會長伍健的栽培、照顧及信任，並向隊友說聲「對不起」，「外流一直是我的夢想，未能跟傑志一起踢亞冠是遺憾，這次分開相當不捨。」

阿凱明日將起程北上，到埗後會隔離14天，意味將孤身度過農曆新年。他坦言自己年紀不輕，會好好珍惜今次機會，向外界證明香港球員及傑志青訓的能力，「做好自己，汲取多點經驗，一步一步提升，希望變得更成熟。」

據了解，前港隊中堅、曾效力天津權健、上海申花等多支中國球隊的吳偉超，正於南通支雲擔任助教，並有份促成今次李毅凱的轉會。

佢都算係咁

會唔會2000美金都唔交咁柒

李毅凱個Wiki都改得幾快

Lm

外流一直是我的夢想
希望有多啲球員有呢個夢想

欣賞佢寧願外流都唔踢亞冠

咁就五年啦

2020至2021年度「中銀人壽香港超級聯賽」頭兩周31個入球

好掛住入場踢波、睇波、講波嘅日子，希望大家好快可以球場再見！

From: 港超聯fb

希望阿凱唔好詐傷唔踢港隊

好奇一問
有無Cctoy 啲垃圾入過黎屌我地睇東網

機會可遇不可求

最多都係扮打電話叫麥柏撚揀佢

Train到凱仔好似佢咁大隻

搞咁多野好似老撚上訴成功最好

超哥

li_ngaihoi

在傑志已經14年，「再見」總是很難說出口。

首先感謝傑志所有職員、教練和隊友，感恩Ken哥（伍健先生）和朱sir（朱志光先生）多年的栽培和照顧。我從12歲便加入傑志的大家庭，從一個懵懵懂懂的小孩子變成隊內的正選中後衛，都多得他們的栽培和教導，我足球場上的好爸爸，我永遠不會忘記你們對我的恩惠。

我的足球道路並不平坦，試過失敗、試過放棄，受傷的時候，球會上下都支持我，關心我，所以就在家庭成長的環境最溫暖。這些年來也有很多美好的回憶，2020年賽程頻密，有時候黃洋和幾位副隊長都不在陣的情況下，我戴上了隊長臂章，並以這身分和丹尼一起捧起菁英盃，又為傑志第十度捧起聯賽冠軍，這是我的榮幸，也是我的心願。

遺憾地我們未能球迷分享這兩個冠軍的喜悅，在隔離泡泡的情況下，未能親自向球迷道別，但你們的吶喊聲，我會永遠放在心裡，感激你們一直以來的支持，香港足球需要你們的激情。

在家踢足球，幸福、溫暖。
離家踢足球，冒險、挑戰。

相信大家已經看了報導，知道我要離開這個家，在長江三角洲，有一個新天地，我決定一闖。

縱然外面的環境充滿挑戰，嘗試亦未必一定會成功，但心懷傑志，卻是我成長的座右銘。

今次暫別並非一去不返，我會想念大家，以後的團年、造冬，一家人再圍在一起吧。

牙凱

傑志肯放人
阿凱要生性呀

未望外流之後
有能力同賣菜細佬一齊鎮守港隊防線

文筆

香港拉莫斯

阿凱 細佬 傑仔 三中堅

估唔到

外流最成功嘅位置竟然係中堅

仲有牛奶廉

佢哋連港超喺邊度睇都唔知，點有得屌

要屌咪叫蘋果直播 睇下會唔會理你

無啦啦打咩稻草人

可以預佢係下一個外流

一仔 黑山伊巴 蘇沙
龍仔
黃洋 巴爾拿
丹尼 Helio 韓仔 羅梓
鵬

唔通丹尼黃洋兩大長老仲要正選打亞冠

依三個可以同時中堅出嘅，or傑仔打閘，
中堅未來同Sean，羅素競爭，兩個無無波踢

從來唔係傑志同阿凱既球迷
不過希望佢可以生生性性 好好珍惜外流機會

（大部份）傑志球迷一直都好支持佢

加埋杜國瑜四後衛

于揚呢？

去左老蘭

Who?

無得係旺角場送別阿凱，有啲可惜

仲有唐文

對母會嘅感情

大豪 陳7 復出？

牙凱加油

希望球霸踢得到同有進步啦

Cathy姐姐

香港賽馬會青少年足球發展計劃
5 小時 ·
相隔近四個月，本地職業足球賽事即將重燃戰火，#菁英盃 復賽前夕，我哋搵嚟一眾曾經「足」動潛能、現時已勇闖職業球壇嘅精英，講下近況同復賽感受！
#傑志 新星 #陳晉一（阿一），#賽馬會青少年精英訓練營 技巧挑戰獎得主，亦係2018年代表香港U17於 #賽馬會青少年足球精英匯 火併曼聯U16青年隊。短短兩年，「阿一」已火速上位成為勁旅傑志嘅正選一員！
對於闊別球場咁耐，「阿一」話對練波嘅感覺好陌生，同時期待同前西甲球員 #巴爾拿（Raul Baena） 及征戰 #亞冠盃 多年嘅 #丹恩奴域 （Dejan Damjanovic）兩位新外援並肩作戰，希望學到嘢之餘，協助球隊衛冕港超聯!

于楊更清晰地說：「18歲前喺球會爭到正選位置，20歲前做大港腳，24歲前衝出香港到外地球會搵食！」

sean？

Fb呢條友傻傻地，唔使理佢

張峰多奔放

18歲轉會石門
20歲跟預備組操練
24歲衝出石門到其他區踢預備組比賽

但今季預備組腰斬

Nikola Komazec

My new team,one of the best Slovak clubs FC Košice - oficiálna stránka 🟡🔵 I m happy and proud,until end of season i will play for big name and huge club,a former member of the Champions League ✍️ Ready and motivated waiting for new challenges 🙏💪💯

What 咩隊

斯洛伐克乙

許嘉樂鬼仔？

楊正光再投梅州客家任U23主帥

香港球圈除有球員外闖的消息，教練亦有！前富力R&F主帥楊正光，將於農曆新年之後離港北上，第二度加盟中甲球會梅州客家，出任該隊U23的主教練。

曾於2016年出任梅州客家助教兼翻譯的「光Sir」，對上兩個球季均執教南下參戰港超聯的富力R&F，該隊今季前突然宣布「唔玩」之後，原本打算先稍作休息，再在港與友人籌組足球學校的工作。豈料疫情之下，所有計劃都仿佛成了空談。「計劃咗好多嘢都做唔到，都諗住要休息多一陣㗎喇，點知有日同『曹總』（即梅州客家總經理曹陽）講電話，佢知道我嘅情況之後，就問我有冇興趣再幫佢手。呢個環境好難得有個咁嘅機會，我同老婆商量咗一陣就決定接受喇，多謝『曹總』關照。」「光Sir」道。

由於疫情關係，港人北上後要先接受「14+7」合共21日的隔離，故「光Sir」今番重投梅州客家，將不可能再如之前般，每有假期便南下陪伴家人，他說：「都無辦法啦，要有啲犧牲㗎喇，依家對仔女大個咗啲，大家應該易啲適應，最多得閒就Zoom密啲囉。」

除着林志堅重返德國球壇、杜度和謝家榮分別獲東方龍獅和愉園羅致，大部分富力R&F的球員都已有着落，對此「光Sir」表示安慰，並透露一直有協助舊將們落班，包括推薦給中甲球會，個別尚在洽談當中，預計日內會有消息。

都係外援多
唔使點諗香港球員啦

楊手足終於有工開

佢朋友就是佢

曹總

亞協表示，泰山被認定違反了《亞洲足協球會准入規程》中有關「對僱員以及社會、稅務機關無逾期應付款」的強制性準則，因此被撤銷准入資格。
From: 大公報

據報中超球隊的分組會大洗牌，原定在I組的廣州隊、出戰附加賽的北京國安和上海海港均有機會列入J組，有待賽會再作公布。

傑志隊長黃洋穩定軍心道：「無論與哪支中超球隊同組，他們均屬亞洲一綫，我軍同樣要嚴陣以待。」
From: 星島日報

港隊有佢個位咩？

學銘晉銘都翻生緊

出丹尼...會唔會比含大ge費南多撚死

出過佢啦 對日本個陣
踢到成pat屎咁 雖然係對日本😂

翻生緊？你sure

前者無可能

no

係到余煒廉 羅梓 傑仔外流先

等見丹尼打埋中堅

勞烈斯外流未？

虐老呀

未必，學銘直頭鬼佬身型，如果有一日可以開竅應該一樣得，前提非常勤力 唔係果d日日掛住拍拖果d
羅素二十幾歲一樣好唔掂，但睇到之後好勤力加操，所以先有機會外流，港隊一打西亞佬羅素好勁

據來自亞足聯的消息，隨著計劃中的卡塔爾世界杯預選賽亞洲區40強賽小組賽重啟時間的日益臨近，現實的疫情又讓重啟計劃遭遇難題。在這種情況下，亞足聯已經通知參賽的40個會員協會，在2月15日之前給出一個明確說法，即究竟能否按計劃重啟主客場製比賽？如果在這個時間點之前無法給出一個明確的說法，則亞足聯將不得不啟動B方案，即統一將賽事安排至6月中上旬進行。

如果6月踢，港隊比較有利，踢過港超有態d，樂仔應該有番態
而且羅素，sean無班落，後者現時沒有特區護照，可以睇睇仲有無機會拎到

希望郭嘉諾操得起學銘

羅素罷明無天分

心懷傑志呢句睇到喊左

上季睇佢好似唔係好勁咋喎

哭𨶙咗

踢支超一回事
對香港球隊又係另一回事

LM

身高身型呢啲都係天分嚟

有咁既身高響香港都唔吃香

難道依家羅素唔得？
佢依家都算係兌現到潛力
甚至可以話係香港第一中堅喎

我意思就係佢無天分 所以認同你講佢係靠後天努力
先叫有啲成績

換個角度睇
其實佢冇身材呢個天分的話 一早連努力嘅機會都冇

Kelvin:
由於去年中甲在封閉賽區舉行，其中一名香港球員給多家球隊留下「非常職業」（very professional ）的印象，所以有隊開出高轉會費收購一名港腳。之後，很多中甲隊都想刮彩票了。先後也聯絡了一名解散球隊的後備中堅和幾名2020年在港超效力的港澳台球員。最後球員們都不願意去。現在中甲發工資的情況和香港有點不同，而且在封閉賽區作賽是非常不一樣的環境，球員適應和個人情緒管理也較困難。

細佬令香港球員有更大市場，good job
完全洗走歐沖果d失敗例子嘅影響

重點係Kelvin哥仲睇唔睇得起港超？

brian fok會唔會影響仲大？

Brian fok無咩人關注連佢係香港嘅都未必知
而前幾年得入籍球員吃香，香港土炮無市場

康文署部分戶外運動場，包括網球場、戶外羽毛球場等今日重開，入場前要掃瞄「安心出行」二維碼。
From: Now新聞

林志堅踢緊德國第5組別？

普遍的觀點認為，山東泰山上訴成功的難度還是比較大的，此前亞足聯曾經取消了全北現代的亞冠參賽資格，後者申訴並未成功。

記者也了解到，在亞足聯發布了官方公告之後，山東泰山俱樂部也迅速召開了相關的會議，討論下一步的應對之策，不過，俱樂部並未就此事對外發表聲明。

這個事情還是給了包括山東泰山在內的中國足球各俱樂部，包括中國足協一個深刻的教訓，在處理國際糾紛方面，中國足球需要更加專業和及時的應對，否則就很容易有理變沒理，進而遭受慘重的損失。

如果山東泰山最終被取消資格，遞補的球隊應該會在中超產生，屆時，聯賽第四名的上海上港將有望獲得資格，不過，相關的小組分組形勢也有望發生變化：如果泰山被取消資格，國安理論上將獲得正賽名額，上港則需要參加資格賽。

如此的話，正常應該是恆大取代泰山的位置，國安取代恆大的位置，而上港取代國安的位置。當然，這一切都需要亞足聯最後的裁定。
From: 新浪體育

係呀，達辛多夫（TuS Dassendorf）

個傻撚連Clubhouse 係咩都未知

對於牙凱，我一直都有啲偏心。

話晒都叫由佢細個睇到大。

我話佢係好仔，就講你哋都唔信啦😂之但係作為一個球員，我又一直覺得，有時佢表現偶爾失準，並非能力不及嘅問題，只係佢係一個需要「説明書」嘅球員。

真正帶領一支球隊唔同玩FM，我覺得所謂「教波」，當中優勝劣敗嘅分野，其實係喺「教人」呢part度。無可能純粹用戰術數據左拼右砌，就可以將11個人嘅能力充分發揮，以及計算到所有結果。因為人之所以為人，在於每個人mentally都一定有難以數字化嘅特點，但偏偏任何競技場上，精神力量肯定係體能嚴重消耗時，迫發出人體極限嘅關鍵。有啲球員可以靠自己，又有啲可能要睇教練嘅功力先得。點樣先可以令一個成年男人對另一個成年男人信服？願意傾盡全力執行他人嘅意志？呢科就同政治魅力一樣，同讀幾多書、幾有實戰經驗、或者幾有足球智慧完全無關，無一條公式指引，完全無得教。

牙凱就係呢類「阿倫史密夫式」嘅球員，需要有一個「食得住」佢嘅「費Sir式」教練降服，壓得住佢，先發揮得盡潛力嘅「臭馬」。由當年維拉到今日南通都有教練睇中佢，絕對唔會係無原因。所謂嘅狂野火爆，如果換個角度睇，只要教練有能力拿捏得好火候，將呢種態度適當應用翻球賽上，反而係激情嘅體現。但所謂「壓得住」，又唔代表亂鳩咁屌佢就得，百屌成材並非人人適用，因為呢類球員可能會被憤怒沖昏臨場判斷，但相反，有時亦要適當地比正向嘅鼓勵同信任，牙凱又可以交到當年對天津權健場波咁，搞到莫迪斯迪無啖好食嘅表現出嚟，能夠喺成績以外作出如此dramatic嘅表現時，呢啲未球味囉。

「踢波無火有咩用？」

好記得幾年前有次同牙凱食下午茶時，佢講過嘅呢句說話。的確，呢個一直都係牙凱對待足球嘅態度，踢波有火真係好重要，問題只係在於如何運用，以及有無人幫到佢正確運用。

正如我都一樣鍾意孫銘、傑仔呢類又乖、又勤力、又踏實嘅球員㗎。只不過，就係覺得如果呢個世界個個都乖仔嘅話，未免太悶、太無趣了吧。更甚者，從來所謂球星，其實真係未必要最好波，而係要有鮮明嘅角色性格特質，襯托出一個獨特嘅故事。

而我總係相信牙凱係有呢種潛力，加油呀😘

#圖當年攝於阿士東維拉訓練基地
#唔信我都信維拉球探啦
#別做那些放棄年輕人的討厭老人
#支持我們香港的年輕人
#香港勁揪

From: 拜仁＠界限街圖書館

今天有個小型的採訪時段。
感謝各位教練及傳媒的出席。
亦感謝周小龍先生的團隊為我們籌備這次採訪及預備地方。

藉此機會讓政府再一次了解下我們教練走過疫情一年的經歷及現況。

出席教練及媒體(排名不分先後)：
教練們：
黃浩賢 香港體育教練工會籌委
劉嘉豪 全職籃球教練
梁國豪 長洲區議員
方立然 Athletify Founder - basketball academy & fitness training
李君俠 全職足球教練
何輝 全職排球教練

媒體：
體路
香港01
蘋果
星島
TVB

From: 香港體育教練工會

尋日亞足協就出post話要搣左山東老撚條柴！咩柴？就係今季亞冠資格條柴！咩事？就係差人錢唔還！！！！

好多錢？有傳係2000-3000美金，先前因助教合約問題嘈到上國際體育仲裁法庭而比人罰款但一路都唔還就搞到咁囉...呢段時間會有上訴期比番山東老撚但佢地會唔會還錢呢？定鐘意比人制裁呢？定係會有反制措施呢？冇人知

傑志會唔會偷笑？因為山東老撚比人搣柴？睇黎都難...因為有個補上機制而外間盛傳最大機會補上既係恆大...唔係恆馳
From: 每日悼念富力r&f退出港超聯

何輝 全職排球教練

果啲香港球迷同港共政府一撚樣，留係度又屌你屎屌你無撚用，到走果時又驚你會成功，話你唔夠班，出到去死路一條

我會話，佢 D 火先係令到佢到今日都進步唔到既原因

牙霖：我地好少拍拖

大家都知一月尾我地參與咗「綠在大埔」回收流動點幫手，咁有意義嘅活動，當然會繼續參與啦。剛剛過去嘅星期六(6/2)我哋嘅球員再次出動，繼續支持乾淨回收！繼續為環保出一分力！

如果平時有回收集慣嘅朋友，但唔知攞去邊度，咁就可以將回收物品拎去自助回收點，同我哋一齊做回收分類啦！

想知多啲了解多啲都可以去👉👉綠在大埔 睇佢嘅詳細介紹㗎！

希望我哋可以一齊創造一個更「綠色」嘅大埔💚💚

From: 大埔女子足球隊

其中一名香港球員給多家球隊留下「非常職業」（very professional ）的印象

呢條友打野真係笑撚死(laugh j die)

廢老Facebook都唔識玩就唔好試呢樣試嗰樣
又唔係整得好睇 整條片又要整得好睇又唔肯畀錢 要人做義工
呢條PK除咗識吹噓自己仲識咩？
（細佬 凱都唔係佢名下 唔知有咩好吹噓）

好努力推銷自己嘅業績同旗下球員

「我介紹球員比港超球會，都無人畀中介費啦」

【體路專欄】精誠所至金石為開
作者：體記阿祺
2021-02-09

鼠年將盡、牛年將至，本地球壇忽然傳來幾個好消息，算是為低迷的市況帶來一絲驚喜。近日傑志守將李毅凱得到機會北上發展，教練級別有楊正光去了梅州客家教U23梯隊、吳偉超成為中甲南通支雲第一助教，勤勞有料的人得到機會發展，確實值得慶賀。精誠所至金石為開，足球員得到一個機會繼續發展專業，最少有十年甚至二十年苦功，背後滴過的血汗實在不足為外人道。

趁此機會訪問了吳偉超的新動向，畢竟香港人成為中甲球隊的助教是極為罕有。到底阿超是如何成為中甲江蘇南通支雲第一助教？

Q：今次為何會忽然加盟中甲南通支雲？
A：其實今次傾談過程都比較快手，因為自己以前和謝暉做過隊友，佢比較熟悉我。難得有機會可以去職業球隊做助教，傾了幾日便成事，然後我便辭去上海冠博體育技術總監一職，現在來到南通支雲工作已經幾個星期了。

Q：執教職業梯隊，與以往執教冠博體育青年軍有何分別？
A：分別都幾大。以前在孫吉那裡工作，我是U17梯隊主教練，還有幫忙帶U13梯隊，U17主教練要自己兼顧多項工作。來到南通支雲，這是一支職業球隊，有自己更衣室、教練室及各項設施，每次練波之前兩個小時一眾教練都要聚集開會。作為第一助教，我要負責寫教案、人手安排，平常要制訂一周計劃、一月計劃，針對不同項目訓練。

帶領職業球隊，我要和不同球員交流，如果謝暉不帶時就是我去帶訓練，他在旁邊觀察，工作充滿挑戰性。謝暉以往擔任過艾歷臣、保亞斯、佩雷拉等人的助教，在上海上港吸收了6年經驗，今次我可以在他身邊努力工作及學習。新一季中甲的目標是一步一步來，一場一場打。

Q：繼梁諾恆轉會浙江綠城後，李毅凱也北上效力一支中甲球隊，對於這班師弟有何建議？
A：越來越多香港球員北上，這一定是好事，自己是第一個踢上中超球壇的香港人，當然希望香港球員可以前去世界任何一個地方見識職業足球。對於球員或者香港球壇來說，每一次北上都係一個案例，既然選擇了職業球員為工作，大家應該在此職業內嘗試做得更好。

Q：相比起你在2000年初北上內地發展，到20年後的今天有不少香港球員北上，你觀察到什麼變化？
A：每個時代都有不同之處，好難比較好定不好。但我觀察所見，最近8至10年香港球員北上發展應該容易好多，大家應該珍惜這個機緣。國內球員的水準在不同年代好難比較得到，但現在國內球員的數量比以前少好多。

作為香港球員，當然想多啲人去不同地方比賽，大家一步一腳印去努力。事實上最近10幾年都有台灣及香港球員來內地踢波，但真是在中超立足到的人不多，中甲有，但在中超很少，畢竟中甲和中超肯定是有分別，我也希望越來越多香港球員去到更高平台比賽。以往自己只是想在內地球隊效力，踢到中甲已經OK，最後在中超最好的一隊（上海申花）都有一席之地，除了努力之外，還是要有運氣幫助。

Q：未來目標是否想成為中甲或者中超球隊的主教練？
A：中甲或者中超球隊的主教練？這個目標實在距離好遠好遠，可能仲需要好多好多努力。有些時候，理想一定要有，但最重要還是不斷學習。現在的我好似重返15、6歲青年軍時代，一切從頭做起，翻開人生另一頁，任何教練的知識我都想學習，想做到最好。

Q：你覺得一班北上發展的足球員或者教練，可以為本地球圈帶來什麼啟示？
A：上次細佬梁諾恆簽綠城的時候，我和球隊總經理在一起，很早已經知道消息了。我看了細佬的採訪，佢都講因為我以往效力過才知道綠城這支球隊。我不敢講自己可以做榜樣，但可以做一個例子，希望帶動香港球員參與此一職業，看到更多後來者可以越做越好，這樣香港球壇才會變好。

Q：你喜歡哪一位教練，會想學習什麼風格？
A：現代教練來說，我喜歡高普和施蒙尼，但每個人都是不同個體，好難模仿，而且大家手上的球員都各有不同，不能倒模。我踢波時代都係無學任何人，因為你有的條件人哋未必有，人哋有的條件你未必有。只有你最清楚自己，盡力做好你自己已經足夠。正如以往我帶U17梯隊，不去模仿他人，只是盡力帶出球隊最好的一面。

訪問完畢，和阿超互相勉勵加油，然後大家又準備投入新一年的挑戰，期待下次再聚。常言道，識人好過識字，楊正光去了梅州客家教U23梯隊是因為得到朋友曹陽出手扶助一把，吳偉超成為中甲南通支雲第一助教，因為他和主教練謝暉是上海申花時代的老隊友。

以往阿超及光仔在球圈之間累積的口碑及人緣，在關鍵時刻發揮了功效，這是日積月累的功夫，因為和朋友互相信任，才可以成就彼此之間的合作和交流。又以阿凱為例，他在12歲已經加盟傑志青年軍，踢至現在26歲，再次得到機會北上當然不會錯過。阿凱也在社交媒體上大方地多謝球會多年來的栽培，畢竟沒有別人給予機會，再好的石頭都不會煉成黃金。踏入牛年，祝福體路讀者逆轉劣勢，靠悟性及機會催吉避凶，共勉之。
From: 體路

【新型肺炎】全職教練籲政府聆聽業界聲音：好多人用運動養妻活兒
February 9, 2021

香港體育教練工會籌委今日（9日）聯同多位全職運動教練及區議員會見傳媒，再次提到業界於政府「一刀切」的防疫措施下遭受打擊，並重申隊際運動亦有符合防疫措施的個別訓練，冀政府正視業界訴求、聆聽業界聲音，而非只視運動為興趣，「好多人用運動來養妻活兒。」

香港體育教練工會籌委黃浩賢今日聯同另一籌委兼全職籃球教練劉嘉豪、足球教練李君俠、排球教練何輝及區議員梁國豪會見傳媒，其中黃浩賢引用工會早前要求政府補助教練的聯署數據，提及收集到600多個簽署中有不少教練反對政府「一刀切」封場：「疫情至今關乎運動的確診個案不多，不明白為何要這樣封場，為何不能在限制下給我們使用？政府沒有聽業界聲音，只覺得運動是興趣，但好多人用運動養妻活兒。」李君俠、何輝等亦指現時部分專業教練已為生計而轉行，或在疫情下作一對一指導，惟對收入幫助不大下仍需尋找其他兼職工作維生。

另一工會籌委兼全職籃球教練劉嘉豪以自己為例，提及在這段時間與學生一對一私人訓練外，亦需送外賣賺取收入。他指現時全職教練面對去留抉擇：「見不到放寬的希望，如果政府按部班就班重開場地，起碼我們有步驟去跟從。現在的教練不是不想轉到其他全職工作，而是不知道球場會停開到幾時。」他重申如籃球等運動雖然為隊際項目，但同樣可以在疫下訓練：「部分個人技巧訓練可以在符合1.5米社交距離下進行，而不是經常都說運動有身體接觸、好危險。我們也寫過一些教案，但政府未有聆聽。」

本身為籃球球證的離島區區議員梁國豪則認為政府「離地」：「抗疫基金對教練的資助只有2萬元，除開300多日，連最低工資都不到。當教練尋找生存空間時，政府卻沒有幫助，希望他們能夠『貼地』。」梁國豪指運動場就是教練的辦公室，但政府只看到確診數字，忘記了人需要運動，也沒有聆聽體育總會意見，期望能向台灣等可以在疫情下舉辦體育賽事的地方借鏡，讓本地體壇再次運作。

第四波疫情去年底爆發後，政府於12月初再度收緊防疫措施，要求所有運動場地關閉。雖然經過兩個月後終於在今日（9日）重開部分涉及較少身體接觸的戶外運動場地，惟手、足、籃、排等隊際運動球場仍重開無期。劉嘉豪盼防疫措施能夠在農曆新年後逐步放寬外，亦言希望政府能做到真正聆聽及正視業界聲音。
From: 體路

令我諗起葉榮條撚樣
拆籃球架為左抗疫

自己冇得打所以唔俾人打

出現左街市群組，我問點解唔封街市，條撚樣潛水唔覆 msg

佢叫封街市係未想俾人追足十條街

抗疫大撚哂

【唐文字D】農曆新年 -習俗- 條友真係唔識㗎喎

在年廿八，4位球員一起「洗邋遢」，但阿一一個行為，導致新年發生意外......

📽影片連結：

為何年廿八要「洗邋遢」呢？原來，選擇年廿八去「洗邋遢」，是取其諧音「易發」。這個習俗，源自古代人「財不入污門」的思想，認為財神不會進入污穢的家宅，所以，大家會在這一天，把家裏打掃得很整潔，希望把過去的衰運一掃而空，迎接美好的新一年。

つづく...

#唐文字D
#農曆新年
#wearekitchee
#志在堅持

繼傑志表態有意申辦亞冠盃分組賽後，東方龍獅獲足總支持協助後，有意申辦五月中展開的亞協盃J組賽事。

東方主教練兼總監李志堅承認J組有兩支本地球會，如稍後賽事仍可能受疫情影響，如賽事能夠在香港進行，方案是比較合理及可行，當然還需解決不少問題，包括外隊抵埗能否獲豁免隔離檢疫，這些需各方面研究。

gchi AV

如果有得入場就正

電動輪椅走得咁快，驚閪

難d
政府都肯定要d外隊隔離

happy wheels

勇闖鬥牛國度征戰西丁 蔡熙楊追夢唔怕遠

由香港到加拿大再到西班牙，20歲香港少年蔡熙楊（Marcus）跨越半個地球，去年登陸大西洋上的小島，加盟西班牙丁組聯賽球隊CD馬斯帕洛馬斯（CD Maspalomas），展開外流之旅。即使路途遙遠，他仍勇於邁步向前，只為追逐「狂牛」足球夢。■文：黃雋謙

曾效力傑志夢想駿其青年軍

馬斯帕洛馬斯在哪裏？由香港出發，先要飛越10,531公里到達馬德里，再轉乘航班到非洲大陸對開的拉斯彭馬斯省，而馬斯帕洛馬斯正是島上一個小鎮。要到訪當地已不易，更遑論遠赴彼邦追夢，「本身都有問加拿大球會可唔可以跟操，但有一日經紀同我講，有個西班牙試腳機會，由考慮、決定到出發都只係3日時間，諗番都覺得好癲！」Marcus表示，到西班牙踢波是大部分球員的夢想，因此收到邀請時便下定決心，「就算唔成功，都起碼見識過。」

16歲由香港移居加拿大，曾在傑志、夢想駿其青年軍學法的Marcus，意識到自己與外國球員之間的距離，驅使他自高中起發奮勤練，「中四過去讀書，喺學校見到啲球員已經好勁，就諗自己冇理由做唔到。」升讀多倫多大學後，Marcus跟一支由亞洲人組成的大學球隊操練，表現逐漸進步，亦令他希望挑戰更高水平，遂向經紀尋找機遇，踏上赴西班牙的征途。

Marcus就讀多倫多大學，透過一位效力FC多倫多二隊的球員認識經理人，輾轉下前往西班牙試腳。（受訪者提供）

礙於人生路不熟，Marcus跟操後首兩星期力不從心，令他一度打定輸數。猶幸在友賽表現出色，終獲教練歡心，成功博到一紙合同，「個感覺好唔真實！」但他當時還要解決一個難題，就是要向青年軍時效力過的駿其索取轉會紙。

「開頭都唔知，球會同我講寄咗信去香港足總，但好耐都未有回音。」由於處理文件需時，Marcus錯過首5場賽事，為加快程序他決定求助於前駿其教練冼家裕，「我請佢幫手時佢都好驚訝，點解去嗰度？足球水平係點？」在「冼Sir」的協助下，他很快便辦妥手續，正式在西丁登場。雖然司職翼鋒的他，暫時僅錄得3次後備上陣機會，但他坦言滿意發揮，尤其首仗一落場便博到對手領紅牌，協助球隊贏2比1，「作為一個新球員，3場都有得上陣已經唔錯。」

他正努力學習西班牙語，積極融入當地生活，盼加強與隊友的溝通。（受訪者提供）

盼未來踢高一級聯賽

目前CD馬斯帕洛馬斯位處分區小組第8位，與榜首相差9分，仍有機會爭踢升班附加賽。由於當地疫情嚴峻，聯賽暫時休戰至月中，Marcus把握時間自聘教練維持狀態。不甘於原定踏步，方能達到更高層次，Marcus道出期望：「呢幾個月感覺進步得好快，但同再高一級仲有距離。短期目標係繼續留喺西班牙Keep住提升，希望一至兩年後可以踢到上高一級嘅聯賽。」訪問當天為香港的下午，身處當地的Marcus剛從睡夢中甦醒，而他勇闖「狂牛王國」的足球夢，才剛剛開始。

因疫情關係，當地聯賽正暫停，他把握時間自聘教練提升狀態。（受訪者提供）

蔡熙楊Profile
出生日期：2000年4月24日（20歲）
位置：翼鋒、進攻中場、前鋒
身高：1米75 體重：67公斤
現效力球隊：CD馬斯帕洛馬斯（西丁）
曾效力球隊：傑志青年軍、YFC澳滌青年軍、夢想駿其青年軍

除曾經透過視像通話接受訪問外，他在空閒時間還需要線上上課，追趕學業進度。（視像通話截圖）

又有外流

之前接受On Fire Athletic Association嘅訪問

龍仔讀對白

呢條撚樣真係業餘到冇得再業餘

夠哂決心加油

繼梁諾恆轉會浙江綠城後，李毅凱也北上效力一支中甲球隊，對於這班師弟有何建議？

吳偉超：越來越多香港球員北上，這一定是好事，自己是第一個踢上中超球壇的香港人，當然希望香港球員可以前去世界任何一個地方見識職業足球。對於球員或者香港球壇來說，每一次北上都係一個案例，既然選擇了職業球員為工作，大家應該在此職業內嘗試做得更好。

相比起你在2000年初北上內地發展，到20年後的今天有不少香港球員北上，你觀察到什麼變化？

吳偉超：每個時代都有不同之處，好難比較好定不好。但我觀察所見，最近8至10年香港球員北上發展應該容易好多，大家應該珍惜這個機緣。國內球員的水準在不同年代好難比較得到，但現在國內球員的數量比以前少好多。作為香港球員，當然想多啲人去不同地方比賽，大家一步一腳印去努力。事實上最近10幾年都有台灣及香港球員來內地踢波，但真是在中超立足到的人不多，中甲有，但在中超很少，畢竟中甲和中超肯定是有分別，我也希望越來越多香港球員去到更高平台比賽。以往自己只是想在內地球隊效力，踢到中甲已經OK，最後在中超最好的一隊（上海申花）都有一席之地，除了努力之外，還是要有運氣幫助。

吳偉超：
中甲或者中超球隊的主教練？這個目標實在距離好遠好遠，可能仲需要好多好多努力。有些時候，理想一定要有，但最重要還是不斷學習。現在的我好似重返15、6歲青年軍時代，一切從頭做起，翻開人生另一頁，任何教練的知識我都想學習，想做到最好。

你覺得一班北上發展的足球員或者教練，可以為本地球圈帶來什麼啟示？

吳偉超：上次細佬梁諾恆簽綠城的時候，我和球隊總經理在一起，很早已經知道消息了。我看了細佬的採訪，佢都講因為我以往效力過才知道綠城這支球隊。我不敢講自己可以做榜樣，但可以做一個例子，希望帶動香港球員參與此一職業，看到更多後來者可以越做越好，這樣香港球壇才會變好

希望阿霖唔好chur乾佢

【🐳#台中藍鯨成人女子隊2021選手公告】

在農曆年前我們宣佈
🇭🇰香港籍 #吳卓蔚 正式成為2021年度台中藍鯨選手。
在去年10月來台參加木蘭盃的阿mi擔任守門員，
雖然木蘭盃亞軍坐收，
但阿mi的鋼鐵意志及認真自我要求的態度，
深受教練團的肯定，
在農曆年前簽約正式加入2021年台中藍鯨，
為🐳藍鯨史上第一位效力全年度賽季的🇭🇰香港籍職業守門員。

#阿mi
#吳卓蔚
#香港來的守護神
#香港精神

From: 台中藍鯨fb

HK Sports Solutions

香港小將林俊維將於2月19日到達塞爾維亞，跟隨塞乙球隊FK Radnički Zrenjanin訓練三個月。已經吩咐他到時拍VLog, 大家有乜關於塞爾維亞呢個國家或當地足球的想佢拍比大家睇？記住留言。聽說C朗三月會作客塞爾維亞。

會唔會晚晚唔使訓

介紹佢用clubsim

CLS 直播第三十四集主題：外流教練 - 楊正光
On Fire Athletic Association

我有一個短期目標，就是先做好香港隊的防線，幾年內可以對住日本、韓國和伊朗可以保持不敗。杜國榆現在改造成左後衞或中堅，加上另一年青本地中堅也獲得匈牙利、波期尼亞和阿爾巴尼亞球隊垂青。配合羅素再加上另一我們管理的右後衞，防線已經差不多成形了。這些球員都很努力，除了球隊的訓練外，還有私人訓練。加油！！！！

去撚咗邊？

死晒
成條後防都係得羅素跟伯仲要未有球隊要

楊正光：黃威係有能力踢中甲。佢可以踢多個位置，喺香港都有好表現，身型技術都唔錯，只要佢加強返自己嘅速率同體能就絕對有機會。其實好睇球員心態囉，好似細佬咁有心同想去衝。一仔、孫銘、均仔同Jordan都好唔錯，問題係點樣鍛鍊出嚟。

楊正光：中甲每支球隊嘅投資係以億計，主要投放喺外援同外籍教練度

楊手足百萬年薪

楊正光：政府唔需要俾啲好靚嘅地方，例如可以喺山上起啲球場，以前去韓國打個國際比賽，佢地都喺山上高踢咋，但係人地整咗三四個整得好靚㗎。咁你唔整三四個，整一兩個都好呀。仲有可唔可以將一啲球場撥出嚟做球隊訓練專用呢？

伊高d中文

楊正光：北方球員比南方球員同香港球員stubborn啲。之前喺梅州客家有個克羅地亞助教就係我喺富力嘅助教，佢未接觸過香港球員嘅。佢接觸過之後覺得香港球員係聰明同勤力嘅。佢教過有啲大陸球員比較懶散嘅，職業素養比較差，反而香港球員嘅紀律性比較好。

黃威真係嘥左 果然心態決定一切 佢肯外流一定可以超越av做香港第一中場

港腳有價 內地球會食指大動

記者 黎永淦）近年有不少香港球員到中甲落班，土生土長的有李志豪、方栢倫、徐宏傑及梁諾恆，入籍球員也有基奧、羅素及伊達等。早前梁諾恆由梅州客家轉投同為中甲的浙江綠城，據報轉會費超過千萬人民幣，令內地球會對香港球員趨之若鶩。

在世界盃外圍賽香港兩度賽和國足，掀起一輪「掘金潮」之後，再加上真正稱得上發展順利的香港人不多，近年熱情已稍有減退。直至上月，梁諾恆由梅州客家轉投浙江綠城，傳聞轉會費高達1,000萬人民幣，內地球會看到原來香港球員有轉手價值，因此都不會吝嗇少少金錢，向港超球會提出收購，希望能發掘「下一個梁諾恆」。

球員升值 有轉會費 帶動整個行業發展

次次都搵後衛

之前佢肯呀
不過冇隊要咋

政府一小步 足球一大步
作者：陳偉豪
2021-02-10

早前同一位球圈好朋友傾偈，說起關於香港五人足球發展的話題。我這位朋友本身是五人足球代表隊教練之一，對香港五人足球的發展十分重視，從他口中得知目前香港五人足球場的情況。原來香港五人足球代表隊，平時練習的地方是一般綜合室內運動場，暫時還未有一個屬於比賽專用的膠板地。當然這不是一個香港五人足球落後於鄰近東南亞國家的藉口，但一個地方要發展體育項目，場地設施是不可或缺，如果有更完善的設備，相信對日後的發展會更有幫助。

根據康文署的數據，全香港55個硬地五人足球場入面，只有八個合乎「FIFA國際賽標準」，只佔整體百分之15左右，大部份球場都只是合乎「非國際賽標準」，還有少部份是標準都未達到，如此驚人的數字難免令業內人士感到氣餒。我亦透過一位業內朋友提供的資料發現，某硬地球場的大細跟標準籃球場相若，簡直感到不可思議，把一個位於市區中心點，周邊環境亦十分理想的地方浪費。我認為政府興建康樂設施時，應該考慮該項運動的普及性，相信大部份市民都希望在一個完善的設施下享受運動的樂趣，假若政府只為回應市民訴求而加建某一定數目的球場，只能給予人為做而做的感覺。

建議康文署日後興建球場前，應詢問足球總會有關專業人士提供的建議，希望日後政府部門和足總加強溝通，互相合作，興建更多符合國際比賽標準的球場，能對日後發展香港五人職業足球聯賽有很大幫助。政府這一小步，會是香港足球的一大步。
From: 蘋果

會有紅火蟻

再升一級係咪西丙？ 好多港超外援來自西丙

然後俾人笑佢係癱克車

一試就試老撚難度太高

問下美碌巴

佢喺香港會唔會 好寂寞

咁多狗公點會悶

痕

mk聰比阿霖貼堂

抵啦成日9up鳩吹

我珊happy birthday

生日快樂

戶外運動場所昨重開 市民可登記資料進場 業界料僅兩成教練受惠
撰文：歐陽德浩
2021-02-10 11:51

本港新冠肺炎疫情有所緩和，政府上周宣布重開部份「涉及較少身體接觸的戶外運動場所」，包括運動場跑道及網球場等，並於昨日（9日）正式恢復運作。香港體育教練工會籌組委員劉家豪今早（10日）於港台節目表示，運動場所昨日容許市民登記資料，令沒有安裝「安心出行」的市民，亦能成功進場做運動。但他亦指，不少運動較難於戶外提供教學，估計業界僅一至兩成人受惠。

劉家豪表示，市民有兩個方法進入運動場所，包括掃瞄「安心出行」的二維碼，或填寫個人資料，工作人員亦會即時測試電話號碼的真偽。他歡迎該措施的實行，起碼沒有安裝「安心出行」的市民，亦能成功進場做運動。

劉續指，政府在過去數波疫情，同樣先恢復戶外運動場所，故不感到意外，而跑步及部分運動教練可重拾工作。但他指，九成的羽毛球訓練於室內進行，教練較難於戶外提供教學，估計業界僅一至兩成人受惠，如跑步教練。而最令他費解的是，滾軸溜冰亦是戶外運動，不明白為何繼續關閉。

劉亦指，足球、籃球、排球等業界人士，已從去年不斷向政府提供建議方案，如相隔1.5米、避免身體接觸，同時教練亦可要求學員聽從指示，認為運動的風險不大。他透露，雖然疫情下仍保持學校班的工作，但他認為以ZOOM遙距教學，影響氣氛及學生的投入感。此外，缺少現場訓練亦會令體能下降，同時隊制運動講求團體合作，隊員間的默契亦會降低。
From: 香港01

隊長袖標背後的故事

有些領袖特質，可能是與生俱來，但要成為一名領袖，後天培養不可或缺。

愉園隊長、球隊陣中唯一的「80後」球員盧斯安奴，自上季復賽起就擔起隊長職務，在這支小將佔多數的隊伍中如同「孩子王」，自青年軍開始已有隊長經驗的他，將少年時代所學、多年歷練的人生經驗，化為領導年輕人頑強作賽的能量。

巴西南大河州首府阿雷格里港、又名愉港，這個曾孕育出球星朗拿甸奴的城市，有著國際體育會、甘美奧這兩支聞名世界的足球隊，來自此地的盧斯安奴，就是透過學校比賽被球探發掘，並且在兩大名門之中選了前者。那年，他只有11歲。

進入名門球會後，盧斯安奴無法再如過往於校隊司職中場，而是接受教練建議轉型後衛。「教練認為我身型高大，在後衛位置會有更好發展。」在個人喜好與往後發展之間的考慮，他選擇了後者：「 巴西的小孩都想踢進攻中場、前鋒，沒太多人想當中堅，競爭好像少一點吧？但要脫穎而出還是一點都不容易。」

國際體育會的日子，為其職業生涯提供重要養份，那裡不但訓練嚴格，球員之間競爭亦激烈，教練看重的除了技術、還有品格。「教練們會監察球員進度，每星期亦會有5、6名外來球員試腳，能夠一直留隊的不只在技術上要達標，更要懂得待人處事、嚴守紀律，做一個好人。」如今是隊友眼中「good guy」的他坦言：「青年隊的歲月對我往後的球員生涯非常重要，每個星期六、日訓練後我就會看一隊比賽，那時就夢想終有一天像前輩們在場上作賽。」

盧斯安奴在青年隊時期已被灌輸「後衛要懂得用波、組織進攻」的觀念，其時效力國際體育會的巴西名將盧斯奧，就是他仰望的球星。「盧斯奧在後衛之中是與眾不同的，技術出色更具備入球能力，並且有很強的意志和爭勝心。他後來加盟利華古遜，這激勵了我以外流為目標。」

不過，在競爭激烈、能人遍地的巴西球壇，盧斯安奴無法如偶像盧斯奧一樣平步青雲，在國際體育會度過9個年頭、最終踢到上B隊之後，盧斯安奴無法更上層樓，往後輾轉效力過巴乙球隊或州聯賽隊伍，亦不下一次苦於尋找下家。往時隊友柏圖、雷斯阿祖安奴登上航班往歐洲尋夢，他卻一度要在機場當起資料搜集員維生，那些躊躇在堅持還是放棄的苦日子，磨練心志其更促使他奮鬥至今。

2012年，盧斯安奴達成外流願望，縱然那不是偶像盧斯奧踏足過的歐洲，而是曾為法國殖民地的越南，他的收穫不只被隊友作弄而吃狗肉的經歷，還有助他在異地能好好過活的英語會話。「長時間在外生活，必需與當地人溝通、表達自己想法，不論是比賽還是日常生活，與人交流都很重要，正因為學過英語，我很易就適應香港的環境。」

打從U15青年隊開始，盧斯安奴已擔任隊長或副隊長，前輩盧斯奧在場上展示的領袖風範、爭勝心，如今是他領導年輕球員的準則，溝通更是不可或缺的一環。「領袖不能怯於表達自身想法，太文靜的球員很難激勵隊友。」在青年隊已習慣與教練、領隊交流的他獲益非淺，加上現在能說流利英語，在愉園自能勝任隊長一職。

已33歲的他在愉園與眾多年輕球員合作，拒當只會指點江山的「老油條」，反而是成為身先士卒的一個，只因深信「行動勝於空談」：「我必需以行動向隊友展示出爭勝欲望、拚搏精神，跑在最前領導大家戰鬥，這樣隊友才會傚法。」

有規律地生活、遠離燈紅酒綠的世界，這位愉園「老大哥」向年輕隊友印證了「若要踢到老，先要身體好」的道理，去季逢役必與，更在復賽期扛起領導小將的重任，他亦有所得益。「那時我是隊中唯一比賽經驗豐富的外援，年輕隊友需要我這個領袖，我催逼自己在場上做得更加多。」即使早前因疫情嚴峻球隊的場地訓練暫停，盧斯安奴亦主動組織隊友加操，維繫隊內士氣。「尤其對一班外援來說，大家都是離鄉別井謀生，能夠共處的時間是寶貴的。」

廿年前國際體育會青年隊隊長，如今愉園球員口中的「papai」（葡語：父親），盧斯安奴仍是那個熱血、在賽前激勵隊友的悍將。「我的球員生涯越來越接近終點，但只要我的身體狀況許可，我會一直踢下去。」他說。
From: 愉園fb

金牌經理人kelvin；
喜慶日子，給香港球員發個新年彩蛋：（夏季）
西班牙第五級（自費）
波斯尼亞超（職業合同，有工資，包吃住）
阿爾巴尼亞超（職業合同，有工資，包吃住）
阿美尼亞超（職業合同，有工資，包吃住）
中甲（可能需要試腳，中超暫時看不到港超有適合人選）

多數港超西班牙外援都係踢西乙B，西丙已經係卡爾特納質數

比我係球員就狗沖去la

不過最後可能去唔到

又要隔離，試腳又要放棄呢邊人工

港超聯20/21冠忠南區球衣接受預訂!!
$599連球員號碼及港超臂章
2-3星期到貨

冠忠南區可算係港超球員中顏值最高的代表
表表者有日本代表川瀨浩太,以及本地代表謝德謙
(因男神眾多，未能盡錄)
唔知各位球迷又有無其他心水選擇.不仿留個言發表下

From: Super fans

🧧新春優惠開倉🧧

日期 :2月10日 (年廿九) 19:00 - 00:00及
2月11日 (年三十) 13:00 - 00:00
地點：荃灣沙咀道荃運工業中心一期14樓G室

優惠3️⃣：
📣當然有你地最愛嘅香港隊Training支給品啦 今次波褲又有,Training Set又有,長褸都有😍 先到先得 不設Hold貨🙊

優惠 4️⃣：
📣再度推出$888福袋, 入面肯定有香港隊/香港球會波衫/ Training 等 ,再加埋今季波衫(球會/國家隊),T-Shirt/精品等等
—————————————————————-
📣入場必須配戴口罩
📣如同時間太多人 會有人數限制(雖然無咩可能😂)
📣只收現金/ Payme / FPS

From: AWsports90s 球衣專門店

佢都好似唔係第一次比人貼堂

正常啦

📣節目特別通知❗

今日《和你港足》暫停一集，港超暫定會喺「初六」復賽，到時候再同大家直擊復賽情況~預祝大家新年快樂！

From: Cupid Producer

del咗？

平時夏天都無人工架啦

人地淨係要洋腸㗎咋

香港大把啦

試過係街撞到盧生，都好有禮貌微笑

東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team

去年加盟葡甲球隊科瓦彼達迪的「一仔」梁𧙗維，於當地2月6日代表球會U23前往南部作客葡超樸迪莫倫斯U23。雖然球隊最終以0：3告負，不過「一仔」於76分鐘後備入替，為球隊上陣14分鐘取得寶貴上陣時間。連同上場作客賓菲加U23，「一仔」連續兩場獲得上陣機會，他直言：「非常開心，不管可以上陣多久，我很享受比賽時的每分每秒。」「一仔」補充：「雖然之前未有太多機會出賽，但每次也有入選後備名單。因為練習強度非常高，所以基本功和體能也有進步，不是想像般難踢。在葡萄牙總會有時感到孤獨，雖然辛苦但是快樂的，希望未來繼續爭取好表現。」
另外，他透露將會於東方龍獅及個人社交平台上載短片分享當地生活，各位密切留意「一仔」最新動向。

由代表隊球員分享外流及外國留學經驗在香港足球總會女子部舉辦的「GAIN PROGRAM」中，一直佔著不少的比重，希望藉此讓年青球員認識一下海外的生活及足球文化，除能擴闊視野，亦鼓勵有意外闖的球員在各方面作好準備。繼月初劉夢瓊及秦正行的分享之後，8/2 就安排了另外兩個球員作分享，分別是現時於美國留學的林永嫺及曾效力阿爾巴尼亞球隊的韋婉婷，兩位為年青球員們帶來不少留學及職業球隊的資訊，而因疲情而短暫回港的林永嫺亦將會稍後時間飛回美國。

「GAIN PROGRAM」開辦至今，已經進行過各種不同主題的課節，而最後兩課的課節將會於農曆年後繼續進行，主題分別是由香港女子代表隊球員亦是2017年DSE榜眼麥可兒作分享的「時間管理」及香港中文大學醫學院矯形外科及創傷學系兼職講師及物理治療師容啟怡小姐講解「女性週期與運動表現」。
From: Hong Kong Women Football 香港女足

Faifai: 譚拔士話,已經鎖定一位已入籍兵，未經證實

Sean
I

卓卓？基奧？羅倫士？安基斯？

基保

高尼路

列卡度
再唔係搵番卡根落夫

?

牙凱既替代品

sean究竟入咗籍未

我知
咁即係邊個先

有人同陳柏文鬥屌

羅素 Sean 勞列斯 羅拔圖
應該不出呢4個啦

最麻煩係頭兩個返嚟要隔離一大輪

羅素機會最大

link?

好過後兩個多多聲喎

本地足球專區個page

其實最好cap圖因為我block撚咗個傻閪

咁我都知
羅拔圖係衰在太老

勞列斯 不如用返艾里奧+韓仔

而家好似仲屌緊

200幾回覆兩條癲佬佔左一半

要等42日先翻到香港兼隔離完就算依家即刻簽都要3月尾先練得波，跟住亞冠4月尾就開波

羅拔圖喺唔喺香港?

陳柏文英文有冇lv2?

應該係，好似留左喺香港考教練牌？
簽佢頂住半年先都唔奇

佢唔係英文問題，而係本身講嘢1999

記得果時香港隊擺佢打中場，勁過打中堅

人地本身踢中場

踢晨曦初期都仲係踢防中後來唔夠人改踢中堅，踢踢下就十年

喺晨曦嗰時carry成條中場

晨曦亞協外援：基藍馬 羅拔圖 巴利 蘇洋

最強亞援

其實巴利放係今時今日港超，都應該入到好多波

作客印尼佩西寶補時射入罰球逼和3:3

蘇洋好似同黃洋同期打傑志

巴利唔渣架 大大份份又有D腳法

如果簽佢就玩大啲
佢踢防中 大哥踢中堅

虐老

丹尼:

丹恩奴域

傑一邊用多咗青訓，一邊簽啲老將愈嚟愈老

打防中出身

當年幫晨曦護級

香港足球十大瘋狂入球 (2007–2020) Hong Kong Football Top 10 Crazy Goals

嗰季護級超級好睇
緊張過英超護級戰

梁孔duck剛剛贏馬

wfc

據上海媒體《上觀新聞》報導，對於球隊有可能遞補參加亞冠一事，上海海港方面回應稱，目前尚未接到亞足聯正式通知，一切請以亞足聯的官方公告為準。

相關報導稱，亞足聯近日忽然撤銷山東魯能的亞冠資格，這讓海港隊很可能“失而復得”：理論上，作為中超第四的海港，將以遞補身份獲得亞冠資格。目前，上海海港俱樂部方面的態度很謹慎：“尚未接到亞足聯正式通知，還無法確定具體情況，一切請以亞足聯的官方公告為準。”

很多海港球迷則認為，新冠疫情下的亞冠聯賽沒有主場，要去第三方中立場地比賽，“這樣的亞冠聯賽賽制缺乏吸引力，純粹是雞肋。球隊出境後隔離14天，打完亞冠回國又隔離14天，實在太浪費時間。”

亞冠聯賽是亞洲最高水平的俱樂部洲際賽事，中超四支球隊代表著中國職業足球俱樂部的最高水平，輕言放棄絕非明智之舉。不過，征戰亞冠費錢費力還影響到中超戰績，這也讓很多球迷心態矛盾，如何取捨考驗俱樂部的謀略和智慧。
From: 華體網

QUIT囉

可以參考吓台灣足協嘅做法

如果男足不打世足會外賽？ 秘書長：尊重球員意願
記者：張克銘
2021-02-10

中華籃協宣布退出亞洲盃男籃第三階段，另一支將在今年出征世界盃會外賽的中華男足，目前由於比賽方式未定，球隊也還沒有進行集訓，但若遇到球員因健康因素不願參賽，足協秘書長方靖仁表示尊重球員意願外，也希望比賽是採取集中一地打的模式進行。

若以目前表定賽事時間，男足將在3月25日客場迎戰尼泊爾，但由於新冠疫情的不確定性，加上亞足聯目前宣布的是照常舉行，男足對戰尼泊爾的比賽還是未知數。

不過中華男籃的例子，會不會也在男足發酵，秘書長方靖仁表示：「如果真的有球員因疫情不願參賽，我們會尊重球員意願，畢竟不能勉強人去參賽，但我們會跟亞足聯保持溝通跟反應，如果疫情太過嚴重，我們會希望有別的比賽方式。」

目前世界盃會外賽如果主客場方式行不通，將會採取集中一地的開打方式，最有機會的比賽場地會是卡達，足協秘書長方靖仁也表示他傾向集中一地的方式，畢竟主客場來回家隔離時間就要一個月，中華男足還有兩場客場，來回就好幾天，球員自己也有工作、聯賽也要進行，如果能集中一地，在安全上比較有保障之外，也只需隔離一次。

足協目前立場如下，1.協會絕對會尊重選手意願、2.會積極與AFC聯繫，因疫情狀況詢問是否延期（過年前已經寄信了）、3.一定會把所有參賽資訊及狀況完整讓球員們知道、4.會遵照體育署以及疾管署的規定，同時足協也希望AFC可以明確公告接下來的行程，才好安排。

中華男足除了3月25日客場面對尼泊爾外，6月7日客場對決澳洲，6月15日主場面對科威特。
From: ETtoday運動雲

所有於登機當天或之前21天曾逗留A組指明地區（即巴西、愛爾蘭、南非及英國）超過兩小時的人士，不會獲准登機前來香港。

就甚高風險的B組指明地區及中高風險的C組指明地區，所有於到達香港當天或之前21天曾在中國以外地區逗留的抵港人士（不論經機場或陸路口岸抵港），均須在指定檢疫酒店接受強制檢疫21天。而曾在B組指明地區逗留的抵港人士，亦須於登機前出示預定起飛時間前72小時內進行的2019冠狀病毒病核酸檢測陰性結果證明。

譚拔士仲有留意本地波
同埋佢應該同5件唔熟喎

喜事總沒有人嫌多，單是港超東方龍獅鼠年已產生新人、準新人各一對，除了剛求婚成功的守將梁冠聰，鋼門葉鴻輝去年底更率先做老襯。後者矢言期待親手向親友派利是一刻，但受限於居家隔離，笑指唯有推遲一年才派！

阿輝去年迎娶拍拖四年半的女友Christy升為人夫，原本即將來臨的農曆新年，將是他跟愛妻一起度過的首個傳統節日，但足總早前允許球會復操，球員需實施家居隔離不得隨便外出。阿輝亦說：「我自己很期待派利是，但現時唯有留在家中，或許留待明年才派吧，哈哈。」連其隊友梁冠聰亦趕及過年前，向女友求婚成功，成為牛年人夫。

對於新年願望，阿輝希望自己保持比賽狀態，協助己隊再奪冠軍獎盃，更望疫情盡快過去！
From: 星島日報

港體育界 牛年奮勇向前
2020-02-11

鼠年即將過去，對於體育界所有人來說都是非常艱難的一年，全球在新冠肺炎疫情籠罩下，每個人的生活均大受影響。牛年將至，體育界都希望疫情盡快過去，每個人都繼續為目標而拚搏，奮勇向前。大公報獨家訪問了教練陳曉明、郭嘉諾，以及運動員黃偉國，回顧了鼠年和暢談牛年的目標和願望，並向全港市民拜個早年，祝大家身體健康、心想事成。

理文足球隊 主教練陳曉明
去年對香港足球界或球隊來說遇到很多困難。去年理文的成績一直在進步，但無奈遇上疫情後港超第一次停擺，在如此多不確定因素的情況下，我們做教練能夠控制到的事情很少，這是很困難的。不幸中的感恩是，球隊非常團結，相對其他同業球隊，無論在生計或穩定度來說，我都已經很感恩。

去年底開始我在理文的第3個球季，整支球隊雖然很有野心去達成一些成就，但可惜踢了幾場比賽後球賽再度停擺，很希望過了年之後，這些不好的事情能夠消退。如果不是，即使我們多努力都改變不了這個世界，若香港足球因此崩潰，我們也不能獨善其身，這個是我們最擔心的。

對於今年的展望和目標，足球有很多因素影響，我希望有一個能讓足球界重新回到工作的平台。亞洲足協盃是理文的目標，大家不會只滿足於入分組賽，球隊的野心是要有更高的成就，我相信球隊有能力做到，但這視乎本地足球環境是否能盡快回復正常，這是我們最想見到。

另外，我希望理文在香港足球圈的地位能夠繼續得到提升，能夠建立「理文王朝」，也希望能一直在理文做下去，理文對我的意義不只是打一份工，我希望自己在這個崗位能發揮得更好，讓理文變成一支更好的球隊。

在此祝市民牛年新年快樂，大家最重要是身體健康、百業興旺。

晉峰足球隊球員黃偉國
去年是球隊第一年升上港超，球隊很早便開始準備。去到開季首場比賽，在菁英盃對南區雖然輸波，但有好的表現，不少球迷都稱讚我們。

之後幾場比賽可能輸的比分有些大，經歷過低潮，何sir（晉峰總教練何信賢）開季前和我們已經說過要有這樣的思想準備，雖然輸波會洩氣，我們可以輸波，但不能放棄。球隊目標是護級，但球隊的表現是要一場比一場好。球員經歷過這幾場後，對自己能力有更多渴求，會不斷加操提升自己，我們在比賽中能知道有什麼不足，我們提升足球水準是球會想見到的。

至於自己去年是第一年踢港超，也是我在晉峰的第3個年頭，很開心班主和教練給我們機會，讓我學會感恩，不能辜負班主和教練給我們的期望。今年的目標是入更多球，幫助球隊護級。另外，希望球場快些重開，港超聯可以盡快復賽。

最後祝香港市民牛年身體健康、萬事如意。

飛馬足球隊主教練郭嘉諾
去年對我來說頗為高低起伏，年初離開了元朗足球隊，後來在年底加入了天水圍飛馬，亦花了時間去考取亞洲足協專業教練牌照。去年我只是親自帶了一場波而已，實戰經驗比較少，但很慶幸自己仍然在球圈搏鬥中，也很開心牌照已經考到。相比起回顧我更加想談一下展望。

我加入飛馬之後，感覺到這是一支很有野心的球隊，但港超聯停擺了一段時間，重開後球隊的成績不是太易去掌控的，我認為最重要是培養好球隊的年輕球員，讓他們取得更多的出場經驗。我希望飛馬是爭標球隊，但我可以說這條路一定不易走。

另外，最重要還是港超聯盡快復賽為主，球場能夠重開，這是我們足球圈內人士最希望的。

最後祝市民牛年身體健康，這是現在最為重要的事情，也希望每位市民不如意的事情盡快過去，祝大家心想事成。
From: 大公報

港超難趕及初六復賽
2021-02-11

近日復操的港超原定最快下周三（初六）復賽，惟足總主席貝鈞奇昨指仍未收到民政事務局回音，礙於一連四日假期明日開始，港超初六復賽機會極微。另外，港籃原定下周在巴林出戰的亞洲盃外圍賽，亦因當局臨時實施入境限制而要延期至另行通知。
From: 星島日報

公務員：有咩放完假再傾

真

好想新年有FM21 港超Patch玩
通常自己會再改港超加到14隊
然後取消精液杯 唔想踢黎踢去都係果幾個對手咁悶

等到2046

開波未啊 屌你老母政府

唔係話編緊賽程咩

要編幾耐啊
死全家啦民政處！

【 港腳梁諾恆所屬球會 浙江綠城球衣外套獨家進駐Kickersport 】
.
梁諾恆 Leung Nok Hang sailo 高價轉投浙江綠城於網上發佈後，一眾香港球迷都非常雀躍，事實證明香港球員係有價值㗎！期待「細佬」嚟緊可以再進一步，同球隊一齊衝超成功！
.
眼利嘅球迷都睇到浙江綠城係KELME嘅合作球會之一，所以Kickersport於消息一出之後馬不停蹄聯絡廠商，最終於過年前拎到極少量行貨貨源供應俾本地球迷，當中包括有以下嘅19/20球季嘅球迷版主場球衣，同埋梁諾恆發佈消息穿著嘅訓練外套！數量非常有限，過年後廠方復工我哋會繼續爭取更多貨量番香港！
.
浙江綠城 2019/20 球迷版主場球衣
售價：$499
直接購買：
.
浙江綠城訓練外套
售價：$599
直接購買：
.
⚠️球迷注意⚠️
Kickersport為KELME International於香港唯一正式授權嘅網上銷售點，由KELME總公司直接進口原裝正貨商品，務必注意。所有市面上懷疑水貨/假貨，Kickersport及KELME International恕不負責，並保留追究權利。

From: Kickersport

希望初六開到波

如果要用安心出殯就唔入場睇

班友懶過閪

係門口留姓名電話得唔得

應該唔得

球場阿伯無智能電話喎

只可以用安心出行先畀入球場，係早晚問題。

可能好快會好似大陸搭巴士咁樣，冇得上車， 畀人趕走，畀所謂時代淘汰。

咁睇on9 cc算

假膠mode：11月入場嗰陣叫你地填申報表又笑鳩流流，而家得償所願啦

多謝正喺日本為足球理想努力緊嘅梁梓翺（Owen）嘅支持！

２０１９年9月透過Mirai Soccer 嘅「Project J」，赴日參與群馬草津溫泉青訓學院一星期「試腳」訓練，最終憑優異表現獲青睞，如願加盟咗群馬草津溫泉青年軍嘅Owen，眨吓眼已經踏入咗第二年喺日本嘅生活。依家邊讀書邊踢波嘅佢，正努力向升上群馬草津溫泉青年軍U23嘅目標進發。

之前Owen喺球隊對大學隊嘅友賽度上陣，咁啱有人拍咗片，大家有興趣就試吓搵吓Owen啦！13號，踢右邊嗰個就係佢喇。

人在異鄉，要事事小心，繼續努力呀！

From: 我撐本地波

未來Jleaguer

好過鳩沖

東方件jojo 亞歷斯祖有passport 未？

Alex在香港出生和成長，目前持有英國和瑞士護照，對於爭取在歐洲發展相對地有利。

From: 蘋果，2017

人地正正經經踢，駛乜做attention seeker

今日，喺一個足球谷入面，有人叫唔好用安心出行，但問到如果有一日一定要用先可以入場睇波，咁會唔會跪低含淚，似乎好多人都陷入沉默中，熱鬧嘅足球谷突然一片死寂，氣氛非常尷尬。

終於貼我珊

做咩貼我條女

我好認真填㗎

冇填過都入到

HK Sports Solutions

又有港將簽約中甲隊

自由身

非本土而自由身既應該得 Matt，Gio，Sean 同羅素？

勞烈斯機會幾大
Matt同Sean依家究竟有冇passport都仲係疑問
Gio同Roberto都太老，而且唔符合首註喺香港既資格
至於羅素Kelvin話唔係佢既球員，所以都可以排除

就咁睇 暫時優點係速度高 好肯走
缺點：防守意識，配合較差，腳下功夫一般

好想坐佢對面同佢慶祝

首註喺香港既資格>仲有效咩

羅素去傑志算啦

打包Sean +羅素啦
雞左韓仔/杜馬思算

你想做我
發夢啦你

哪有錢

你估球霸嗰度真係好多錢咩

我唔做你 我想”做” Cathy

之前破左呢條例既都係有華人血統既球員，但係Gio同Roberto都冇

最後簽Roberto

繼續賣
亞洲阿積士

#124

但其實我一直唔明佢一開始係點樣註冊做本地，喺足總網完全揾唔到佢2017年之前有喺超甲乙丙預備組上陣過，連球員頁面都係註愉園先有，唯一諗到嘅解釋就係後加嘅註冊足總好興臨比賽先update，可能佢2017前試過註完無出足總職員就無update

當年跟東方打都唔係特別好 依加仲要老幾年

希望今年打亞洲賽嗰三隊打好d比人睇版

經常見到球迷留言問係唔係謝或傑去大陸落班：

1）謝：佢有無護照，無人知。有都要看情況才知道是否符合港澳台球員身份。

2）傑：大家都係香港人，我唔想講得太負面。但從在國內做生意幾年，我肯定同普通球迷的睇法非常不同。傑仔係好球員，但係係大陸打中堅會好蝕底，身形問題。打閘助攻能力又不是太強。人工也不一定比大陸球員低。他回去的機會其實比較低。有些球員新上去，可能球會無親眼睇過，仲有個fantasy 覺得可能得。相反，傑仔多少水平，中甲隊都睇過晒，輸就係輸無左呢個fantasy

傑仔只可以用表現證明自己

臨比賽先update呢樣好真

又唔使太灰嘅，虎哥身型唔高大，助攻唔突出都北上過兩次，傑仔喺港隊踢得好就一定有機會再外闖，但最緊要係少啲傷同練大隻啲

【港足．短說】帶着足球去花市 球員荒誕中拼命求存
撰文：袁志浩
2021-02-11 17:32

「迎春花開，帶來了好年華⋯⋯」

花市聲聲賀年歌，政府說不想人群聚集而封球場，但年宵在取消後又復辦，「成功爭取」的花農笑開了花。

許嘉樂與李君俠，正值好年華，他們帶着足球走進維園花市，在迎春花間感受荒誕。

「足球場是用來踢波的。」

疫情令許嘉樂丟了職業足球員的飯碗，轉踢「斷場計」的業餘足球，飯碗裏還是沒飯吃。

兩個月無波踢，搏表現重返港超的願望愈加渺茫。

今日重踏球場，身份竟是「賞花客」：「在最鐘意的地方，卻做不到最鐘意做的事。」拿着足球走入維園還得戰戰兢兢，不知道保安哪一秒出現趕人。

許嘉樂身邊隊友李君俠，同時是全職教練，買花人潮熙來攘往，他不忿，「政府說封場是要減少聚集，但行花市的人明明很多。」

是啊，一場廿多人參與的球賽，難道會比花市更危險？

失去球場，李君俠試過駕車走遍九龍，尋找合適地方「開班」，但即使躲到天橋底仍擔驚受怕。

他感歎，足球本身很簡單，一個波、一個球場、一班人，帶來最大快樂。「現時要顧慮人數過多、擔心阻街、被投訴、被驅趕......已經變了質。」

球員踢波，教練教波，花農賣花，不都是「搵食」嗎？

兩人想要的，是一個服眾的答案，「我們願意配合，但為何不值得一個自食其力的機會？」像很多香港人一樣，他們只能等，等一個不會出現的回應。

「光明正大拿着皮球走入球場，就已經足夠。」

這卑微的要求，是兩人的新年願望。年初七後，可以成真嗎？
From: 01體育

正式簽約台中藍鯨 旅台吳卓蔚期待挑戰
2021年02月11日 21:05

外流挑戰台灣木蘭足球聯賽的香港女足代表吳卓蔚「阿Mi」，周二(9日)正式與台中藍鯨簽約，2021年度將成為球隊選手，這位23歲女門神越洋接受訪問時，直言對征戰來季賽事表示期待。

「阿Mi」去年10月到當地，代表台中藍鯨出戰木蘭聯賽盃，並於4強對台北熊讚，以及決賽對花蓮兩戰正選上陣，雖然球隊最終飲恨無緣捧盃，但「阿Mi」的表現依然得到教練團肯定，並於農曆年前獲得正式簽約的機會。台中藍鯨在Facebook專頁上，稱讚「阿Mi」的鋼鐵意志及認真自我要求的態度。而「阿Mi」接受訪問時，亦表示對獲得這次機會感到開心：「真係可以挑戰一整季既台灣木蘭聯賽，期待！」她透露近期頻頻到健身室自主訓練，準備3月球隊開操。

台灣東部早前發生規模6.1級地震以及多次餘震，身處當地的「阿Mi」，亦親身感受到震動，她坦言以往生活在香港，應對地震的知識較匱乏，當時惟有「靜靜地等佢(地震)過」，但認為經歷沒有想象中可怕。農曆新年將近，為了追逐外流夢的「阿Mi」，今年卻無法回港度過佳節，她提到為了應節，自己有在住所門口貼出揮春，但為了控制體重，蘿蔔糕年糕等過年食品都不敢食。
From:

442係天鳩才 點同

Q:羅素去邊隊?
A:仲傾緊。中甲有工資帽 要大帽降薪

青年聯賽註冊過都計，賓紀文應該都係咁

賓紀文2012年踢過5場預備組，如果青年聯賽計奧利華就唔使借去港甲等入籍

嘩，左手邊我

Lizzie

你要清宮咪算囉

踏入牛年！
傑志祝各位球迷牛年大吉、龍馬精神、身體健康！

From: 傑志fb

東方龍獅仝人祝賀各位牛年身體健康，事事如意～恭喜！恭喜！
𝗛𝗔𝗣𝗣𝗬 𝗖𝗛𝗜𝗡𝗘𝗦𝗘 𝗡𝗘𝗪 𝗬𝗘𝗔𝗥 𝗧𝗢 𝗬𝗢𝗨 𝗔𝗟𝗟!

From: 東方龍獅fb

𝗛𝗮𝗽𝗽𝘆 𝗡𝗲𝘄 𝗬𝗲𝗮𝗿 新年快樂🧧
新一年牛年最緊要身體健康，希望可以盡快再見到大家。

From: 理文fb

鼠年過去、牛年到來，我哋由外援羅拔奧度、艾迪比帝、盧斯安奴、米基爾、查理史葛以外語發表新年賀詞。

Jaguar、Charlie用英語分別祝各位新年行大運、財源滾滾來，Razaq就以約魯巴語祝所有愉園擁躉同埋香港球迷家庭生活美滿、事事順利，嚟自葡語國家嘅Luci同Mika就祝大家新年快樂、好運常來﹗最後，佢哋梗係用廣東話同大家講恭喜發財啦。

From: 愉園fb

【恭喜發財】

冠忠南區祝大家在牛年心想事成，身體健康🧧

From: 冠忠南區fb

標準流浪祝各位球迷 :
新春大吉 牛年行好運 心想事成

From: 標準流浪fb

晉峰喺度同大家拜個靚年！
祝大家身體健康、萬事如意！
希望疫情快啲過去，約定大家球場見⚽

From: 晉峰fb

祝大家新年平安、身體健康！

#妳快落我快樂

From: 大頭fb

飛馬呢

要問飛馬admin啦

流浪
仲未慣佢地有PR

踏入新一年，《睇體》仝人恭祝各位事事如意、身體健康、心想事成！

From: 睇體 ontv Sports

🎊🎊恭喜恭喜🌸大年初一🎋宜嘉就做㊗️各位球迷朋友🤩🐮年行大運、宜孫🈵堂、嘉肥🏠潤、大🍊大利、🐲馬精神、❤️想事成、橫財就🤲🏽逢賭必💰開波啦喂⚽️

✳️最重要身體健康💪🏻💪🏻精神活力🆙🆙🆙✨

From: 宜嘉就做

肯拍片，幾有心機

好奇係咩令立立／莫生改變

夢想PR冇人請

兩個龍門講「有球必應」
會唔會唔係咁好

又放淫相

唔見奧力斯、祖連奴
另外有新外援? (波衫無心口贊助嗰個)

【牛一 | 2020/21 特事特辦】
-------------------
苟且偷生，🇭🇰 港超年初六能安心復賽就要簽收。一些特事特辦，例如取消銀牌及足總盃、純以聯賽排名決定來屆亞洲賽代表等，外國例如 🇹🇭 泰國亦早有案例，🇭🇰 香港足總並非沒有根據。🇹🇭 泰國今屆就取消聯賽盃，僅餘足總盃；今屆亞冠代表就以今屆聯賽半程排名結算，而 🇭🇰 香港則以聯賽前三名決定來屆亞洲賽席位誰屬。非常時期，亞洲足協會盡量配合各屬會的非常要求。
.
🇹🇭☯️🇭🇰
=====
今屆 🇭🇰 港超僅餘八隊，可否繼續派三隊參加來屆亞洲賽？亞洲足協的 Entry Manual，有「屬會的亞洲賽參賽隊數上限，以其頂級聯賽總隊數的三分之一為準，最多四隊」一條，例如 🇦🇺 澳洲以往就因為聯賽隊數不足，三分之一不足四，於是其亞冠 2+2 席位須要吐出一席。不過亞冠與亞協盃似乎是分別計算，而 🇵🇭 菲律賓如此極端情況亦可照樣派隊參加今屆賽事，所以就算是來屆，🇭🇰 香港也應該仍可派出三隊（可查詢確定）。
.
🇹🇭☯️🇭🇰
=====
但來屆 🇭🇰 港超會否連八隊也湊不足？如此大環境，噢。當然，苟且偷生，不宜想得長遠，除非可移民。
.
🇹🇭☯️🇭🇰
=====
只看眼前，今屆傑志要主辦其亞冠分組，要競標：🇹🇭 泰國兩支亞冠分組代表對於主辦其分組亦開了綠燈（但似乎並非誓死那種）。傳聞，🐰BG 巴吞聯的兩個球場是其主場以及曼谷聯主場，都在曼谷對上；⚓泰港就是⚡️武里南主場以及呵叻（Nakhon Ratchasima）主場，都在 🇹🇭 泰國東北。
.
🇹🇭☯️🇭🇰
=====
近來的 🇹🇭 泰國奕睛絕大部分都在龍仔厝府，小部分在曼谷，其他省府大致 OK，房奕問題不大，設施也充足，亦估計亞洲足協也希望東亞的分組賽盡量留在東亞地區舉行，起碼部分。既然 🇨🇳 中國已表明拒絕，🇯🇵 日 🇰🇷 韓 🇦🇺 澳洲看來也沒有誘因驅使，所以 🇹🇭 泰國出手，中標機會頗大。而 🇹🇭 泰國也是對亞冠仍然扯旗的東南亞國度。看 🇨🇳 大陸的報道及其球迷留言，就有不少都說今屆亞冠連雞肋也不如。
.
🇹🇭☯️🇭🇰
=====
傑志就視之為韓式炸雞，🇲🇪 丹恩奴域已從 🇰🇷 韓國直送了。就來一次體育不涉政治，撇除 🇭🇰 香港所有的不正常因素：🇭🇰 香港能符合主辦要求嗎？Sure。比賽用大球場旺角場，三支外隊練波有將軍澳基地、將軍澳運動場、小西灣運動場任選，都在東邊，而且練波而已，藍灣半島也無投訴之地。🇭🇰 香港在海邊，外隊住遊輪就好，反正丟空。
.
🇹🇭☯️🇭🇰
=====
但當然，現實是一切並不正常，其實全世界也不正常，不過 🇭🇰 香港最嚴俊。OK，又撇除不正常因素，純粹看 🇭🇰 香港目前的房奕規定：就算是從⚡️武里南這極安全地區回港，除非特事豁免，否則亦須隔離二十一天，浪費寶貴人生。雖然屆時可能有變，可能特事特辦，但撫心、撫頭、撫 J 自問：你安心嗎？
.
🇹🇭☯️🇭🇰
=====
若⚓泰港中標，對於傑志也不算太壞，若回港時的麻煩相同，那麼飛往近一點的 🇹🇭 泰國，理應比遠得多的西亞好。不過⚡️武里南四月時特熱，也許在西亞反而舒服一點。又不過飛 🇶🇦 卡塔爾需時十個鐘，若全程都須要戴口罩不能飲食 ...... 哎 ~~ 波友來主持公道好了。
.
🇹🇭☯️🇭🇰
=====
若 🇹🇭 泰國連中兩標，包辦 F 組（🐰巴吞聯）與 J 組（⚓泰港），那麼這兩組的外圍賽，應該亦會在 🇹🇭 泰國舉行，這也方便外圍賽球隊的交通安排。J 組的山東被取消資格，照例是上海上港補上外圍賽，廣州與北京就照理上移，變成⚓泰港與廣州同組。但假若上港拒絕參賽（免雞肋之類），🇨🇳 中国的外圍賽席位（F 組）就會取消。🇨🇳 中国席位的新安排，預計將與各分組賽的主辦國誰屬一齊公布。
.
🇹🇭☯️🇭🇰
=====
至於世界盃外圍賽，🇹🇭 泰國那一組已確定延至六月舉行，預計 🇭🇰 香港也相同。🇹🇭 泰國在亞冠中標，就有利世界盃外圍賽也中一口。🇹🇭 泰國必須連勝 🇮🇩 印尼 🇦🇪 阿聯酋 🇲🇾 馬來西亞才有望首名出線，三仗都有主場之利就最好。而 🇭🇰 香港餘下三仗是對 🇮🇷 伊朗 🇮🇶 伊拉克與 🇧🇭 巴林，賽會肯定在西亞了。
.
🇹🇭☯️🇭🇰
=====
今日牛一，但不恭喜甚麼了，元旦日已說了很多新年進步，結果呢？繼續苟且但堅強的偷生吧。福 You。
From: 冬蔭波

多謝教練
作者：陳婉婷
2021-02-12

今日大年初一，祝願身處世界各地的大家牛年身體健康，平安快樂。隨着疫症來襲，移民的朋友又越來越多，發現以前常掛在口邊的身體健康、出入平安、團圓快樂等等都不再單是順口，而是非常珍貴的祝福。或許最老套的，還是珍惜眼前，活在當下。筆者亦希望藉此機會，向中文大學女子足球隊的老師馮sir致謝。

13年前，我懵懵懂懂地升上大學，然後開展了美好又糜爛的大學生活，大學的回憶中，大部份都在夏鼎基足球場度過，說穿了是個會走堂去踢波的壞學生。馮sir在每個中大女足人的回憶中，不管是那個年代，不問是贏是輸，不論是7人賽還是11人賽，都總會佔個不可取替的角色。

他見證着時代的變遷，也見證着我們的成長。重要的是，我們加操或失約，他會循循善誘；我們愛笑、愛哭、愛鬧，他會陪伴在一起；我們反叛或公主癌，他也毫不計較。經常有人問我女性教男足的困難之處，然而筆者卻覺得男性教女足更為辛苦，因為「女人心，海底針」。何況更是那些十八廿二的問題女生，剛上大學，又煩又嘈，情緒豐富，或是準備走進社會的大染缸，既徬徨又多想法，真是少點心力也不可。試想像一下，多年來面對百多個這樣的女生，其實有點可怕！

歲月如梭，驀然回首，從本科生到碩士，從碩士到老鬼，從球員到觀眾，不知不覺與中大女足度過了十多年寒暑。這就像我們的第二個家，因為馮sir，這個家多了份溫暖。筆者再次代表中大女足的每一位，衷心感謝馮sir的教導及照顧，祝願你在移民後有美滿的新生活。等你回來，一期一會。
From: 蘋果

Lizzie率12猛男同讀者拜年 百毒不侵牛年行大運
2021-02-12

恭喜發財！《我撐港超聯》祝願各位讀者同球圈上上下下牛年行大運，身體健康、百毒不侵、心想事成、橫財就手。今日大年初一，特別搵嚟11位港超球員，同埋外流中甲嘅「細佬」梁諾恆同讀者拜年，再睇吓佢哋嘅生肖喺今年嘅運程係點啦！

笑口常開 屬鼠 鄭兆均 理文中場1997年1月13日出生
上年因為犯太歲關係，做咩都硬係唔多順暢咁，個人嘅心情都會受到影響。但一切都會隨住牛年而好轉，而且好多方面都會穩定落嚟，唔使再為唔如意嘅事而煩惱。工作方面會好忙，收入雖然未必成正比，但心情一定會比上年好得多。吉星方面「歲合」同「玉堂」都會幫到人緣，本身好受球迷歡迎嘅「均仔」，人氣有望進一步上升，連帶喺球隊嘅位置都會有唔同。

談笑用兵 屬牛 林嘉緯 標準流浪中場1985年6月5日出生
上年都算事事穩定同順利，但今年因為犯太歲嘅關係，情況應該會有幾大轉變，諸事不順，容易產生負面情緒，因為咁工作同生活都會受到影響，成個人好易無晒心機。要不時提住自己樣樣嘢都不如意，唔係你個人能力嘅問題，係因為犯太歲啫！除咗記得要去攝太歲之外，就係多啲同老婆「Sa姐」傾訴，多啲同「芝治」、「蝦頭」玩，放鬆吓；再唔係Keep住約「均宜」同「大頭」打麻將，個人都會開心番啲。

人氣爆燈 屬虎 茹子楠 晉峰中場 1998年5月12日出生
今年係桃花年，本身有穩定嘅感情，大可行前一步；若果感情未有着落，不妨主動出擊！桃花年人緣亦會好，出道以嚟一向有唔錯觀眾緣，深得球迷支持嘅「茹子」，牛年人氣可望進一步提升。今年吉星有「太陽」，即係身邊會出現男性貴人，「茹子」隊友、教練、老細都係男人，呢次仲唔掂晒？牛年對98年出生嘅人嘅講，工作上會係忙碌嘅一年，只要積極面對，收穫將成正比。

身體力行 屬兔 羅拔奧度 愉園前鋒 1999年4月30日出生
上年有桃花運行吓嘅「兔仔」，嚟到牛年應該會漸漸回歸平淡，加上冇吉星照，做咩都係親力親為好過喇！今季嚟到港超落班，憑住喺場上面源源不絕嘅體力，同極具侵略性嘅踢法，令羅拔奧度極速成為球迷嘅寵兒，第一年外流嚟講，個頭算係開得好唔錯。踏入牛年雖然有機會面對一啲事非，但只要揸正嚟做就唔會有問題，何況「獵豹」喺隊中人緣好好，有咩問題都大把隊友撐佢。

吐氣揚眉 屬龍 史提芬彭利拿 冠忠南區前鋒 1988年4月16日出生
聽聞龍係咁多個生肖入面，喺牛年財運最好嘅一個生肖，「肥彭」只要好好保重身子，注意腸胃健康，咁就可以Keep住有「士哥」幫冠忠南區贏波喇！今季停擺前已經入咗5球嘅「肥彭」，多數用腳建功，但都試過頭槌入波，嚟緊頂頭槌就要小心啲條眉！唔係龍門框條楣，係本身嘅眼眉，事關正行緊眉運，眉毛生得貼服嘅話，事業運都會好啲。

好人平安 屬蛇 巴爾拿 傑志中場 1989年3月2日出生
唔係老作o架！喺牛年會遇到遠方嘅貴人，大利喺外地工作！對由西班牙嚟到香港落班、加盟傑志嘅巴爾拿嚟講，就正晒啦！由於有吉星「金輿」同「三台」拱照，巴爾拿嘅工作運唔錯之外，地位同名氣亦都會不斷提升。不過，喺牛年最多凶星嘅生肖就係蛇，所以上位同時都要做多啲好事，多啲幫助身邊嘅隊友，咁先可以齊齊Happy吖嘛！

天道酬勤 屬馬 黃俊晧 理文後衞 1990年5月31日出生
經歷充滿變數同唔穩定嘅一年之後，踏入牛年一切都會穩定落嚟，加上有少少桃花運行，喺隊中嘅地位同受球迷歡迎嘅程度，都會顯著提升，但就一定唔可以懶，凡有球隊嘅宣傳推廣工作，好似校訪、落區、接受訪問等等，一律都要積極配合，咁樣人氣先可以高企。另外，今年好啱去進修，考吓教練牌或者其他專業資格，得益嘅將會係自己。

吉星高照 屬羊 艾華頓 東方龍獅前鋒 1991年5月25日出生
因為沖太歲嘅關係，喺牛年將會出現一啲變化，但就唔使太擔心，因為變化都可以係變好嘅，例如細屋搬大屋、提升為隊長，同埋添丁等等。雖然都有唔少凶星，但有吉星「地解」照住，冇事嘅！30歲喇，係時候為將來進修一吓，唔知艾華頓有咩想學呢？

人見人愛 屬猴 馬希偉 東方龍獅中場 2004年2月3日出生
上年人緣運已經好好，嚟到牛年人緣運會更加勁！本身係「Project E」學員嘅Timmy，原効力葡萄牙嘅洛里什青年軍，因為疫情嘅關係上年暫時返港，由於跟一隊操練期間表現出色，獲「堅Sir」畀機會將佢列入今個季初嘅「菁英盃」大軍名單，仲喺對冠忠南區嘅B組分組賽，71分鐘後備上陣。由於落到場非常淡定，賽後獲「堅Sir」同辛祖等等嘅隊友點名稱讚，而球迷亦都好支持呢位小朋友。不過，由於事事順利，加上又多貴人相助，好容易出現惰性，要時刻提醒自己，積極學習，唔好嘥咗啲運佢。

一帆風順 屬雞 丹恩奴域 傑志前鋒 1981年7月27日出生
人緣運由鼠年好到牛年，加上吉星陣容星光熠熠，有「將星」、「八座」和「天解」等等，唔止有利提升地位同財富，更可望贏得更多人的尊重同認同！踏入40歲，係最啱做新嘗試、有新發展嘅時候，丹恩奴域決定離開韓職嚟到港超加盟傑志，Timing弗到漏！溫提一吓，今年會有凶星「血刃」，會比較容出現輕傷，或者流少少血，小心啲就冇問題喇。

盡力而為 屬狗 梁諾恆 浙江能源綠城後衞 1994年11月14日出生
今年因為刑太歲嘅關係，生活上或者工作方面，硬係冇啱啱嗰年咁順利，若果本身有腸胃問題就更加要小心飲食，特別係「細佬」喺南方生活開，轉到去北方，飲食方面未必咁快適應到。始終係新轉會，未必各方面都可以盡人意，呢方面「細佬」要識得放鬆，唔好逼得自己太緊，出嚟嘅效果先會好o架！不過，牛年有「扳鞍」同「天德」等吉星照住，加上「細佬」一向努力，應該唔難俘虜到綠城球迷嘅心。

貴人扶助 屬豬 劉學銘 天水圍飛馬後衞 1995年10月19日出生
豬年嘅人緣運非常唔錯，亦有貴人暗中扶助，係非常唔錯嘅一年！工作方面都好Okay，多勞多得，付出會有回報，切忌怨呢樣、呻嗰樣。喺吉星「天馬」照住之下，牛年會遇上都幾大嘅變動，例如搬屋、轉會之類。趁後生，眼光要望遠啲，有機會就睇吓出面嘅世界，對將來都會有正面嘅影響。仲有同女朋友嘅感情穩定，上年嘅甜蜜可以順延到今年，繼續Sweet、Sweet。
From:

如果秦國都想host亞冠嘅話，感覺傑志冇乜機會host到

對傑志守衛羅梓駿來說，過去一年受疫情影響力，這一年經歷停賽復賽捧盃，到新季展開，又停賽，又再等復操復賽，這位港隊代坦言，新一年最大願望是一切回復正常，球會可以好好計劃應該怎樣應對將來。

現年23歲的牛仔羅梓駿是球圈過去一年，確實相當難忘，因為上季中受疫情影響，停停等等，他笑言實在不習慣這樣的生活方式。他說:「這年的心路歷程，由停賽到復賽，又停賽到復賽，到完季奪聯賽冠軍及菁英盃，到新季開賽又再停，又要等，又要停頓，心情有少少，實在不習慣，因為完全不知道幾時先可以比賽，踢一段時，隨時要停，又要再等，作為足球員必須要經常保持好體能，隨時準備好，操一段未必太長時間便要作賽。」

他表示過往到親友家中拜年入場觀看賀歳波已是指定動作，他說:「新年入場睇波，看外隊陣內是否有大名球星在陣內，看外隊表現，以求在他們身上吸取收更多的寶貴經驗，而因要準備新年後復賽，球員呢段時間一定要隔離，不能拜年，要諗網上拜年。」

他表示希望踏入新年疫情可以過去，一切正常，而持續疫情對球圈影響好大，這令球會老闆好難有長遠計劃，而好掛念的球迷可以好快入到場。
From: 蘋果

雞左韓仔邊度黎亞援

幾時有第一場聯賽睇

為標準流汗

睇羅梓啲訪問，覺佢咁單純咁乖仔，會唔會平時唔講粗口

史雲斯頓

老老柒柒, 金東進復出應該仲穩陣過朴俊炯

新一年祝大家事事如意，身體健康，心想事成!

From: 港超聯fb

羅生連賀年都玩饑餓營銷

新年，對我嚟講，就係一個鬥假扮嘢嘅所謂節日，嗰啲恭賀說話，唔知有幾多係真嘅，仲有老嘢廢話時段，弱智問題遊戲環節，成個新年最有意思，就係可以放吓假鬆吓，睇吓垃圾波咁。

喺仲末有武漢肺炎時，每年新年都有賀歲足球盃上演，除咗足總搞嘅傳統賀歲盃，香港民間仲有各式各樣嘅賀歲盃存在，其中一個深受人民歡迎，就係“雙門大戰”，喺屯門舉行嘅屯門對澳門，呢嗰對碰多數喺初四後舉行，而且係同親子嘉年華綑綁埋一齊，有得玩，有得郁，仲有世界級高水平足球欣賞，多重享受，唔去嘅簡直笨柒，有朋友住屯門，佢從來都冇聽過屯門有呢個盃賽，我覺得佢簡直係走寶。

屯門同澳門表面好似冇咩關係，但望真啲又唔係，兩地曾經都受葡萄牙統治，如果唔係屯門海戰敗走，葡萄牙嘅目標可能唔係澳門都未定㗎，不過當時葡萄牙佔領嘅屯門，係現今屯門，定係大嶼山一帶，抑或兩個地方都佔據咗，就好難肯定喇。

由於只係賀歲盃，表演性質強，所以有唔少正式比賽唔會見到嘅畫面出現，例如屯門嘅球員，門將會客串踢前鋒，澳門隊陣中有澳門聯賽嘅外援球員，雖然比賽不及傳統賀歲盃精彩，但免費入場，又有一定娛樂性，唔錯啦，睇雙門大戰，絕對係新年最具意思嘅節目之一。

不過今年睇閪咩，睇印度超級足球聯賽啦！
From: 13哥fb

開始習慣埋過年冇河水盃

睇埋流浪個段賀年片，感覺佢地變左球隊代言人咁

幾好呀，比賽又無得踢
呢啲時候咪可以俾大家認識吓班球員

今季主場派過流浪毛巾俾球迷
半粒鐘都無派哂

神Marketing真係好勁

10條

都唔夠姜落黎啦

虎哥唔派膠果陣喺後面玩到吓高章波，助攻黎講出波都唔錯

勞烈斯成功外流，即係代表傑志簽羅拔圖既機會大增

傑志亞冠陣

佳佳 伊巴
一仔 羅拔圖 巴爾拿 蘇沙
羅垶 韓仔 艾里奧 唐文

鵬

大年初一先同大家拜個年

祝大家 早日有得入場睇波！身體健康！出入平安！萬事如意！

而早幾日係咁話離隊既李毅凱有消息！(快過日本個個)就係加盟中甲南通支雲！

祝中堅身體健康盡快打上中超！
From: 每日悼念富力r&f退出港超聯

今年台中藍鯨 #吳卓蔚 沒有回香港過年，
除夕特別邀請阿mi到我們藍鯨職員的家中圍爐-2
年夜飯後感受台式新年濃濃圍爐氣氛🧧🎉
阿mi分享🇭🇰香港人過年都會打麻將，
就像我們台灣過年會玩撲克牌或大富翁。

#阿mi分享香港麻將名言
🧧「摸咗幾年好牌，摸幾次爛牌有咩所謂，總有一日會好嘅。」
#翻譯:手上有爛牌沒關係，明天會更好

🧧「爛牌有爛牌嘅打法，愈爛嘅牌愈要畀心機打。」
#翻譯:不同狀況有不同應對的方法，越差的情況越要保持耐性，千萬不要放棄！

#嚦咕嚦咕新年財
#人品好牌品自然好
#港式過年

From: 台中藍鯨fb

Sean啦

落咩黎

丹尼 +羅拔圖。。。

大年初一喜報～

今(12日)辛丑年大年初一，清早就收到好消息！休戰兩個多月的港超賽事將可於年初九(2月20日)復賽，但閉門進行，暫定會上演兩場菁英賽事，惟具體安排及賽程有待足總公布。

在疫情有所放缓下，港超只要順利復賽，港甲賽事距離復戰之日也應不遠矣。
From: 還看港甲

河水盃呀，唔撚係省港盃

另一港將已經在社交平台發佈到達國內的照片，估計下家為曾出售港澳台球員賺大錢的球會

勞烈斯

Vaz上咗去中国，kitchild要喜迎羅白頭啦

上年都簽高帆
今年可能法圖斯呢

唔會係家蛋？

簽到家蛋唔反5爺

爭分奪秒點解仲要等到初九才開波

初六只係足腫單方面講

放假

睇錯 sorry

中堅黎講羅素勁過羅拔圖十萬倍喎

#HKPL #復賽

大年初一有好消息，港超聯復賽啦。

中銀人壽香港超級聯賽將會喺２月２０日復賽，賽事將於康文署四個指定場地舉行包括旺角大球場、香港大球場、小西灣運動場及*將軍澳運動場舉行，並由四場菁英盃賽事率先展開，詳細賽程同埋細節將會喺場地落實後立即同大家公佈！大家記得留意我哋網站同Social Media啦。

*將軍澳運動場因緊急維修而未能於3月7日前使用
**復賽將以閉門形式進行

頂....將軍澳關咁耐都唔做嘢,係要等到屎急才來挖屎坑

初一都就黎完
西馬都未出黎拜年

饑餓營銷

各項賽事最新消息
港超聯
繼早前政府允許港超聯之八支參賽球隊於2月3日起在指定場地復操後，足總接獲政府相關部門通知，港超聯將允許於符合防疫衛生指引的情況下復賽。復賽將於康文署四個指定場地舉行包括旺角大球場、香港大球場、小西灣運動場及將軍澳運動場（將軍澳運動場因緊急維修而未能於3月7日前使用），並由四場菁英盃賽事率先展開。首場賽事將安排於2021年2月20日舉行，復賽將以閉門的形式下進行。賽程、直播細節及相關細節將有待場地落實後正式公布，

此外，受疫情影響2020-21年度超聯賽事由去年十二月起已延期超過兩個月，因此現有的賽期已不足夠應付餘下賽季的所有賽事。足總與各超聯球會商議後已取得共識，宣佈2020-21年度足總高級組銀牌賽、2020-21年度足總盃及2020-21年度預備組聯賽將會取消，詳情有待公佈。

網上健康申報表：

2020/2021 連登港超聯每月金草莓獎選舉

2022卡塔爾世盃外C組
AFC宣佈2022卡塔爾世界盃亞洲區第二輪預選賽（即40強賽）將在2021年3月和6月的國際比賽日進行，12強賽則定於同年9月開戰。

根據最新的安排，2022世預賽暨2023亞洲盃預選賽第二輪將於2021年6月15日前完成。第7和第8比賽日的比賽將於2021年3月進行，第9和第10比賽日的比賽將於2021年6月進行。預選賽最後一輪將於2021年9月開始，賽程有待公佈。

2021亞冠盃J組
傑志會代表香港出戰2021亞洲聯賽冠軍盃分組賽，經抽籤後被編入J組，同組對手為山東泰山（支那）、泰港（泰國）及附加賽之勝方（大阪櫻花（日本）、墨爾本城（澳洲）及撣邦聯（緬甸））。由於山東泰山違反亞洲球會牌照條例第7.3.4及7.3.5章節，因此被AFC取消亞冠牌照，禁止參加今屆「亞冠盃」，山東泰山將有10天時間向亞洲足協提出上訴，如果上訴失敗，其亞冠盃席位預料由上屆支超第3的北京隊取代。亞冠分組賽共有6場，J組分組賽於4月21日至5月7日以賽會制上演，比賽場地有待公佈。

2021亞協盃J組
東方龍獅及理文會代表香港出戰2021亞洲足協盃分組賽，被編入東亞區唯一組別J組，同組對手為南市台鋼（台灣）及220體育會（蒙古）。亞協分組賽共有3場，J組分組賽於5月14日至5月20日以賽會制上演，比賽場地有待公佈。

係咪冇糧出俾pr team

【辛丑牛年 恭賀新禧】丘品節目主持嘉賓 大年初一恭祝各位

2021辛丑牛年，大年初一丘品創作各節目主持、師傅及嘉賓祝大家新年平安健康，面對疫情和身心健壯。

From: 和你港足
有牙Dan、陳浩然、方栢倫、陳柏衡、劉學銘同許宏鋒

一直關注新年

🧨🧨牛年第一跑🐮🐮🐮🐮

Gigi ㊗️各位牛年事事順利！心想事成！
最重要身壯如牛！🧧🧧🧧🧧🧧

#盡快球場見
#大年初一跑出個精神
#呢個app幾好
#扮牛瘦面😁
#得咗🤟🏻

From: 羅碧芝fb

【足球】硬地足球場大小極混亂 5 個七人場比正規五人場更細
圖、文：麥景智
2021-02-12

港足前隊長陳偉豪上周在 Facebook 專頁發文，諷刺康文署的九龍城石鼓壟道遊樂場五人硬地足球場「簡直是世界級設計」，炮轟當局建造球場只為「找數」。翻查資料，全港 55 個硬地純五人足球場只有 8 個符合國際足協的國際賽標準，即使是沒有劃一標準的七人硬地場，亦只有約四成與國際組織的建議相若。《體路》星期一（8 日）向康文署查詢硬地足球場的設計、翻新及有否參考國際標準等問題，但至昨晚截稿前仍未獲回覆。

球場中的第二罰球點劃在中圈之中。

陳偉豪上周五（5 日）在 Facebook 專頁貼上石鼓壟道五人場的相片，並寫上「喺香港如果你太過上心去搞足球其實真係會嘔血㗎，你整個球場出嚟究竟係純粹為找數？定係找數之餘亦希望可以推動到足球發展？呢個五人場搵小學生去踢都嫌佢細啦，個點頭（球）位置喺個中圈入邊呀大佬，簡直係世界級設計，就算俾市民用都可以標準少少㗎嘛。」評述員李德能亦在帖文留言，指無家者世界盃香港集訓隊過往多用此球場選拔，如今將兩個圍板場翻新後「工作都做唔到啦，要諗辦法，影響都好大」。

有曾帶隊到石鼓壟道參加五人賽的 U 隊教練向《體路》表示，該球場大小不能讓球員發揮，形容只是十名球員「大亂鬥」：「這球場根本沒有空間踢五人賽，既不能練習空間感，又做不出五人足球戰術，而且設計也難以運用五人賽的規矩，例如沒有第二點球點，根本這些球場就不健康。」本身亦有參加 Nike 5 等比賽的他又指，不同球場的大小差異令球隊難以適應。

杜國榆背後的正是全港第二小的五人場，北角電照街遊樂場。（體路資料庫圖片）

民政事務局去年在立法會書面回覆議員陳沛然的質詢時透露，康文署有 234 個戶外硬地足球場，當中包括 55 個五人場及 165 個七人場，另有 14 個場地可供七人或五人足球使用。55 個純五人場中，只有 8 個符合國際足協的五人場國際賽標準（長 38 至 42 米、闊 20 至 25 米），包括土瓜灣海心公園（2 個）、慈雲山邨配水庫、大圍足球場及城門谷公園等。至於陳偉豪提及的石鼓壟道遊樂場就與另外 38 個球場一樣，只符合長 25 米至 42 米、闊 16 米至 25 米的 FIFA 非國際性比賽標準。其餘 8 個球場則兩項標準均不符合，包括著名的上環卜公花園、牛頭角海濱道公園及觀塘秀雅道遊樂場等。但若計及可劃作五人賽用的七人場，合 FIFA 國際賽標準的五人場就會增加至 25 個。

不論是否符合 FIFA 標準，各個五人場的長短大小亦令市民無所適從。全港最小的五人場是面積 276 平方米的西營盤李陞街遊樂場，比全港最大的秀雅道遊樂場（1,290 平方米）小逾三倍，兩者分別亦是最窄及最闊的五人場。

至於被喻為香港獨有的七人硬地場的大小差異就更甚於五人場。雖然國際足協未有就七人場訂下標準大小，但英格蘭足總建議梯隊中的七人賽場地大小為 55 米乘 37 米、即 2,035 平方米，亦有國際七人足球賽組織建議球場最大可達 2,760 平方米。以這個範圍計算，全港 179 個七人場中，只有 41.3% 的 73 個球場符合標準，包括修頓、賈炳達道公園、九龍仔公園、觀塘遊樂場、摩士公園、青衣公園及元朗公園等。全港最大的七人硬地場是位於天水圍、面積 4,389 平方米的天秀路公園，比 FIFA 規定的十一人球場最小面積更大。只有 560 平方米的深井遊樂場就是全港最小的七人硬地場，與另外 4 個場一樣面積比正規五人場還小。但根據區議會文件，第 2 小的田灣邨遊樂場會在今年首季改成 33 米乘 18 米的五人場。

《體路》本周一（8 日）已向康文署查詢多條問題，包括石鼓壟道球場，以及其餘五人及七人硬地足球場的設計標準、有否參考國際標準、及翻新時間等，但至昨晚截稿前仍未獲回覆。

至於草地足球場方面，立法會議員陳沛然前年曾向政府提出質詢，事後亦曾在其個人網頁作分析，詳情可參閱這裡（）。
From: 體路

之前又話簽保贊嘅？

查維斯有班落

Good luck Major

大水牛

古拿都番左丹超

散班富力球員去向

周煜辰 -> 廣州富力（中超）
馮慶燁 -> 東方
勞烈斯 -> 梅州客家（中甲）
林志堅 -> 達森多夫（德國第五級）
迪布利 -> ？
盧均宜 -> 流浪
方柏倫 -> 飛馬
羅拔圖 -> ？
林衍廷 -> 愉園
古拿 -> 桑德捷斯基（丹超）
伊高沙托尼 -> 梅州客家（中甲）
林柱機 -> ？
基奧雲尼 -> 番巴西搵低組別球會落班
林樂勤 -> 南區
謝家強 -> ？
袁振昇 -> 番英國
杜度 -> 東方
麥富城 -> 深水埗
謝家榮 -> 愉園
黃子康 -> 北區
陳嘉宝 -> 中西區
林恩許 -> 東方
徐宏傑 -> 理文
羅港威 -> 深水埗

Gio返巴西 係咪唔會再見到佢著港隊波衫

希望林柱機、sean同羅素快d有班落

另外，賽事趕及本月復賽，相信港超聯將按原定計劃，進行三循環，當中第三循環分爭標及護級組角逐。

做乜鳩

東傑咁都唔要？

藍區爭奪護級組冠軍同獎金機會重現

真係金錢戰隊 差唔多全部人有唔同去向

柏圖，韋素：

隨時貴撚過巴爾拿

迪布利冇人要？

仲好講
係hea踢嘅柏圖韋素

韋素返去歐洲即刻生猛返

佢係中超真係好hea 嗰時返國家隊先會出下力

好明顯係亞冠作客過旺角場之後先返生

保連奴踢完旺角場踢巴塞，莫迪斯迪都返咗五大聯賽

真
大旺角場福地黎

年初二下晝兩點三
天水圍飛馬仲未同球迷拜年

佢bot黎

2021羅神仲未crossover毒果屌足總

己重鋪好一段時間既摩士一號場，太陽照射下好靚。。。。
唔知幾時大家可以再顯身手，繼續享受足球

From: Wa Hero影片工作室

繼續都係咁嘅禁區

功夫＋足球＝？
咪就係 #香港武術運動員 #許得恩 挑戰 #新興運動 #Teqball
再拍埋專業嘅 #香港足球運動員 #劉學銘 佢地又踢出咩花款呢？

記得唔好錯過今個星期日 (大年初三)晚上8:30-9:30 港台電視31，#體壇無極限 為你精心準備嘅賀年特備節目 第二屆新春挑戰盃。

From: 體壇無極限

貴撚到仆街
同埋有歐洲既聯賽邀請 點都去丹超踢啦

迪布利喎
古拿本身就係丹超借過嚟 緊係返去丹超

禁區其實冇得郁

任何11人場禁區大細都係完全一樣

唯一可以改就係整返大個場

高志超：足總集中晒火力喺港超復賽，甲乙丙組復唔復賽同咩形式都未知。
From: 波樂無窮

仲有基士文踢完鄧肇堅踢魯營

2022年世界盃亞洲區資格賽受疫情影響延至2021年，日前外媒報導，亞足聯（AFC）已經敲定，如果不能在2021年3月如期進行，將會在5月31日至6月15日將40隊全都集中在卡達舉行，改採取賽會制，各隊將會失去主場優勢，中華隊該如何打也是一大考驗。

受到疫情影響，2020年包括世足亞洲區資格賽延期、亞足聯盃賽事都取消，亞洲主辦的國際足球賽事紛紛受到影響，延期至2021年，不過卻又出現變種病毒，中華隊在世足資格賽儘管已經小組墊底無緣晉級，但在第二輪還有三場賽事要打，加上各國有來回檢疫隔離問題，遲遲難以有進展。

足球網站《GOAL》阿拉伯版1月初獨家披露，亞足聯敲定了世足亞洲區資格賽的賽會制方案，如果無法在2021年3月如期，就會以賽會制在卡達舉行，時間定在5月31日至6月15日。這將表示，有40支隊伍都會齊聚在卡達，確保6月15日之前能將所有賽事結束。
From: ETtoday運動雲

CLS（有片）香港足球十大瘋狂入球 (2007-2020)
CnTony

在2007至2020年，香港足球有不少精彩入球都令球迷留下深刻印象。現在，讓我們一起回味10個瘋狂入球的經典時刻。

講起丹超冇人諗起般連奴？

港超優先好正常啦下話

古拿應詃勁啲???

甲乙丙就是旦啦 wfc

前港超外援查維斯、古拿齊齊有班落！
02月13日(六) 20:00

前香港飛馬、冠忠南區射手查維斯回歸母會黑鎮城！澳洲新南威爾士省半職業聯賽球隊黑鎮城，周五（12日）在社交媒體宣布簽入舊將「大水牛」查維斯。這名30歲澳洲籍前鋒，自去季停擺期間與冠忠南區解約後，一直未有班落，早前曾盛傳他會回港效力，惟最終未有成事。今次加盟黑鎮城，將會是「大水牛」第2次重返母會。

查維斯屬黑鎮城青訓產品，2010年正式提拔上一隊，之後曾短暫加盟澳職球隊中岸水手，效力1季後重返母會。2016年以亞援身份轉投香港飛馬，3年後轉會至冠忠南區，可惜受疫情影響，去年與球會解約。「大水牛」於香港球壇奮戰4年，各項賽事合共上陣85場，轟入51球，表現相當突出。

事隔5年重返澳洲球壇，這名體型健碩的中鋒坦言相當高興：「之前幫母會效力時，同咁多位高質素隊友，共同經歷嘅美好回憶仲好深刻，今季將專注幫球隊省番靚個招牌，贏多啲比賽，希望2021年可以拎到獎盃。」查維斯屬球會史上入球紀錄保持者，球會祝願他在球隊有更好的發揮。黑鎮城自2016年獲得當季總冠軍後，近年表現有所退步，上季聯賽更只排第6名，未能躋身季後賽，今次「大水牛」的回歸可謂相當及時。

除了「大水牛」有班落以外，前富力Ｒ＆Ｆ球員古拿，亦於早前加盟丹麥超級聯賽球隊桑德捷斯基。32歲的布基納法索國腳古拿司職中場，2019年來港加盟富力，各項賽事上陣22場，交出1入球、2助攻。桑德捷斯基目前排在聯賽榜前列位置，僅落後榜首7分，古拿的加盟將能令這支丹超球隊的實力進一步增強。

你又唔係職業波 阻唔阻你搵食

佢去咗邊?

踢完畜力之後成兩年冇班落
上年10月去咗巴丁 踢咗兩個月又冇班落

Who

千萬身價超級外援般連奴

二千萬身價淪落到咁

大陸叫雞叫到腳仔軟

屌記得呢個人，但係完全諗唔起樣

落到嚟差唔多十場都入唔到波
歷屆金草莓十一人一定有佢份

啱啱Google左，對佢個樣完全冇印象淨係記得2000萬身價

佢其實基本功同技術都好好
明顯見到係高班啲
估唔到入唔到波
俾人放左落港超佢都好灰

輸咗幾多

利撚咁on9

笑撚死

諗起之前有人pm屌鳩晉鋒個後備龍

條柒頭買咗波膽

佢大傷完跑唔郁 仲跑得郁嘅話應該同迪布利一樣咁屈

咪on9

你邊位？

佢del咗story

too late

俾某著名飛馬+利迷BIN C

歐沖

最緊要人無事

屌得幾好 雖然係戇鳩
呢隻Monkey 害人不淺

話題：情人節 X 赤口 抱抱主播未婚妻 梁冠聰幸福育成
記者：許嘉明
2021-02-14

今年情人節剛巧是農曆大年初三赤口，也是東方龍獅守將梁冠聰（大佬）向有線體育主播郭海𣿭（Diamond）求婚成功後的首個情人節。大佬本月初趁相識六周年到大帽山向有線體育主播郭海𣿭求婚，雖然不幸遇上竊賊爆車偷走財物，但慶幸最終抱得美人歸。即使世界不似預期，但二人面對考驗時仍會互相扶持，攜手走下去。

二人的故事，要由六年前講起。Diamond 2014年在《體路》實習時，在一次訪問中認識大佬及其胞弟梁諾恆，即使在社交媒體互相追蹤，但也沒有太多交集，僅屬一面之緣。愛打籃球的她後來遠赴澳洲昆士蘭大學修讀傳理系學位，回港後成為有線電視新聞台體育記者，想不到因工作而跟大佬變熟絡：「我剛入行的時候，對足球認識不多，有時候在ig問問他相關的問題，慢慢就變得熟絡。」大佬稍作補充，表示自己當時開始在不同的平台寫稿，於是兩人便打開對話匣子。

最愛Diamond識煮飯
在訪問中，二人透過快問快答展示有多了解對方，基本上認識日期、第一次約會地點等考記性的通通難不倒這對情侶；但問到一些較主觀的感受時，二人寫完答案都會偷瞄對方，發現對方寫出跟自己截然不同的東西時，有時亦會哭笑不得。Diamond直言最欣賞大佬敢言作風，遇見不平之事也有勇氣發聲直抒己見，她笑稱大佬最欣賞自己懂得煮飯，因為大佬「見家長」時講過這一點：「有一次我媽媽問他喜歡我甚麼，他第一句就回答『識煮飯』，但這個世界上很多人都懂得烹飪，你可以聘請傭工。」大佬聽罷，馬上說這個答案淪為笑柄，但他也不忘解釋，自己欣賞Diamond爽朗的性格，並指最開心二人能互相影響，一起變得更好。

體壇在這一年因武漢肺炎接近停擺，作為業界一員的大佬和Diamond因此多了時間相處，前者坦承不失為一件好事，這位28歲東方龍獅守將更跟未婚妻在YouTube開設頻道《育成伴侶》，不時拍片跟網友分享：「我記得有一天跟她說，現時疫情體壇停擺，留在家中沒事可做，不如我們定下目標去做一件事，於是就開始在社交媒體拍片與人分享。」《育成伴侶》意即盼望共同成長，兩人直言終極目標是組隊參加一場正式比賽，想必要大佬打籃球，怎樣也比Diamond踢足球來得更易吧？怎料Diamond即高呼困難，更大爆跟大佬到街場打籃球的趣事：「有一次他跟我的朋友到街場打球，但他防守時一下就把對手撞出底線，嚇得我們呆了，要馬上跟人道歉。」

打街場撞到對手出底線
香港體壇為兩人牽起紅線，大佬在本月2日趁着相識6周年，特意到大帽山向Diamond求婚，雖然當日遭竊賊打爆車廂玻璃偷走財物，但大佬還是先求婚後再處理，他在社交媒體表示，兩人拍拖經歷滿佈荊棘，這段小插曲令求婚更難忘：「大概這就是我們的故事，從一開始並不平坦，在滿佈荊棘的底蘊，幸好我們仍然有着我們」。常言道「相見好，同住難」，這對已同居的情侶卻未有因相處時間增加而出現問題，Diamond指身邊有很多朋友在疫情期間，跟另一半朝夕相對，漸生磨擦而分開，但慶幸自己跟大佬不會有此感覺。

今年情人節正值農曆大年初三，問到二人在赤口如何避免爭吵時，Diamond笑言應少說話：「不要講得太多，那就不會容易爭吵。」
From: 蘋果

港足周六復賽 CALL停情人節
記者：梁柏琛
2021-02-14

本地球壇踏入牛年即迎喜訊，足總前天（大年初一）宣布菁英盃分組賽即將於周六（初九）率先復賽，集中在旺角場等四個球場閉門上演。八隊職球員要無限期家居隔離，意味今日情人節只能安守家中，理文主帥陳曉明笑言為了足球，在所不惜。

停擺近兩個半月的港超迎來復賽曙光，足總初一公布球季本周六由餘下四場的菁英盃分組賽揭開復賽序幕。賽事集中於旺角場、大球場、小西灣運動場和將軍澳運動場，以隔離泡泡形式閉門上演，賽程容後公布，同時足總決定取消高級銀牌、足總盃和預備組聯賽，讓球季如期六月煞科。

陳曉明：「為足球在所不惜」
復賽固然開心，但八隊職球員無限期家居隔離，今日原本和愛人共度的情人節，以至整個新春假期都要留在家中。陳曉明直言為專業犧牲：「為了足球這份職業，家居隔離再艱苦也值得。寄望日後球場重開時，措施可順應取消。」傑志隊長黃洋認為先完成菁英盃分組賽，可讓球員更好備戰聯賽，期待重返賽場。
From: 星島日報

為周六復賽隔離 居家甜蜜過節 港超情人體會平淡之福
文：余瑋
2021-02-14

港超將於周六復賽，8隊職球員自本月初復操以來，操練以外時間都須居家隔離，適逢農曆新年及今日情人節也不例外。來自3間球會的情侶、準新人及老夫老妻，在這段日子體會平淡是福，安坐家中共度喜慶節日。

求婚失竊 梁冠聰展望牛年順境
送鼠迎牛前夕，東方龍獅後衛梁冠聰在大帽山求婚成功，座駕卻在期間慘遭爆竊，結果登上報紙引起熱話。踏入農曆新年及求婚後的首個情人節，「大佬」展望萬事順調，繼續互相扶持克服難關。

未婚妻失3萬財物 賊人未落網
港超本月2 日宣布翌日復操，正是梁冠聰求婚成功大日子，但其座駕同時遭爆竊，未婚妻Diamond 被偷走價值逾3萬元的財物，更失去童年照片，賊人仍未落網。求婚遇上此事，「大佬」苦笑確是沒齒難忘：「我們會繼續互相扶持，一起面對及打破種種荊棘難關。」

踏入農曆新年，他想收到祝福是「萬事順調」：「希望所有事都成過去，之後可順順利利重回正軌，新年勝舊年。」

明隨東方復操備戰
港超球員過去兩個月未能落球場操練，梁冠聰稱球隊汲取上次復賽經驗，今次復操準備工夫更足，縱使居家隔離帶來起居飲食不便，按規例不能落街買外賣和去超市，但多得家人幫忙：「依賴家人幫忙難免有困難，但沒辦法，無論有什麼額外條件，只要有得練波和比賽，球員會盡量配合。」他將在初四復操準備復賽，透露留家沒太多事可做，會跟未婚妻利用家中物品佈置，增添氣氛，度過成為「準夫婦」後的首個情人節。

回流聚天倫 徐宏傑更懂珍惜
2020 年對不少人來說都是艱難一年，港足後衛徐宏傑因種種因素，全年沒有比賽。這名征戰中甲兩季的港將，今季回港加盟港超球隊理文，在復操須家居隔離下，4 年來首次長時間留家過新年，與家人和女友團圓。

缺乏比賽一年 投理文重生 獲女友體諒打氣
上季中甲延遲開季，徐宏傑到季中重返港超轉會富力 R&F ，卻因復賽球員註冊問題，最終未有上陣，新東家更在季後散班收場。他對上一次正式比賽，已是2019 年12 月中代表港隊的東亞盃決賽周：「過去一年雖然仍有收入，但一定難受，甚至有失業感覺，因為作為球員好像什麼也無做過，所以會珍惜現在可練波的機會，回到球場甚至有點興奮，很想不停跑。」

港超球員須家居隔離，在農曆新年也不例外，但傑仔認為能夠復操便不能要求太多。相比過去3 年只留港數天，便要回梅州客家報到，今年是傑仔4 年來留港最長時間的新年。縱使未能與拍拖兩年半的女友 Pamela 行街，情人節禮物也只能網購，幸得對方體諒，拍拖留家一起烹飪， 還有年初一在家寫揮春，女友即席揮毫「身體健康」和「龍馬精神」，祝願男友遠離傷患，新一年回到球場重新出發。

難得清閒 朱志光享受二人世界
除了球員，港超教練及隨隊職員在復操期間，都要遵守居家隔離指引。傑志總教練朱志光過去的農曆新年以至情人節，都為球隊備戰奔波，今年反而樂得清閒，安坐家中與太太享受二人世界。

自律不疏忽 犧牲過年氣氛
朱志光說職球員要居家隔離，臨近歲晚，家人難免略有怨言：「以往我會駕車載太太辦年貨，去年還可以行花市，現在她要自己乘的士，我只能留家，像沒了過年前的傳統氣氛，但難得政府批准復操，職球員不能有半點疏忽，一旦違規就會影響到球圈。」

每逢新年，朱志光總是特別忙，試過要準備出戰亞洲賽或賀歲盃，只有一兩年可隨馬來西亞華僑的太太Sheila 回大馬，或探望負笈美國的兒子。

期盼球市回復興旺
今年被疫情所困，兩夫婦留家樂得清閒，多了時間準備新年擺設，朱sir亦得以細嘗太太烹調的賀年食物。年初三適逢情人節，朱sir 透露結婚逾20年，近年都是簡單吃飯慶祝：「今年情人節可在家中吃飯，不用再因工作出外或離港，另一半可能更開心。」近年為傑志客串做財神的朱志光，笑言今年祝願「萬事如意」最直接：「單是身體健康或龍馬精神不足夠，財源滾滾又無處可花，最希望還是球市盡快回復興旺。」

港足疫下停賽，有人留下，有人暫別，2021年何去何從？
From: 明報

特稿：默契盡現同感亞運最難忘
2021-02-14

梁冠聰是足球員；郭海𣿭則為體育記者，兩人生活圈子都與香港體壇息息相關。對他們而言，踢球或採訪的難忘一刻都是在亞運發生，大佬更指為香港而戰的榮耀感無可取替。

能入選代表隊，大佬認為是人生最光榮一刻，2014年仁川亞運以1:1逼和烏茲別克一役至今難忘：「我在分組賽對烏茲別克時，因救空門而撞上門柱，嘴唇現在仍有疤痕。我一生人都會記得自己曾為香港隊付出，雖然當時打和，最終（在16強）輸給當屆東道主兼冠軍南韓，但已有所交代。」

對Diamond而言，體記生涯最難忘卻是一件憾事，她在2018年雅加達亞運曾到選手村訪問甲一球員鄭錦興，可惜最後因機件故障導致心血付諸流水。

兩人的生活圍繞着體育，可是在疫情之下，香港體壇接近停擺，當一般打工仔可以在家工作時，作為職業球員的大佬卻不能正常訓練，他呼籲大眾對運動員多一點尊重：「我不知道為甚麼做職業運動員要像賊一樣，需要偷偷摸摸地訓練。即使如此，我們仍經常被投訴、被趕走。」他更感慨地說：「職業足球員，也是一份職業。希望大家對運動員的重視度提高一點，尊重多一點。」不過，幸得另一半體諒，在逆境中互相扶持。
From: 蘋果

港足浪漫日本行
作者：郭志堅
2021-01-14

今日年初三，又是情人節。恭喜發財，身體健康，情人節快樂！

全男班的足球隊，哪來浪漫？此言差矣，記得筆者擔任港足軍醫，某次隨軍赴日本作客，球場滿座，球迷熱情非常，不但支持日本，對港隊亦不會柴台，由巴士載着我們進場時開始，經過之處，依然熱情大聲呼叫「Hong Kong」，一班熱血男兒怎能不興奮起來，未熱身便情緒高漲，戰鬥力增加。當晚比賽，別人技術體能真的高一級，雖然港隊落敗，但大家仍滿意整體表現！

所以比賽過後，大家決定要出去找樂子，但邀請我帶隊，因為要利用我的英文查問入場資料，最終到了六本木某的士高。結果，我們被店方發現正是剛剛比賽完的港隊代表，立即有折扣，入內後除了熱情招呼外，更被一群日本美女足球迷邀請共舞，部分球員真的明星般興奮，我和一些較冷靜的球員便坐着，享受美酒和欣賞隊友舞姿！我亦背負着港足職員使命，絕不讓他們喝醉和惹麻煩！最後大家安全盡興，浪漫氣氛過後一齊回酒店預備返港！

另一次浪漫則在日本東亞運動會，獲當地義工翻譯和協助。那次真的幸運，我的助手竟是一位美少女，英文一流，讓不懂日文的我方便得多。她亦令隊員雀躍萬分，訓練表現更認真。她更帶我們拜訪地道餐廳，一邊淺嘗地道美酒美食，一邊透過美女翻譯和其他顧客交流，互道香港日本文化和足球知識。回想起來，當時氣氛真是浪漫滿屋！
From: 星島日報

賀歲波的美好回憶
作者：伍家謙
2021-02-14

華人拜年，從來發財優先，恭喜發財與財源廣進反映出給我銀紙其餘免談的單一價值。後來發現，人除了錢，應該還有其他追求。面對世紀疫症，沒有甚麼必然，也沒甚麼比無病無痛更重要，故此踏入牛年後首次和《蘋果》讀者見面，請容許我向各位說句：祝大家身體健康！

武肺來襲逾載，對地球之影響不計其數。單是體壇，東京奧運延期、歐洲國家盃推遲、大大小小活動取消；香港賀歲足球連續兩年無法舉行了。其實近屆的賀歲足球早已引不起話題，可是10多年前，觀看賀歲波可是件教人引頸以待的大事。

說到尾，還是錢。當年的賀歲足球有大型啤酒品牌贊助，重金之下，來港的都是國家級球隊。由亞洲到美洲、甚至連東、西歐的勁旅都有。若碰着「世界盃年」，各支國家隊都「夫添」東來練兵試陣，競賽味道就更高。當時每年例必請來三支外隊，與港隊或港聯爭逐桂冠。初一兩場初賽，通常先由兩支外隊打頭陣，尾場則由港聯與客隊爭入決賽；「雙料娛樂」動輒就20,000多觀眾，30,000人亦非奇事。場內所有人大玩人浪，新年氣氛濃烈到不得了；若港隊贏波入決賽，就更加熱鬧，到年初四的決賽更一票難求。那個時候，與友人同坐山頂位置，冒着寒風吃熱狗炸雞髀，為港隊狂呼吶喊，是一段非常美好成長回憶。

後來啤酒品牌沒贊助，賀歲波改由足總或球會承辦——不能說成名不副實，但對我這等經歷過賀歲波黃金歲月的球迷來說，落差也實在太大。如今的它，就像是全盒內的糖蓮子般存在，於其他包裝得光鮮的新式甜食旁邊不再顯眼，初一在加路連山道上的人潮，也不復見；當然做人還是要樂觀的向前看比較好，所以我還是希望待疫情過去後，精采的賀歲波會重臨，香港還是我認識的香港。
From: 蘋果

話時話你老婆有d似喜般

賣菜佬講波同寫球評成日好理性好斯文咁

但自己落場又成日上頭又茅

上一兩季我覺得進步左好多

狗男女

會唔會又一次臨門撻Q

求婚界高手

其實佢好雞肋 打中堅又太矮 防中又太鈍轉身慢 技術又唔夠好 好似無最佳位置咁

我覺得紀卜心 cute 啲

因為好大機會係羅白頭

Btw 傑準備比人係ar冠無限中出

雖則話選擇唔多，但蘿蔔頭頂我，之後諗起艾里奧搭蘿蔔頭2個加埋超過六十歲，
兩個正選打亞冠就

後備

希望佢下次求婚唔好比人爆車

朱屎呢啲要仆過街先識死架la.

亞冠至少見到一場 羅白頭+艾里奧 既報驚組合

丹尼 羅拔圖 艾里奧 唐文
鵬

加埋有冇二百歲

最佳位置：球評

一樣咁正

蘇沙 丹恩奴域 鞠盈智
丹尼 黃洋 基爾頓 唐建文
羅拔圖 艾里奧 杜馬思
王振鵬

平均年齡35.6歲

傑中場都唔夠人，中堅應該似係韓仔拍艾里奧，蘿白頭港隊打防中對柬埔寨一入球一助攻

Sorry巴打，我明通街影人唔係咁好，
但我真係忍唔住，亦遮晒要遮嘅嘢。
因為......U made my day😍😍
連續兩個無河水盃嘅農曆年，竟然比我新正頭行行吓街見到「這制服」，「一穿上」肯定逢賭必勝，麻雀天九魚蝦蟹無往不利😂😂（細細聲：下年一定有錢還）
新一年，講唔出太多盲目樂觀嘅祝賀，只希望大家無論面對任何事情，最終都能夠應刃而解，同流浪嘅標準精神一樣，永遠都存在。

#好想睇垃圾波
#為你哋歡呼熱烈打打氣
#恭喜發財

From: 拜仁@界限街圖書館

艾力士完約未

因為佢矮

【年初三！買新衫！】

2020/21東方龍獅足球隊作客球衣現正發售！作客與主場球衣同樣由adidas贊助，頸位背面設有「onEforaLL」球會徽章，而今季作客球衣由傳統白色改由以米黃色為主調，再加配球隊經典的藍色為襯色，令球衣顯得特別醒神。

此外，為繼續答謝各位球迷的支持，即日起凡購買2020/21東方龍獅足球隊作客球衣，即可獲贈「東方龍獅Cap帽」一頂(數量有限，送完即止) 及「免運費」優惠。

購買連結：

From: 東方龍獅fb

UPSET

哩幾年賺嘅錢應該夠佢翻祖家做土皇帝

初三願望：所有球圈中人可以順利復工！當然包括直播啦！

From: 大頭fb

大年初三，傑志助教金東進祝各位新年快樂，恭喜發財！

踏入新一年，傑志後衛朴俊炯祝各位龍馬精神 😁

From: 傑志fb

唔怪之得咁想留牙凱

好似真係唔係羅白頭

唔係佢可以係邊個

sean

亞援Sean，冇韓仔了

認起當年保連奴踢巴塞都幾勁
條友完全係為咗錢先睇含大

但 Kevin 條友話係有特護架喎

Sean應該一係計外援，一係計本地了

傑迷成日屌既sean都踢傑

#中超BIG4將放棄亞冠 #據北京青年報消息：結合當下國際、國內疫情以及國際交通條件受限等現實問題，4家參加新賽季亞冠的中超俱樂部很難安排主力球員兼顧亞冠及中超聯賽。

此外，國足計劃將於3月中下旬組織新一期集訓，備戰40強賽。如果中超聯賽4月開踢，那麼作為4家俱樂部絕對主力的國腳們自然無法赴海外參加亞冠比賽。這意味著，各俱樂部面臨指派「二隊」或預備隊參加亞冠賽事的局面。

儘管對於「放棄亞冠」，各俱樂部都沒有公開表態，但從邏輯上來說，「BIG4」在此問題上實際已達成某種默契。

大家成日覺得亞洲人樣就係亞援

有機有機

蘿蔔頭太矮太老

嗰班球迷日日都話亞冠係雞肋

真係sean我跳二號橋了

英國返坐底21+21
真係嘅話今次真係收得好埋

如果真係出預備隊既話傑志應該穩贏掛

其實冇人知Sean依家喺邊可能已經番緊黎都唔奇

如果支超出返上年踢足協盃嗰班人

今次應該最少點都會用返啲一隊嘅後備球員，唔會完全出預備組

港超聯｜南區赤口復操 列文：卡希爾菁英盃可登場

足總在大年初一公佈，港超聯可於初九(20日)復賽，地區球會冠忠南區小休兩日後於今日年初三赤口復操，為可能先進行的菁英盃最後一輪分組賽備戰；主教練列文表示，新加盟的澳洲年輕前鋒卡希爾已準備就緒，並希望今季可順利完成餘下賽季。

港超聯球會等了又等，在牛年初一接獲足總可於初九復賽的通知，部份球隊如傑志及理文在農曆新年只休假一天便復操，至於其餘球隊今明復操，當中南區按計劃今晨復操，並集中安排分隊賽，以觀察球員過去超過約一星期訓練後的狀態進展。

主教練兼球員的列文今午表示，雖然球隊經過兩個月休戰，但期間在保持社交距離下積極訓練，球員體能狀態處於理想水平，只是比賽狀態要透過比賽才可提升。南區在菁英盃B組5戰6分已無緣出線，餘下一場分組賽對愉園。

澳職中岸水手借將前鋒卡希爾在操練展示積極態度，列文透露將會安排這名20歲年輕前鋒落場：「球隊進攻位置上有不少選擇，攻擊組合有不少競爭，對球隊是好事，而餘下菁英盃分組賽可讓卡希爾透過比賽熟練球隊及隊友踢法。」

這名英超前富咸守將表示踏入牛年的願望是今季餘下賽事可以順利完成，而球迷可回到球場觀看賽事，另外，球隊每場賽事能夠有進步演出。

【教練，我好想踢波呀】

趁著肺炎疫情，香港多個已經受損嘅仿真草足球場已經徹底維修。九龍仔公園二號場原本係仿真草，日久失修下變成一個大爛地（好多波友都中招），經過一段時間維修後，呢個九人場終於重新舖好喇。根據資料顯示，2號場都採用第三代人造草，球場上嘅線亦重新上色。小編望到呢張相，真係好想大嗌： 「教練，我好想踢波呀！」

From: keymansoho

冇心踢就直頭宣佈退出讓返三個分組賽位出黎啦

佢呢排ig仲係喺英國唔通真係收得咁埋

Why not both

按照亞足聯要求，凡有意申辦2021賽季亞冠聯賽的會員協會，最晚也要在2月15日向AFC正式提交書面申請。據悉，目前為止西亞大區已有部分會員協會向亞足聯提出了申辦申請。然而到14日下午，東亞大區除泰國有兩家參賽俱樂部通過泰國足協「口頭」表達了申辦意願外，並無會員協會正式提交申辦申請。由於目前正值農歷春節假期，中國足協鐵定不會申辦。亞足聯繼續指定賽地承辦東亞大區亞冠賽事已成定局。

比個機會你收番你收唔收

足腫又吹水

真係簽Sean？有passport啦咩

冇passport可以照簽㗎喎
打本地賽都要簽人啦

打本地就有杜馬思啦

但係亞冠都係唔夠人定係真係打包曬兩個？

簽Sean踢本地都值啦，韓仔＋艾里奧＋杜馬斯，本地賽都唔夠穩加上Sean可以踢防中，黄洋就唔使場場踢足

唔係咁開心下話

養多佢一年半載
攞到特護之後就六位數字賣佢翻支那
5 pcs又贏

有冇人知少爺仔點

Jj 仲係咪南區？唔駛家區隔離咩

諗起準備要聽垃圾評述都扯扯哋

足總係話想搞亞協咋喎

球壇話當年：街坊波踢到稱霸港超 醉強大埔
記者/攝影：禤家民、曾雁平
2021-02-15

要數近年最有「童話」味道的球隊，或許大部份人都會想起大埔。第一支丙組（地區）聯賽球隊升上甲組，又當過「升降機」、首奪港超聯後星散降班，一切高低起伏的經歷，原來源於一個沉重決定。領軍衝上港甲的教練何英毅與球員黃文傑，大談20年前的大埔「飲酒培養默契」；轉任教練的陳旭智則希望球隊在甲組重新出發。

大埔2006年升上甲組（當時頂級聯賽）的故事，大家應耳熟能詳，升班背後，其實大埔在乙組一度瀕臨降班。2002年足總成立的丙組（地區）聯賽，陳平、溫官球等大埔地區人士找來區內一班年輕人成軍，包括溫的小舅黃文傑，他說：「我姐夫在我們小時已帶我們四出比賽。有些踢過甲組青年軍，像呂志興，都是街坊。」當時陣中的街坊，還有港足首席射手陳肇麒，「他是一個球友的弟弟，年紀比我們小，但很出眾。」

大埔在首季丙組（地區）聯賽名次四強不敵丙組（甲）冠軍聖約瑟，聖約瑟與東昇及香港08最終都升班，大埔最後也借用了聖約瑟會籍「升班」，03/04球季以大埔聖約瑟之名踢乙組，至於留在丙組的大埔隊，由陳平在沙頭角找來另一班球員成軍，並找來何英毅任教練。

兩隊變一隊保乙組席位
何英毅21歲加入愉園預備組，94/95球季曾踢甲組，但踢了1季就以24歲之齡掛靴。此前何英毅沒有執教經驗，但在愉園時期於梁帥榮及盧國華身上學習不少，「我不覺得自己是甚麼教練，只是好喜歡踢足球，全憑踢預備組時帥榮哥和盧國華教我的東西，將經驗帶給年輕人。」

03/04球季，大埔聖約瑟首戰乙組，一眾小將有點吃力，最終20戰得21分，幸該季有20戰全敗的東昇墊底，得以留級。同季，沙頭角幫為大埔贏得丙組（地區）冠軍，丙組名次賽再連挫德高朋友及葵青，升上乙組。

翌季大埔與大埔聖約瑟同戰乙組，約半季後，兩隊都陷降班漩渦。球會作出決定，兩隊重組，力保一隊護級，黃文傑憶起當時情況，有點像電視劇，「當時燒烤時談，誰去大埔，誰去聖約瑟，全部都有諮詢球員。」最後，「主力隊」大埔於12隊中排第9護級成功；大埔聖約瑟敬陪末席，高層亦決定歸還會籍。

重組後的大埔續戰乙組，當季第四輪對東方，何英毅認為是相當關鍵一仗，「那場很有趣，在沙田運動場，落後0:2，突然風雨交加腰斬，之後就一直好順利。」當時大埔對手只有港會，首循環在主場廣福以1:2落敗，球員在次循環作客前決心很大，早1、2個禮拜已經全隊去石澳跑沙灘，結果全華班的大埔作客以0:0賽和有基保在陣的港會。

征戰甲組第三季即捧盃
大埔幫與沙頭角幫很快就培養出默契，黃文傑笑言與喝酒有關，「我們很談得來，經常比賽前一晚去喝酒。」何英毅也是首次聽到這事，黃文傑續說：「喝到天光，要大家打電話叫他們起床、醉着乘車出去。」看到這兒，或者有球迷心想「難怪香港足球咁垃圾」？但他們當時是業餘球員，只是他們的Sunday League由足總主辦、升班可以踢職業而已。黃文傑續說：「可能本身不熟，踢球默契有機會是在喝酒時建立。」何英毅笑言：「騙了我也不錯，尚算齊心。」重組後大埔威力大增，結果以乙組亞軍身份取得升班資格。

升班首球季，黃文傑決定全職踢球，何英毅則放不下正職，「我和陳生都覺得，找個全職教練，對球隊較好。」所以就找來陳曉明，升甲組初期以雙教練形式，結果，在大埔運動場上演史上首場職業足球賽，和富大埔以2:3僅負南華後，何英毅就功成身退。至於黃文傑，征戰甲組一季後，也選擇了離開。黃文傑也成了何英毅的遺憾，他說：「可能他的經歷都有點像我，我亦覺得他可以更上一層樓。可惜香港足球支援不多，所以要為生活而作出抉擇。」

接下來的故事，由陳旭智接力。
首季踢甲組，僅負流浪後，再大敗予傑志及聯華，特別作客聯華一仗，陳旭智體驗到與甲組的差距：「連半場都過不了。」加入祖爾及祖利亞後，表現大改善，一季後打入足總盃決賽，08/09球季成功捧走足總盃，李威廉成為當季香港足球先生。大埔在12/13球季更贏得銀牌冠軍，只是同一季在「大審判日」竟成為最後輸家，宣佈降班。

陳旭智說，之後一季大埔很有決心，要組強隊再爭升班。當季在乙組，另一經典場面出現，球季最後一場對黃大仙爭升班，「廣福場爆滿，最後爭到升班，像意甲一樣，球迷衝入球場慶祝，相擁而哭。」大埔出戰14/15球季首季港超聯，但又護失敗，慘成「升降機」。

歷盡高低傳承大埔精神
這次降落甲組，陳旭智坦言「團火熄熄地」，但大埔又贏甲組冠軍，16/17球季重返港超聯，由李志堅擔任主教練。之後，就是18/19球季贏港超聯的故事了。奪冠時已轉任助教的陳旭智說：「地區隊2002年成立，做到第一支地區隊聯賽冠軍是榮譽，可惜無以為繼。」欠薪、贊助商退出、自降甲組，陳旭智沒有直接說出這三件事，但以「球圈不時發生嘅事」來形容。今季大埔降落甲組，陳旭智轉為主教練，希望可與大埔重新出發，只是疫情下甲組聯賽有機會被腰斬。

何英毅從未居於大埔，但因足球而與此地有濃厚感情，「當年球隊裏面，每個人、每個名字我都仍然記得。我沒付出過多大力量，但他們奪標時能分享到喜悅已好開心。」黃文傑創立了球隊「大埔傳奇」，讓一眾十多年前的升班功臣聚首，閒時踢踢衞生波。大埔當年升班的故事，常以「足可圓夢」來形容，何英毅希望今日有另一種演譯──「足可傳承」，「足球要傳承下去，我希望陳旭智或呂志興等，由大埔區隊踢到今日做教練，將大埔隊傳承下去，希望再次看見他們在港超拿更多冠軍。」
From: 蘋果

畫中足願 牛女牛仔 登黃牛山
記者：梁柏琛
2021-02-15

轉眼間新春假期快過，牛年「好、滿、足」三部曲亦迎來最終回《新春「足」願》，透過遠足活動賀牛年。今回由兩位同樣肖牛的前單車港將馬詠茹(Vivian)及港足代表胡晉銘，登上美如風景畫的沙田黃牛山，讓牛年牛氣沖天！註：採訪時間為港超球員家居隔離前

阿銘和Vivian同樣九七年出世肖牛，亦同樣像牛一樣氣力十足。阿銘在天水圍飛馬司職防守中場，體能固然出色，登山時逢人過人；Vivian即使已退役兩年，但狀態仍能保持，步速更巾幗不讓鬚眉。

近看奇石 遠觀西貢
上黃牛山不算容易，但對兩名運動精英來說簡直輕而易舉。原來二人近期不約而同藉行山特訓，阿銘分享港超停擺期間的經歷：「我們當時要分組行山，甚至跑山保持狀態。郭Sir（飛馬主帥郭嘉諾）有時更會事先試行，尋找適合的山，當中最難忘是西貢大金鐘，可怕的斜坡令我差點透不過氣來。」Vivian也笑言：「現在的運動習慣已比昔日在港隊時『荒廢』得多了，但仍有保持在家踏單車機和行山的習慣，好動這方面絕對不變！」

登上黃牛山頂，置身黃牛石城的多塊奇珍異石之中，一邊飽覽高樓密布的沙田，一邊俯瞰如歐陸般的西貢白沙灣。兩旁美景的衝擊再配合隨風搖曳的芒草，二人都像置身於一幅美麗風景畫中留下倩影。

下山時，Vivian回想往日隨港隊在大帽山地獄式練車，如今已掛車改用雙腳跨過山坡，她坦言對此不感後悔，同時在學業找到滿足感。阿銘也喜言享受球員身分，誓再作突破。但願人人的牛年像這對牛仔牛女一樣，在各自領域蒸蒸日上，牛氣沖天！

馬詠茹盼重返校園胡晉銘喜重開球場
鼠年的新冠肺炎疫情重創各行各業，無論是港足中場胡晉銘，還是現專注學業的前單車港將馬詠茹均受影響。二人來到自己的生肖年牛年，期望萬象更新，疫情退去。

受港超屢停擺影響，效力天水圍飛馬的胡晉銘睽違球場多時，直至近日重投訓練；至於現攻讀中文大學酒店旅遊及房地產課程三年級的馬詠茹，則坦言電子教學的效果難與面授課堂相比。

展望牛年，胡晉銘希望有「球」必應：「港超即將重開，首要目標是為飛馬爭取佳績！」馬詠茹也祈求學業進步：「冀盡快重拾校園生活，成績更上一層樓。」
From: 星島日報

一路走來：隊長智無悔全職生涯
2021-01-15

和富大埔有近20年歷史，經歷升班降班，朝代轉變，前隊長陳旭智是少有仍然留隊的一員。現在的角色已由球員轉為教練，「隊長智」坦言，在香港當職業足球員，以至運動員的路從來不易，但無悔踏上職業足球路。

現年36歲的陳旭智於小學三年級接觸足球，當時沒想過踢職業，大學畢業後，卻毅然踏上職業足球員之路，他說：「球隊升上甲組，有機會嘗試踢職業，當時就問自己為何不試試；當然，大家都知道在香港選擇向職業足球員及運動員方向發展，未必是好選擇，但回想在大埔的生涯，確有非一般人有的經歷。」

陳旭智除領大埔升上港甲，以隊長身份帶隊贏銀牌及足總盃等，又試過獲政府以代表地區足球隊身份，擔任2008年北京奧運香港區火炬手。他回想能以區隊身份參與這項盛事，證明政府也確實重視地區隊這個政府推動的產物，可是重視不足以令地區隊可以健康發展。「大埔經過好多起跌，有段時間發展不錯；現在實在較可憐，球會目標跟方向應該是培育多點年輕球員，大埔未必要繼續向職業層面發展，但如果可以培訓球員將來踢職業都是好事。」
From: 蘋果

東方龍獅門將葉鴻輝
17歲已經亮相本地頂級聯賽，14年職業生涯以來葉鴻輝無論面對任何逆境波亦未曾退縮，雖然本地球壇近一年經歷多次停擺陷入困境，不過葉鴻輝仍堅信他所効力的東方龍獅能夠於牛年為港爭光：「上年最開心的是幫助球隊拿到兩個盃賽冠軍以及在年底結婚，很可惜由於疫情關係婚宴要延期舉行，在牛年最重要的目標當然是協助球隊於本地及亞洲賽爭取佳績，亦希望之後舉行的婚宴可以順利完成，圓滿地踏入人生新階段。」他亦希望疫情可以在牛年盡快消失，人可以除下口罩，回復正常生活。

東方龍獅後衛梁冠聰
疫情來襲令香港以至全世界度過了前所未見的一個鼠年，梁冠聰表示上年雖然經歷了非常艱辛的時刻，但亦從中學會更懂得珍惜及活在當下：「雖然上年整個香港球壇都非常艱難，但能夠幫助東方龍獅奪得兩個冠軍也是很值得開心，受到疫情影響上年斷斷續續地放了一個長假期，但心中卻沒有假期應有的輕鬆，以前完全沒有想像過生活會失去足球及體育，現在的我更懂得珍惜所有、活在當下。」對於牛年展望，疫情盡快過去是所有人心中所想，梁冠聰當然亦不例外，在牛年除了希望協助球隊在本地及亞洲賽爭取佳績，只要順順利利地完成所有賽事，回復一名運動員能有的正常生活已於願足矣。
From: 文匯報

由低踢起：創立近20年區隊漸成熟
2021-02-15

丙組（地區）聯賽於2002年創立，首季只有11支區隊與香港08及香港學界共13隊，翌季才集齊18區。當中有七隊曾出戰香港頂級聯賽，要數成績最好當然是大埔。

大埔是首支由丙組（地區）聯賽升上頂級聯賽的球隊，08/09球季贏得足總盃後成首支贏頂級盃賽區隊，到18/19球季再成為首支奪港超隊的區隊。大埔在首次升班初期即有好成績，陣中不少球員都獲大球會垂青，當中李威廉在08/09球季成為香港足球先生，其後轉投豪門南華，其弟李康廉亦轉投天水圍飛馬，現效力理文的他，是大埔06/07球季首戰甲組的註冊球員中，至今仍有註冊港超聯球會的唯一球員。

元朗和南區近年在港超聯穩定地發展，只是前者今季與大埔同樣自降甲組。元朗在13/14球季升上港甲，17/18球季贏過銀牌冠軍；南區則在12/13首戰甲組，但港超聯成立後決定留守甲組，至15/16球季才首戰港超聯。此外，尚有屯門、深水埗、沙田及黃大仙都曾出戰頂級聯賽。丙組（地區）聯賽亦於12/13球季起與丙組（甲）聯賽合併，改為丙組及丁組，港超聯於14/15球季成立後再易名為乙組及丙組。
From: 蘋果

拎冠隊大埔同地區大埔有乜關係

都係大埔

佢係喺恒大打返起

呢樣真

可能舊相呢

好似得番陳旭智同葉佳係教練團，李三腳就後備門將

借殻
同upsad嗰陣兩件事嚟

歷史只會講大埔咩時期奪冠，唔會講你知咩人腳，咩家軍奪冠😂

【香港運動醫學及科學學會】認識「運動物理治療師」
作者：香港運動醫學及科學學會
February 15, 2021

對於本港註冊物理治療師的工作，筆者相信各位讀者也有一定的認識。一般而言，剛畢業的物理治療師會先到公立醫院工作，為不同醫學專科的患者提供骨關節康復治療、呼吸系統疾病及心肺康復治療、中風康復治療、手術前後的治療及紓緩治療等等。除了公立醫院外，本港亦有部分物理治療師於私家醫院、診所、護老院舍或非牟利機構工作。

然而，就「運動物理治療師」（Sports Physiotherapist）而言，市民大眾則可能較為陌生。顧名思義，運動物理治療師除了是「運動迷」和物理治療師的混合體之外，我們也經常跳出固定工作場所的框框，並遊走於不同的運動場地提供醫療服務。

除了在醫院或診所內提供專業的運動創傷諮詢、臨床檢查及相關的治療外，我們亦不辜負「運動」二字，經常肩負重任到各大運動場地為不同的運動隊伍提供臨場支援，例如為運動員提供賽前準備、賽後恢復，以及在賽事期間處理他們的新傷舊患等等，務求令運動員可在場上能無後顧之憂地投入比賽，可謂運動場上的「保姆」。

有時候，運動物理治療師也要「堅離地」，意即隨運動隊伍離港作賽或訓練。此時，我們左手提着叮噹八寶袋（on-field bag） 、右手拖着放滿醫療用品的行李箱，再揹着治療用的摺床，儼如「隨隊軍醫」，跟隨各隊遊走世界各地。

礙於資源所限，一般只有大型賽事（如奧運會、亞運會）才有龐大的醫療團隊提供支援，而大多「隨隊軍醫」都是「one-man band」，不但需要時刻保持專注，更要眼觀四面、 耳聽八方，並隨時「飛撲」到出現緊急情況的位置。即使日曬雨淋或遇上「賽後無限加時」，我們仍堅守崗位，期望能盡一點綿力。有運動員的地方，就有我們！如果大家有興趣將來加入運動物理治療師的行列，在考獲物理治療師的資格後，可再進修運動醫學相關的碩士課程。

可喜的是，現時本港足球、籃球和欖球等港隊都有隨隊物理治療師，可謂運動醫學界的一個重要里程碑。為了進一步推廣運動醫學在社區的重要性，香港運動醫學及科學學會早前成立了「運動物理治療師委員會」，希望在往後的專欄裡，我們的學會成員有機會與大家分享更多隨隊支援時遇上的趣事和挑戰。另一方面，學會亦將會不定期舉辦各種不同類型的工作坊和教育講座，內容將涵蓋運動科學和預防受傷等主題，請密切留意學會網頁的更新。

最後，祝大家牛年快樂，身體健康！願新的一年，手腳聽話，傷患Bye bye!
From: 體路

狗仔出更｜陳肇麒化身暖男爸爸 寸步不離拖實囝囝行街
2021-02-15

香港足球名將陳肇麒（陳七）與組合MVG前成員劉雅婷（Toby）育有4歲囝囝，上年11月再誕下B女，湊成一個「好」字。家中多了兩個化骨龍，陳七去年中宣佈掛靴轉投飲食業，為南華足主羅傑承打理旗下旺角新開張的餐廳，加倍努力賺奶粉錢養家。

日前《蘋果》在銅鑼灣發現陳七化身暖男爸爸拖實囝囝行街，同行只有一名工人姐姐，太太Toby則未有在旁。西裝look的陳七，帶住囝囝和外傭一行三人，離開銅鑼灣步往港鐵站時，全程拖到實，入到車廂抱住囝囝坐，親力親為照顧，工人姐姐負責幫小主人拿背包。

陳七父子去到中環站準備轉車時，在車站內途經一間零食店，囝囝拉住爸爸入舖頭買零食。揀好零食之後，陳七付款時，囝囝忽然急步跑開，陳七反應非常快，即刻緊張轉頭望，見囝囝不在視線範圍內，錢都未畀就即刻去搵仔，而工人姐姐則撓住手在旁邊睇熱鬧，見陳七亦沒有吩咐工人姐姐看住小朋友，而是自己寸步不離望到實，連搭扶手電梯都要背轉身企照顧個仔，認真廿四孝爸爸。
From: 蘋果

點解傑志唔簽謝家強？

唔計大埔奪冠後散班
埔粉覺得 所謂有「大埔味」嘅大埔踢撚到降班（大審判日） 定係贏聯賽開心d先

成日話咩地區味大埔味 唔通你睇到陳旭智班人踢到死為止咩

大年初四
蘇沙祝各位新年快樂！

From: 傑志fb

羅系報

要問伍健

會

真心，梁諾恆好過佢

百屌成材，係香港人獨有既on9觀念

含得

未firm羅拔圖可？

今季積極增兵嘅理文雖然喺港超聯未響勝鼓，但喺菁英盃就有亮麗表現，未滿20歲嘅 #黃皓雋 (Anson) 更加係一鳴驚人！

Anson絕對係我哋「足」動潛能嘅好拍檔，2015年參加#賽馬會青少年足球技巧挑戰賽、去咗英國曼徹斯特交流、兩年前又喺 #賽馬會青少年足球精英匯 同曼聯青年隊較技等等。直至2018年，Anson跳出Comfort Zone，以16歲之齡轉投 #南華 挑戰港甲，呢段經歷為佢成為職業球員打好基礎。

現就讀香港科技大學嘅Anson善用呢段時間專注學業，亦無放低足球，跟從球會計劃進行個人訓練。賽事停擺前喺菁英盃對陣 #飛馬 一役取得職業賽首個入球，Anson期望復賽後延續佳態，爭取上陣機會並取得好表現。

照片由 理文 Lee Man 提供

From: 香港賽馬會青少年足球發展計劃

後防應該中出話咁易，helio咁撚慢

同team，幾好波

未

報返自己人

【本台調查】港資公司馬來西亞設廠 疑排放污水影響民居

【Now新聞台】本台收到馬來西亞居民的投訴，指一間當地廢紙回收再造廠在民居附近排放污水，造成嚴重污染。本台調查發現，公司由一間港資企業營運。

田野間的河流呈現深藍色，水質混濁。馬來西亞雪蘭莪州瓜拉冷岳縣一間名為Best Eternity Recycle Technology兩年前興建了廢紙回收再造廠，佔地多達1200畝。

附近居民向我們投訴，工廠兩年前營運至今不斷排放污水。

居民Alan：「當這座造紙廠開始營運，我們發現有黑色的河水，非常混濁、污黑，又發出臭味，所以我們開始質疑造紙廠對水質的威脅，我們發現污水是來自造紙廠。造紙廠營運不足兩年，試想像這裏有五千人居住，難以接受工廠排污，這裏仍有人居住和使用，我們怎能接受。」

本台查冊發現，這間紙廠屬於港資企業理文造紙。我們向公司查詢，他們展示了一份文件，內容是當地國際貿易及工業部發出的牌照，可以設廠，但當地環保團體就指工廠離民居只有五十米，不符合遠離民居五百米的規定。

團體去年抽取河水樣本到實驗室化驗，發現鐵、錳、硫化物等超標，質疑工廠是否符合營運資格。

瓜拉冷岳環保行動協會成員Kathy：「工廠需要完成遵守所有相關法律和安全守則，工廠需要停止興建以及停止營運，包括最少500米緩衝地帶以保障安全，他們必須全面公開，不論是政府當局或造紙廠監測營運的數據和情況，及研究空氣如何污染民居。」

工廠究竟有沒有營運牌照？理文造紙書面回覆時，重申廠房已獲當地政府批准興建及營運，相關許可文件眾多，部分涉及商業機密，不能一概公開。我們向馬來西亞環保局及瓜拉冷岳縣地方政府核實工廠的營運資格，至今未有回覆。

嘩大件事喎

本港新增九宗確診，四宗為本地感染，單日新增個案數目是十一月中以來最少。
From: Now新聞

比觀眾入場啦屌你老母

得，安心出行先

d保安比廢伯屌撚死

登記囉 原本都要健康申報

我指人手登記 唔係登記安心出行

而家唔係傳佢咩

傑志今年四月，以港超聯身份再戰亞冠盃J組分組賽，消息指該會經進一步研究，已透過足總向亞洲足協表達提出主辦分組賽意願，希望可獲在港主辦亞洲最高級別球會賽分組賽，從而刺激本地市道。

消息指，傑志獲足總答允給予協助後，進一步探討申辦賽事研究，日前確定「去馬」，並已透過足總向亞洲足協表達有意申辦暫定四月底展開的J組分組賽。

傑志申辦此組分組賽，相信有助推動酒業及運輸業等行業，亦可證明香港有能力承辦大型球會賽事。

今日截止喎，唔知足總最後有冇交文件上去AFC

亞冠盃 中超或派二隊出戰分組賽
02月15日(一) 18:16

今屆「亞冠盃」東亞區賽事將於4月揭幕，惟賽會制場地仍有待亞洲足協（AFC）公布，在中國足協並無申辦的前題下，4支參賽的中超球隊必須出國比賽。消息指，考慮到亞冠與中超的賽期重疊，4隊或會派副選出戰亞冠，這對香港代表傑志來說，絕對是好消息。

「亞冠盃」分組賽賽會場地協辦申請周一（15日）截止，據悉東亞區除泰國曾表達有意申請外，傑志亦已入信足總，向AFC表達主辦J組分組賽的意願。而中國足協並無遞交申請，意味參賽的4支中超球隊，包括分組賽球隊FC北京（北京國安）、FC廣州、FC江蘇，以及附加賽球隊上海SP（上海海港），4月須出國作戰。惟盛傳中超聯賽4月開鑼，與亞冠賽期「撞到應」，礙於出入境的檢疫措施相當嚴格，加上中國隊將於3月尾集訓，矢志在世界盃外圍賽中出線，4隊主力球員必然分身不暇。

距離亞冠展開日期愈來愈近，中超4支球隊面臨雙線作戰的取捨問題亦愈來愈逼切。日前內地有媒體指出，中超球隊或鑑於現實情況，逼不得已要用二隊球員出戰「亞冠盃」，雖然4隊皆未有公開承認，但無形中已成為了默契。這對於位處J組的香港球隊傑志來說，無疑是好消息。即使現時未能確認哪一支中超球隊，會遞補被取消資格的FC山東（山東泰山）分組賽席位，但按照目前的推論，傑志的對手實力必然削弱，或大增他們能夠「偷雞」的機會。

十宗都無
唔係閉門咁on9呀

伍爺

我準備好爬山好睇la

屌閪灣有得企天橋

垃隊真係人才輩出
繼全能總務做埋送貨
而家連個外援都係專業級理髮師

Kelvin: 這招好高，先來21日隔離，再安排九龍灣公園仿真草練波（普通球迷或港超球員不會理解，外國球隊對仿真草練波是極度反感的，我地d普通人有個跑馬地超不標準11人仿草踢已經開心死）。我係中日韓球隊都派預備隊出來玩，到時港超球隊首次晉身淘汰賽。

呢條撚屌又借啲二串香港足球
我想知佢幫過香港足球做啲咩

一陣正苦唔俾，咁講乜都無用

Kelvin: 香港足球逼害我，香港球會全部唔識波，全部唔經我kelvin 簽球員就係唔尊重香港agent

呢條友真係好撚自大

For the good of Hong Kong, 咁都唔知，就算東方理文搞，我都會支持啦，咁都唔識

其實得三隊外隊
將軍澳基地加多兩個港超比賽球場俾人練波都夠真草場用啦

伍爺爺關注老年就業問題

不如搵埋科夫 卓卓 安基斯 高尼路 羅倫士番嚟一齊踢

佢嘅角色
有d野唔應該屌咁多/講得咁白
但又次次出黎抽水
踩到香港足球地底泥咁

做生意做到熱狗屌票咁

成日聽到啲人話要帶錢返工（意思即係工作過程中要使錢，但就冇得Claim番），或者要帶老母返工（意思即係工作過程中Keep住畀人粗口問候娘親），但係喺最新一次嘅《港超專版》「老細好生意喎！」，手足「震震」上年12月幫標準流浪重炮杜格拉斯做嘅訪問，佢就帶個「頭」返工！不過，佢唔係帶自己個頭，而係另一位手足「骰仔」個頭，畀杜格拉斯剪頭髮。

經過今次，我證實咗兩件事，第一「骰仔」真係好熱愛呢份工，第二「震震」係醒目仔嚟！

大家想睇吓「震震」、「骰仔」同埋幫手影相嘅「監製小妹」合作嘅成果，可以去呢度睇>>>>>>>>>>>>

相片提供：監製小妹

From: 大頭fb

查理史葛快樂過年

愉園陣中惟一屬牛的球員，就是來自英國的查理史葛，這位在97年出生的外援中場，人生中首度過農曆新年、體驗華人傳統，收到利是更教他驚喜。

「收到利是的時候，我也不知道內裡的會是什麼，最初估計是賀卡之類的東西，但打開後才發現是錢﹗原來這是華人傳統，代表著祝福。」球隊於年初四復操當日，查理史葛收到教練團、已婚隊友們給予的利是，他在操練後開起玩笑說：「現在我比出門時富有多了，或許將來我會在老家自行演繹『新年』，讓朋友都給我利是﹗」

至於會否有新年願望，他說已經許了願：「但我不會告訴你們願望是什麼，因為會不靈驗的﹗」

From: 愉園fb

巴西理髮師 西班牙油漆工 港超仲出現過咩技工

洗唔洗幫垃立剪埋髮

卓卓係飛機師

鞋匠馬斯奧

啲頭髮多咗，係咪學朗尼去咗植髮

足總已獲得通知，可以使用旺角大球場、香港大球場、小西灣運動場及將軍澳運動場復賽。為了加快進程，將會安排雙料娛樂，惟因每場比賽都會動用大量人手，已沒餘力安排同時異地作賽，只要做好防疫，雙料娛樂會在同一場地進行。

咁樣講有機會入場

難啲 我估唔會早過演唱會
快啲出賽程啦

閉門雙料娛樂 -》康城盃2.0

專欄輪住嚟 搞啦！逐啲搞番旺個場啦！

如無意外，港超聯將會喺呢個月嘅20號重開，對於餓咗好耐波嘅本地波球迷嚟講，毫無疑問係一大喜訊。但需要「喜訊」嘅又點止本地波球迷？

年幾有多，話冇抗疫疲勞就呃人嘅！就算本身幾乖幾聽話都好，淨係戴口罩都戴到躁，最慘就係政府嘅抗症措施，該硬唔硬、宜軟不軟，結果受苦受罪嘅又係廣大市民。但都有度好，就係令到個社會可以難得咁一致，唔理係咩社會階級、男女老少、紅橙啡紫都會有近似嘅不滿感受。

足總主席貝鈞奇喺早前嘅董事會議後，就公開同傳媒講，如果有分出戰嚟緊亞洲賽嘅3支港超球隊傑志、東方龍獅同理文，有意申辦所屬賽事分組賽嘅話，足總將會全力支持同配合；聽講將會再戰亞冠盃分組賽嘅傑志、再戰亞洲賽嘅東方龍獅，同埋亞協盃新丁理文，亦已經先後入信足總，表逹咗申辦所屬分組賽嘅意願，喺度祝3隊都如願申辦成功。

可能有啲朋友會覺得，呢個「大頭」係靠本地波搵食，梗係支持啦！申唔申辦到關啲唔睇本地波嘅市民鬼事咩！如果真係咁諗，咁同嗰啲話體育無經濟貢獻嘅嘢有咩分別？傑志所處嘅亞冠盃J組有3支外隊，而東方龍獅同理文嘅亞協盃J組就有兩支外隊，唔計AFC嘅職員、海外傳媒同主3支主隊，當每支外隊嚟40人，5隊就總共200人，根據AFC規定必須要安排單人房，就即係200間房；由於亞冠盃同亞協盃賽制唔同，當呢200間酒店房平均每間入住期係10日好未，喺疫情下旅遊業界身陷冰河時期，間酒店嘅老細就真係多謝晒喇！唔止酒店有生意做，5支外隊加3支主隊往返球場操練同比賽都一定要包旅遊巴，當一隊Book一架，一架平均包10日，又係一單好難得嘅生意嚟。

除咗酒店同旅遊巴公司有生意做，其他周邊可以得益嘅行業應該仲會有好多，好似球場附近食肆、賽事紀念品嘅生產商等等；而最緊要係經過年幾嘅抗疫疲勞，香港人好需要有機會畀佢哋鬆一鬆，可以入得場嘅話去支持一吓主隊，就算要戴住口罩，同朋友隔開幾個位坐，都起碼有90分鐘可以開開心心、輕輕鬆鬆，咁唔算好過分嘅要求啫？最最最緊要仲有就係，等國際社會知道，喺疫情下香港仍然有能力去主辦亞洲球壇盛事㗎！

文：大頭

有運動場用已經好過康城盃

康城盃直播都好難睇

呢篇文屌9 Kelvin 就啱

大頭真心為本地波好

如果對手唔出強陣，可能少咗人科水入場（如果唔洗閉門的話），媒體/大衆 對賽事關注程度又會低咗

屌西灣

搞亞冠單野足總要同政府傾下
陣間確診個案升翻少少政府又關翻啲球場
到時唔知點算

想問下東方同理文點同時申辦成功

2002世界盃咁囉

利申鳩噏

理文將軍澳 東方就旺角 酒店book隔離營

咪即係香港主辦一個分組賽
場+酒店搵旺角/將軍澳就得

係東方寫依啲

白粉成日都屌政府㗎啦

白粉支持西環反中環

睇錢份上

每人比一半

黑豹律師

東方港聞不嬲都係屌香港政府，但從來唔會屌中國政府

訓左無留意 歐沖去邊隊？

Hungry monkeys

冇所謂啦, 都係閉門, dklm

足總手足們辛苦晒喇

特別係啲小職員人工唔高，但個個仆心仆命

呢樣絕對真啦
真係好多謝佢地

有賽程未

岩岩先睇到佢hungry monkey個post 寸過馬撚

廢9 話, 主場有著數, 你今日先知??????????????

矛盾大對決
本地波淡友kevin vs 港超維穩王 大頭

星期六踢 星期二都仲未有賽程
定球會知道但唔公布？

都似係

手停口停 體育教練轉職地盤送貨
2021/02/16

自去年首季開始，康樂及文化事務署多次暫停開放轄下康體設施，尤其是需隊際進行、備受青少年喜愛的足球、籃球等運動場所，期間雖短暫重開亦無補於事。有足球教練表示，除了職業球隊能於指定場地練習外，業內基本上全行停工，有不少同業因而轉行至送外賣、網購生意、保險等，坦言「即使無家庭負擔都要維持個人生計」，可惜一年過去，行業的犧牲無助疫情早日完結，政府提供的一筆過資助亦難以解困。

任足球教練的羅先生表示，足球業界主要分3部分，包括職業足球隊、學界及低組別、學校興趣班。疫情來襲後，除職業足球隊能夠在指定球場、如香港足球總會訓練中心等場地繼續訓練外，其餘低組別球隊、學界的工作可謂「全停」，即使有小部分家長願意為子女安排個別一對一的訓練，或學校願意接受視像及短片形式的遙距教學，教練仍難維持生計。

接近全年零收入 靠資助死得
羅直言，去年接近全年零收入：「好多同業都轉行，不知道是短暫還是永久離開這個行業」，轉行工種廣泛，有送外賣、地盤、工程、網購生意如凍肉、水果、保險等。他強調，除非疫情能短期內受控，否則行業停擺屬「死症」，「成年無收入，（政府的）補貼資助到幾多？」
From: 東方日報

踢爆康文署假封場 任人除罩波照踢 勸喻32萬次僅發94告票
2021年02月16日 01:30

康樂及文化事務署轄下部分場地因防疫命令須封閉，但東網巡視多區，卻發現上述場地大都如「無掩雞籠」，市民及青少年無視封條「波照踢、罩照除」，令球場成為播疫高危區。截至本月7日，康文署雖就口罩令及禁聚令分別發出逾122,000次及199,000次勸喻，惟合共只發出94張定額罰款通知書，平均3,414次勸喻方有一宗發出告票，懲處比率低至不足0.03%，球場「無王管」，更揭發有場地管理人隻眼開、隻眼閉，疑似「假執法」，要求佔用者暫時退到場邊，供其拍攝無人用場地的照片便離開。有議員批評康文署職員此舉涉嫌造假，有誤導市民之嫌，對此予以嚴厲譴責。

康文署早前重開部分較少身體接觸的戶外康樂場所，如網球場、戶外羽毛球場等，但籃球場、足球場等則繼續封閉。但東網獲悉，相關場地常遭違例使用，日前，記者巡訪旺角花墟公園，上址設有4個排球場、3個籃球場及2個硬地足球場，表面上嚴格按照防疫規定，各場地以封條圍封，並不時有保安巡邏，但實則形同虛設。

下午時分公園內不但人煙稠密，應被封閉的觀眾席上坐了不少「觀眾」及「後備球員」；各個體育設施更各自精彩，兩個7人足球場有「波友」在進行足球比賽，兩場地球員連觀眾席的後備合共近40人，場面「墟冚」。比賽前，球員們紛紛除罩拍大合照，比賽期間亦沒有佩戴口罩。

更好笑的是，記者目睹期間曾有場地保安人員到場，保安人員向場地使用者示意需拍照作紀錄，波友「合作」紛紛到場邊休息，而保安則順利拍下空無一人的足球場，沒有發出警告或勸喻，拍照完畢後，更示意在場人士繼續，便施施然離開。

籃球場的籃框雖被封閉，但場地照樣有人使用，傳球、運球、跑跳者不少，甚至籃球場內有人踢足球；排球場則淪為滑板、單車場，有市民於排球場踩單車、滾軸溜冰及滑板，有疑似是教練的外籍人士在場，指導小孩做出各種滑板花式動作。

對於有康文署保安人員「先通報，後影相」的做法，立法會民政事務委員會委員柯創盛批評康文署此舉涉嫌造假，有誤導市民之嫌，直指當全港積極抗疫的時候，作為前線執行部門理應嚴謹把關，惟種種迹象反映當局未有配合政府防疫抗疫的方針，對此予以嚴厲譴責。柯續指，前線保安沒有票控權力亦非欺上瞞下的藉口，當發現有違規市民屢勸不聽，理應報警處理，而非縱容犯法行為。

東網向康文署查詢後，該署隨即派員移走花墟公園的龍門，又指每天安排5名員工負責場地的管理工作，亦會安排人員每天進行例行巡查，強調如發現違規，會按照指引作出勸喻，如果勸喻無效或重犯，該署職員才會採取執法行動，又指由於大部分場地使用者均會聽從本署人員的勸喻，所以在花墟公園沒有檢控的個案。
From:

防疫L

Clubhouse簡單直接，個人資料只可上載一張個人相片外及撰寫個人介紹，也相當聰明地只連接到twitter及Instagram，擺明迎合Facebook的朋友。

人人可自定主題，沒有時間限制，如NBA評述員兼《體壇無極限》主持張存華（Emil）一開始的主題是「愛的呼喚」，斯斯文文的他竟然定下這個主題，令被封為愛情運動公關的我，也忍不住想聽他分享（大笑）。

我很同意Emil所說，香港運動員不太愛宣傳自己，Club House亦是一種渠道讓更多朋友認識 運動員的日常，如他在2月16號晚晚上8時半邀請了足球員夏志明及滾軸溜冰運動員王蘊妮和大家閒談，有興趣的朋友不要錯過。

簡單總結一下，Clubhouse將會產生更多素人明星，任何人包括運動員也可透過Clubhouse增加曝光率，或許有意想不到的合作機會。
From: 邱益忠，體路專欄

屌你老母
自己一個射波都唔撚比呀

日前東方龍獅表明有意辦亞協盃分組賽後，理文亦確認希望賽會制的亞協盃J組可以在港舉行，有待亞洲足協釐定應為兩會爭奪主辦權還是兩會可合作協辦賽事。

理文主教練陳曉明表示：「我們已提出想要香港辦賽事，到底亞洲足協是認為要兩會競爭主辦權還是兩間球會可以合作呢？東方想辦，我們都一樣，但有待有關方面再協調。」東方主教練李志堅就表示，將向有關方面表達與理文共同協辦賽事的意願。

天水圍飛馬足球隊 TSW Pegasus FC

🎉Happy Birthday, Peter🎉
祝董事兼教練文彼得生日快樂！祝你身體健康、心想事成、囝囝快高長大！
#TSWPegasus #天水圍飛馬足球隊 #tswpfc #WeSucceedTogether

年都唔拜祝文屎忽生日快樂

HK Sports Solutions

早前，有一個混血的球員inbox聯絡我，我睇過片覺得佢有本地華人欠缺的特點，之後就推薦了給本地球隊，希望這次可以幫到香港足球啦。

又介紹咩人嚟學踢波（Kelvin tone）

又假鬼？

哂氣啦計外援喎
簽嚟做乜
除非佢之前踢過有注冊過

混血？霍斌仁？

一講混血就諗起sean

唔係掛

似係大學畢業冇班落

去咗新加坡果件?

香港超級聯賽 Hong Kong Premier League

#菁英盃 #SaplingCup

本週賽程出爐，港超復賽由菁英盃打頭陣！賽事會閉門進行，大家直播見！

二月詳細賽程：

#初九

可以入場未?

預三月啦

終於有得睇 黑山伊巴+ 西甲神級中場

有晒直播即係冇得入場啦

賽事會閉門進行，大家直播見！

西甲神級中場，前兩年都有啦

Kelvin: 非常年青，前場球員

3冠王中場

科夫？

應該三月先睇到伊巴踢波啦

應該係少見嘅面口 我估

竟然會踢夜場唔係要慳下錢咩

咁肯定係啦

係咪唔見左幾件外援

唔會咁快雞咗掛

如果係本地青訓無理由唔識自己搵球會/教練/舊隊友 要俾錢佢賺 外國出世又多數無特區護照 唔通係好細個去咗外國嘅? 不過CV應該唔係特別勁 如果唔係佢唔會淨係話有本地球員無嘅特點

一定係外援負責揸機啦

其實我仲未識分飛馬嗰幾個巴甲兵

2月20日（六）菁英盃B組 15:00 小西灣運動場 冠忠南區 對 愉園
2月20日（六）菁英盃A組 19:00 旺角大球場 傑志 對 天水圍飛馬
2月21日（日）菁英盃B組 15:00 小西灣運動場 晉峰 對 東方龍獅
2月21日（日）菁英盃A組 19:00 旺角大球場 理文 對 標準流浪
2月24日（三）菁英盃4強 15:00 小西灣運動場 B組首名 對 A組次名
2月24日（三）菁英盃4強 19:00 旺角大球場 A組首名 對 B組次名
2月27日（六）聯賽 15:00 小西灣運動場 冠忠南區 對 傑志
2月27日（六）聯賽 19:00 旺角大球場 愉園 對 東方龍獅
2月28日（日）聯賽 15:00 香港大球場 天水圍飛馬 對 標準流浪
2月28日（日）聯賽 19:00 旺角大球場 晉峰 對 理文

唔駛分啦
都唔見左人了

應該冇左Nilson同Bernado

各項賽事最新消息
港超聯（全部賽事由東網安排直播）
繼早前政府允許港超聯之八支參賽球隊於2月3日起在指定場地復操後，足總接獲政府相關部門通知，港超聯將允許於符合防疫衛生指引的情況下復賽。復賽將於康文署四個指定場地舉行包括旺角大球場、香港大球場、小西灣運動場及將軍澳運動場（將軍澳運動場因緊急維修而未能於3月7日前使用），並由四場菁英盃賽事率先展開。首場菁英盃賽事將安排於2021年2月20日舉行，復賽將以閉門的形式下進行，全部賽事由東網安排直播。

此外，受疫情影響2020-21年度超聯賽事由去年十二月起已延期超過兩個月，因此現有的賽期已不足夠應付餘下賽季的所有賽事。足總與各超聯球會商議後已取得共識，宣佈2020-21年度足總高級組銀牌賽、2020-21年度足總盃及2020-21年度預備組聯賽將會取消，詳情有待公佈。

2021-02-27 冠忠南區 vs 傑志 小西灣運動場 15:00 閉門作賽
2021-02-27 愉園 vs 東方龍獅 旺角大球場 19:00 閉門作賽
2021-02-28 天水圍飛馬 vs 標準流浪 香港大球場 15:00 閉門作賽
2021-02-28 晉峰 vs 理文 旺角大球場 19:00 閉門作賽

2020/2021 連登港超聯每月金草莓獎選舉

菁英盃分組賽（全部賽事由東網安排直播）
2021-02-20 冠忠南區 vs 愉園 B組 小西灣運動場 15:00 閉門作賽
2021-02-20 傑志 vs 天水圍飛馬 A組 旺角大球場 19:00 閉門作賽
2021-02-21 晉峰 vs 東方龍獅 B組 小西灣運動場 15:00 閉門作賽
2021-02-21 理文 vs 標準流浪 A組 旺角大球場 19:00 閉門作賽

2022卡塔爾世盃外C組
AFC宣佈2022卡塔爾世界盃亞洲區第二輪預選賽（即40強賽）將在2021年3月和6月的國際比賽日進行，12強賽則定於同年9月開戰。

根據最新的安排，2022世預賽暨2023亞洲盃預選賽第二輪將於2021年6月15日前完成。第7和第8比賽日的比賽將於2021年3月進行，第9和第10比賽日的比賽將於2021年6月進行。預選賽最後一輪將於2021年9月開始，賽程有待公佈。

2021亞冠盃J組
傑志會代表香港出戰2021亞洲聯賽冠軍盃分組賽，經抽籤後被編入J組，同組對手為山東泰山（支那）、泰港（泰國）及附加賽之勝方（大阪櫻花（日本）、墨爾本城（澳洲）及撣邦聯（緬甸））。由於山東泰山違反亞洲球會牌照條例第7.3.4及7.3.5章節，因此被AFC取消亞冠牌照，禁止參加今屆「亞冠盃」，山東泰山將有10天時間向亞洲足協提出上訴，如果上訴失敗，替補的支超隊伍有待公佈。亞冠分組賽共有6場，J組分組賽於4月21日至5月7日以賽會制上演，比賽場地有待公佈。

2021亞協盃J組
東方龍獅及理文會代表香港出戰2021亞洲足協盃分組賽，被編入東亞區唯一組別J組，同組對手為南市台鋼（台灣）及220體育會（蒙古）。亞協分組賽共有3場，J組分組賽於5月14日至5月20日以賽會制上演，比賽場地有待公佈。

咁可能真係一個我地完全唔識冇入過U隊既人

2021-04-22 山東魯能 (中國) vs (待定)
2021-04-22 傑志 vs 泰港(泰國)
2021-04-25 (待定) vs 傑志
2021-04-25 泰港(泰國) vs 山東魯能 (中國)
2021-04-28 (待定) vs 泰港(泰國)
2021-04-28 山東魯能 (中國) vs 傑志
2021-05-01 泰港(泰國) vs (待定)
2021-05-01 傑志 vs 山東魯能 (中國)
2021-05-04 (待定) vs 山東魯能 (中國)
2021-05-04 泰港(泰國) vs 傑志
2021-05-07 傑志 vs (待定)
2021-05-07 山東魯能 (中國) vs 泰港(泰國)

2021-05-14 東方龍獅 vs 理文
2021-05-14 臺南市FC (中華台北) vs 220體育會 (蒙古)
2021-05-17 理文 vs 臺南市FC (中華台北)
2021-05-17 220體育會 (蒙古) vs 東方龍獅
2021-05-20 東方龍獅 vs 臺南市FC (中華台北)
2021-05-20 220體育會 (蒙古) vs 理文

傑志係唔係仲有brian fok 同 remi 個細佬做中堅

本地冇嘅特點，基本功、體能、身形 好多喎

Brian fok掛左靴啦

原諒我當天不懂得珍惜BF

有特衰
年青
前場球員
唔計外援所以有注冊過
要經agent搲撈

認真
諗唔到係邊個

究竟係乜水

有特衰唔洗註冊過

會唔會艾華強勢回歸

康樂及文化事務署（康文署）今日（二月十六日）宣布，因應2019冠狀病毒病的最新情況，更多康樂和文化場地將於二月十九日（星期五）重新開放。

為符合《預防及控制疾病（規定及指示）（業務及處所）規例》（第599F章）的規定，康文署會安排涉及相關場地運作的員工進行2019冠狀病毒病的聚合酶連鎖反應核酸檢測，並確保場地已採取開放處所所需的措施。使用者在進入體育處所、表演場地、博物館和公共圖書館前必須利用手機掃描「安心出行」二維碼，或登記姓名、聯絡電話及到訪的日期及時間，以便在出現確診個案時進行接觸者追蹤。康文署呼籲用場人士在到場前預先下載「安心出行」流動應用程式，並在進場時利用「安心出行」掃描二維碼。如選擇登記個人資料，由於登記程序需時，請預早到達，以免延誤用場時間。

重開的康樂設施包括體育館、香港壁球中心／獨立壁球場、乒乓球中心、香港單車館、伊利沙伯體育館等的室內設施（兒童遊戲室除外）、運動場（用作田徑活動）、棋枱、露天劇場（只供個人休憩活動使用）、極限運動場、滑板場、滾軸溜冰場、模型車場、模型船池、繩網陣、交通安全城、水上活動中心、足球場、曲棍球場、板球場、籃球場、排球場、手球場、投球場、滾軸曲棍球場等。

康文署發言人說：「市民仍需注意保持社交距離，不可進行多於法例指定人數的群組聚集。同時，市民亦需注意最新《預防及控制疾病（規定及指示）（業務及處所）規例》（第599F章）對相關運動設施人數上限的規定，每組不得超過四人；就隊際運動項目而言，每個場地╱球場於任何時間進行比賽或對賽訓練時的球員及裁判人數上限，應遵照相關隊際運動的比賽規則。市民除了在戶外運動，或在與其他小組保持1.5米距離的情況下在室內運動時，才可豁免佩戴口罩（不適用於教練╱工作人員及超過四人的訓練小組、課堂或隊際運動）。」

康文署亦會在重開的康樂設施採取特別措施，包括限制球場／球道逗留人數及暫停開放觀眾席，以及在場地擺放消毒地毯、提供酒精搓手液及加強清潔措施等。
From: 康文署官網

Remi細佬暫時未出過
而家有機會睇啦

幾時有得入場

終於復賽喇！本週賽程出爐，港超復賽由菁英盃打頭陣！之前有傳初六可以復賽，最終賽事去到初九先舉行，不過遲到總好過無到啦，最緊要有得比賽⚽️⚽️

而《和你港足》亦會下星期三再同大家見面，同大家傾吓復賽嘅賽程、安排、賽果！
From: 和你港足

最後都係冇同球迷拜年

問正苦

饑餓營銷
餓到wfc咗

完到季偷笑
其他野唔敢望

我貪心啲 希望下季港超仲有8隊踢

請尊重杜馬思出場權利

改革港超計分制度

175ge杜馬思仲跳唔跳得起

見佢講開體能 其實我覺得依家都仲係麻麻

回都費時，個思維同當年中国唔夠紐西蘭頂波，於是喺聯賽頭槌入波計兩分一樣咁on9

無睇開本地波，想開始睇下，同大家say 個hi 先

歡迎keep住追下po好快就會知講緊咩架啦

學玩具咁
十二碼計一分
普通射門計兩分
半場線之前射門計三分啦

可以睇下理文啲波先

係架，但佢個建議九唔搭八咁囉

又双叒回歸飛馬

建議首先睇熟球員花名先

搵隊追下都好

叫做有得睇下都好過冇
我想唔使QR code填form入場啊

誠意推薦標準流浪

南區啦

晉峰啦 西班牙式踢法

講清楚d
係西班牙5人足球踢法踢11人場

業餘級體能

趕客？

理文啦

正路啦 唔悶又有戰術睇
個啲仆街叫人去睇流浪同爛區啲閪波都唔知咩心態

呢個就係Kelvin講個個？

利申：from tg gp

好撚偉大

終於有垃圾波睇

同睇你曼差唔多

無咩所謂，記下啲人名先

心地唔夠好

垃隊今年有料喎
後追藍區嗰場好熱血

鐘意咩風格/類型既球隊/球員/打法

哇 又扯埋我曼黎講

爛區 閪波型踢法 鐘意352

原來Bernardo已經番左巴西

呢個應該冇passport喎

唔係啊話

中意親都唔係咁好波但夠快同硬淨
10年前嘅找卡數

記得留意大頭嘅精彩旁述

講老婆仔女個啲？

理文啱你架啦
唔好聽啲仆街講睇流浪同爛區啲閪波
除非你失眠左幾日 就可以睇

咁呀 睇南區啦

睇佢ig佢依家喺聖保羅照咁睇Nilson都應該走埋外援得番基斯+古安奴+達施華

飛馬大搞（一場）

好仆街

趕客咩

而家嘅找卡數啲閪波我都頂到，係辛苦啲
睇下最終落咁邊隊坑

睇愉園，有個尼日利亞球員叫羅拔奧度，47號
又快又硬淨

今季一周都係四場 唔洗揀黎揀去啦

佢ig有句story寫 see you dad喎
係咪而家返香港？

睇基藍馬

又要21日

巴西可以直接到香港隔離?
唔係又要42日

推薦冠忠南區好好波㗎

你好25下

Bernardo 1月中似乎仲喺香港，之後返咗巴西

你可唔可以切多幾次

東方啦
可以連續三場十一個正選球員都唔同

如果得閒可以上網睇吓啲精華或者全場錄播

建議你睇飛馬

不過唔建議睇你

Ｇ持！又有子彈又有列文又夠藍

傑志

佢之前老婆大肚+bb出世都留咗喺香港，應該要返巴西聚下
另外法比奧都唔見人

要睇首先佢要有得出先

鍾意睇人仆街咪睇呢隊

黃禮志係雞係公廁

呢幾日推返起個post了

有垃圾波睇先推得起

法比奧最好咪撚返黎

不服來電

掛靴啦屌

公雞定母雞？

真
列文狗都係

母雞

agger

列文隻食屎狗都仲可以踢下
但法比奧真係咪撚再踢

Both lan la

撚有你份咩 仲要多咗隻費7

見到法比奧有份踢 你就知個場波跛馬收硬皮

睇哂8隊lor

少爺 同菊花究竟有得踢未

支持
on9cc同youtube都好多野睇

隨心啦 有人留意吓已經好好

我一直都在

多謝支持

少爺好似無隔離

港超聯復賽｜傑志、東方、理文齊增兵 三強方向大不同
2021-02-16

好不容易，本地足球終於再復賽。停擺差不多三個月，周六先上演菁英盃，港超聯亦即將重啟。停擺期間，三支即將出戰亞洲賽的本地球會均有增兵，且各有不同方向，力求在這個艱難的賽季成為最後贏家。

傑志：簽有名氣外援
傑志早前已簽過科蘭和施素高兩位極具名氣的外援，但以實而不華的匈牙利前國腳華杜斯最為成功。今季，傑志簽入背景與華杜斯有點相似的巴爾拿，準備再戰亞冠盃。巴爾拿曾征戰西甲多個球季，司職防守中場，來港後多時才等到球場重開，可以操練，傑志主教練朱志光指：「巴爾拿感覺上體能不錯，活動範圍大，踢法直接，幫波做得好。他初來港時只能自己跑步，未見過他的對抗性，但現時看來算是實用的球員。」

除了巴爾拿外，傑志亦簽入「黑山伊巴」丹恩奴域。傑志近年曾有辛祖和盧卡斯兩位多產前鋒，最近在中鋒位置則有洛迪古斯和高美斯，兩人初來港時均是頂級射手，但近況已大不如前；去年新簽入的加維蘭暫時在傑志表現暫不算突出。丹恩奴域雖已39歲，但去年效力FC大邱時仍在韓職攻入九球，有望成為傑志前線入球主力。

東方龍獅：外援版「堅家軍」
東方主教練李志堅在和富大埔時期開始，已喜歡簽入曾合作過的外援。上季轉投東方後，已有艾華度和利馬一同加盟東方，2人已經與李志堅在第3間球會合作。還有上季中簽入的盧卡斯和港腳辛祖、去年停擺時簽入的費蘭度等都曾與李志堅合作。東方在今季球季停擺時，有來自台灣的中華台北代表隊成員陳浩瑋離隊，騰出的外援名額簽入了守將杜度，再一次是熟悉香港，更加熟識李志堅的外援球員。

理文：有港超經驗球員
理文在去年底球季宣佈停擺前簽入港腳徐宏傑，但他趕不及為理文上陣，球賽就要延期。月初球隊復操後，理文再確認簽入去年初短暫效力大埔的金承龍。主教練陳曉明指亞協盃是重要目標，但簽入兩人非只是針對亞洲賽：「當初簽這兩人前，是為了各種情況。徐宏傑很有潛質，今次因富力問題而成自由身，我們想給予他一個好的平台，繼續有比賽、去進步，將來繼續為港隊效力。」

金承龍方面，因為梁嘉恆有傷，怕養傷時間較長，陳曉明說：「不能慢慢按嘉恆的康復情況再作決定，因為現時入境限制不時有變，加上申請文件比正常需更長時間。我們尚有一個外援名額，所以就果斷簽入金承龍。」金承龍在本地賽可以「超級外援」身份上陣，在亞協盃可作亞援，將與季初表現大勇的梁嘉恆爭奪出戰亞協盃的席位。
From: 蘋果

武漢肺炎｜球場初七重開 港甲球員冀盡快復賽
2021-02-16

菁英盃及港超聯復賽在即，惟其他組別及女子聯賽仍未有復賽消息。政府今日公佈，初七（周四）重開體育場所，包括足球場。效力甲組球會深水埗的許嘉樂表示，球會早已準備周四起恢復體能訓練，但最期待仍是落場踢波。

甲組聯賽只進行了兩輪，就因為疫情而停擺。早前港超聯球隊已獲准復操，菁英盃亦會在周六復賽，但其他組別沒有受到太大關注。政府今日終於宣佈球場可於周四開放予公眾，許嘉樂表示：「其實球會早已安排周四起到運動場恢復體能訓練，未來會安排健身。不過，我們一眾球員當然最希望做最喜歡的事，就是踢波，暫時未收到安排。」他表示，希望球場重開後，甲組比賽亦可以重新展開，「畢竟今季只踢了兩場，最後能否踢完全季也存變數。」

許嘉樂最近亦開始擔任足球教練，球場關閉及限聚令下，近日只能在空曠地方與學生一對一訓練，他表示：「訓練班情況亦未知，因為肯定有很多人爭相訂場，加上暫時沒有太多資料，不知道球場上的限聚情況。如果仍要限聚，分開多個小組去練習，總比起不能踢球和教波為好吧。」
From: 蘋果

第一眼睇以為王卡立

基藍馬而家咩水準
去咗中國之後冇follow lu

炸彈人

許嘉樂不如退役啦

踢緊甲組+教波算唔算退咗役？

有高佬同子彈

港隊中堅劉學銘

似乎泰港都申請咗主辦亞冠小組賽

公海太多劉馬車

Kornwee Priyanantakun Acting President of the Thai League Confirm submitting a proposal to host the AFC Champions League and wait for an answer on February 22.

Kornwee Priyanantakun Acting President of Thai League Company Limited revealed progress on the issue of nominating to host the AFC Champions League at a press conference.newsOnline Meet the Warriors before the competition Toyota Thai League 2020, match 20

By Kornwee Priyanandakul said: “For the bid to host the AFC Champions League, two clubs who qualified for the group stage, Port FC and BG Pathum United have offered to host the tournament BG Pathum has proposed Leo Stadium as the host field. Port Has proposed the Buriram Stadium (Chang Arena) as a race track “

“While various measures, the Thai League will have discussions about measures to organize competition with the Ministry of Public Affairs.travelandsport, SAT and BEC within this week But other matters such as training ground, hotel, travel, the association has sent the matter to AFC for consideration And will get an answer on February 22 That the group stage matches, these two clubs will be eligible to host or not, ”said Acting President of the Thai League.

For the team in the Toyota Thai League that has the rights to the AFC Champions League 2021, including BG Pathum United and Port FC who automatically qualify for the group segment While having to play two other teams, Singha Chiang Rai United and Ratchaburi Mitr Phol FC

當佢神經刀啦 通常柒幾場就彈起一場

Previously Mr. Rawee Puzzle Nantakun Acting Chief Executive Officer of Thai League Co., Ltd. revealed that the two clubs submitted information, including various plans. Already entered On the part of the field that the two clubs submit to use it. On the side of BG Pathum will use its own field, Leo Stadium, together with the reserve field for playing 2 games simultaneously in the last match. Is Thammasat University Rangsit Stadium (True Stadium) of True Bangkok United, while the Port Authority has applied for the Chang Arena of Buriram United as the main field and the 80th Anniversary Celebration Stadium, Nakhon Ratchasima Province as Secondary field

如果泰港搞要走到去泰東踢

仲要兩個場唔係同一個城市

星期三晚7點半好似T1榜首大戰

BG巴吞聯對泰港

泰港已經連輸武里南聯同警察泰羅兩年敗

啱喇泰港越頹越好

平時好少睇連登，但尋日突然有朋友 send 左個連登 post 來，幾十頁好快速咁碌下碌下，其中見到呢個 comment，即刻有少少開心！但之後再望下呢位網友個網名，又立即唔敢開心住！

如果佢個網名係認真，即係個 comment 其實有機會唔係咁認真，所以睇黎我都係唔駛太過認真，不過仍然主觀希望呢位網友係真心兼且好認真，嘻嘻！😂😂😂

#其實近年咁艱難嘅日子仲有人談論已經好開心
#正評負評我都會接受並且繼續認真努力

From: 劉舜文fb

針對弱點：南區借澳職卡希爾 衝鋒陷陣
2021-02-17

幾支爭標球隊在休戰期接連增兵，新季表現不俗的冠忠南區及愉園也各自加強實力，前者獲澳職球會中岸水手借出年輕前鋒卡希爾，至於再傳財政不穩的愉園，則從富力接收港青守門員謝家榮。

縱使南區在今季菁英盃分組賽止步，但在聯賽卻有個不俗的開始，主教練兼球員列文有感前線欠缺一名正前鋒，向早已建立關係的澳職球會中岸水手，借入年輕的澳洲前鋒卡希爾。20歲的卡希爾身高1米83，2015年加入中岸水手青年軍，今季獲升上一隊，隨即被外借到南區。

列文認為卡希爾可提升球隊前線的控制及突破能力，更重要他是有極強射門欲的攻擊球員，相信可為前線帶來刺激。南區借用卡希爾，是與水手長期合作的起步，而南區希望未來可派遣年輕球員到澳洲學法。

愉園簽謝家榮
重返本地頂級聯賽後，經常傳出欠薪的愉園於停戰時也添兵，但不是動用餘下的外援名額，而是簽入因富力散班而未有班落、出身自車路士足球學校（香港）的守門員謝家榮，將與在港車受訓及一同成長的隊友在職業球隊合作，令人期待。飛馬及晉峰在休戰期未有增兵，前者開季表現不似預期，後者在休戰期有更多時間磨合，且看經調整後能否收窄與其他球隊的差距。
From: 蘋果

疫情爆發至今已逾一年，每次放緩後都再爆發新一波疫情，故球季隨時又再停擺，賽例亦有可能出現變數，因此每場比賽都變得相當關鍵。另外，傑志、東方及理文三隊將出戰亞洲賽的球隊，有可能因入境限制而有兩個月不能出戰本地賽事，令這變數極多的球季難度倍增。加上港足仍有世盃外賽事未完成，暫時亞洲足協安排了其中兩場在下月進行，足總主席貝鈞奇希望，這2場賽事可改於6月本地球季完結後才進行。
From: 蘋果

港超則下周六重啟，頭炮下午三時同樣由南區硬撼傑志，謝德謙期待道：「我軍擁有去季復賽經驗，今次更準備充足，目標聯賽頭三，進軍亞洲賽。」本月及後還有三場港超上演，三月賽程容後公布，所有賽事集中在旺角場等四個球場閉門舉行，並全部設直播。
From: 星島日報

個account名笑死

港產後衞內地吃香
作者：陳偉豪
2021-02-17

各位球迷大家好，新一年祝各位身體健康，心想事成，牛年行大運。

踏入牛年希望所有事情都能回復正常，暫停超過兩個月的港超聯會在初九重開，先由菁英盃賽事打頭陣，球迷有波睇固然開心，但也不及再多李毅凱和勞烈斯這兩名香港球員能北上落班的消息高興。

近年香港球員北上落班已經不是甚麼新鮮事，尤其是經過幾年前世界盃外圍賽的兩場中港大戰之後，基藍馬、羅素和法圖斯等本地入籍兵也成為國內球隊搶手貨，到近年憑着陳俊樂、戴偉浚和梁諾恆等幾位土生土長的年輕球員在中超中甲賽場有出色表現，也令到國內球隊對香港球員更為重視，不過各位球迷有否留意一個情況？就是國內球隊對香港防守球員特別有興趣，尤其是中堅位置，除之前提過的球員，還有曾效力中超球隊的吳偉超，李志豪、科夫、梁振邦和徐宏傑等幾位前港隊後防主力球員，究竟香港後衞有甚麼吸引力，可以令內地球會在眾多球員選擇的情況下也要引入香港內援？

論身形和力量，香港肯定不及北方球員，論體能和基本功也不及南方球員，論個人能力，香港球員和內地球員亦有明顯分別，所以這個問題我也跟內地球會人士探討過，得出來的結論是普遍香港球員都有豐富大賽和國際賽經驗，這些都是內地球員缺乏的，加上我們香港隊打法都是防守為主，後衞防守意識普遍比較強，所以每當香港隊有表現有成績的時候，後防往往都是較受注目的一群，這也是為甚麼香港後衞是最受內地球會歡迎的原因。
From: 蘋果

3月如果有港隊，徵召蘇沙費蘭度就可以比佢地用本地踢亞洲賽

多家媒體報導，中國四家參加亞冠的俱樂部均不想參加今年的亞冠，而據馬德興的消息稱，廣州隊和海港隊不出意外將前往泰國參加各自的小組賽，這也代表著之前因為逾期支付相關費用的山東魯能，無緣新賽季亞冠。

馬德興在微博上稱，2021亞冠聯賽小組賽主場申辦工作已經在15日全部結束。據筆者從亞足聯獲悉，從16日開始，亞足聯相關部門將開始對申辦材料進行審核與研究，並將直接與申辦的會員協會進行視頻遠程會議，利用一周左右的時間，最終確定每個小組的賽地。據了解，目前基本可以確定的是，廣州隊和上海海港隊不出意外將前往泰國參加各自的小組賽，當然前提是上海海港隊闖過附加賽這一關。

對於海港隊所在小組，消息中稱，根據泰國足協上交的申辦材料，分在第六小組的巴吞聯隊將利用自己的主場——萊克體育場作為主體育場，此外還有備用體育場。而取代山東泰山隊、將首先參加附加賽的上海海港隊如果能夠在附加賽中戰勝澳大利亞的布里斯班怒吼隊與菲律賓伊洛伊洛隊之間的勝者，也將進入到這個小組。

馬德興表示，在上報的亞足聯材料中，第十小組明確提出將主場設在武里南，啟用武里南聯隊的主體育場——象牌競技場作為主賽場。 實際上，在去年受到疫情影響時，中國足協曾一度考慮將40強賽小組賽安排在這個球場進行，應該說場地條件還是相當不錯的。作為去年中超聯賽亞軍的廣州隊，取代去年足協杯賽冠軍山東泰山隊的順序，分到了這個小組。
From: 華體網

其實外國人入籍香港
應該唔洗特登踢場國際賽
亞洲賽先當本土
本身FIFA就唔比你做三個MA既球員
你唔可能巴西->香港->中國
即係揸特區護照淨係可以踢港隊
揸支那護照先可以支港澳3揀1
所以AFC條過冷河規定唔關外國人入籍香港事
只係關中國球員事

都要攞得切passport先得架

據了解，亞冠聯賽小組賽的主場申辦情況並不像事先所想像的那樣“無人問津”，尤其是西亞大區，幾乎每一個參加亞冠聯賽的會員協會全部都提出了申辦，沙特、阿聯酋、伊朗、伊拉克、烏茲別克、塔吉克、約旦等國足協均正式將申辦報告以及亞足聯下發通知中所提出的相關要求與材料等，均在規定時間之前遞交到了亞足聯秘書處。這是事先亞足聯都未曾想到過的，相反，卡塔爾足協並未提交正式的申辦書面報告，而且直接進入小組賽正賽的三家卡塔爾俱樂部也沒有提出過正式的申請。當然，卡塔爾的情況相對較為特殊，並不是卡塔爾不想承辦，而是與亞足聯之間達成了某種默契。

東亞方面則或許是受疫情影響，申辦並不是很積極。從目前的情況來看，泰國足協為幫助這兩家俱樂部（巴吞聯及泰港）申辦成功，準備了相應的其他材料與訓練場地、酒店、旅行等，都比較充分。而且，泰國足協也已經與泰國政府旅遊與體育部、衛生部等進行了溝通，並得到了支持。因而，最終這兩家俱樂部申辦成功的可能性比較大。一旦如此，則意味著上海海港隊以及廣州隊將前往泰國征戰今年亞冠聯賽的小組賽。至於另外兩支中超球會北京隊以及江蘇隊，則目前情況尚不明朗。
From: 體壇網

含大落香港點都方便過飛秦國掛

一睇就上癮

貝狗今次有冇交齊文件先上AFC

好過出矮仔杜馬思

交齊都要翻啱先得

無政府endorse交到幾齊都無用

求其啦
都係陪跑幫下伊巴刷紀錄啫
真係諗住呢隊魚丸都贏唔到嘅西波可以晉級咩

媒體人：亞足聯召開分別視頻會議瞭解情況，世預賽延期概率大

北京時間2月17日，媒體人馬德興發表文章，報道了亞足聯開會商討世預賽延期的相關事宜。

據馬德興瞭解，彙總的整體情況是超過80%的會員協會都希望賽事能夠延期，即不希望在3月25日和30日進行小組賽第七、第八輪兩場比賽，更希望直接安排到5月31日至6月15日這個國際足聯指定的國家隊比賽窗口進行，而且希望是賽會制方式完賽。

馬德興報道稱，亞足聯開會研究40強賽事宜，並不是將參加40強賽的會員協會全部都召集在一起、統一進行視頻會議，而是不同小組分別召開遠程視頻會議，或者是個別協會單獨進行協商，以便能夠更進一步瞭解各自的情況與要求。

馬德興還表示，40強賽八個小組的比賽，未必會全部都統一延期到6月份展開，個別小組很有可能在3月下旬按計劃進行兩輪比賽。

森仔好狗公

玩鳩你咋

AFC：你地啲小組傾掂數再同我講

袋鼠足球AleagueRoos

乜又係你啊, 查生?😆😆
之前J提過佢轉咗會去NSW NPL強豪MARCONI, 點知一個屈尾十去咗鳳凰. FB內文並冇提及轉會方式, 只知道佢會效力至今季季尾.
今季鳳凰成績強差人意, 攻不銳守不穩. 以色列老援HEMED表現麻麻, 仲未入過波. 又唔知典解鳳凰揾救兵, 竟然會揾到查生......
可能係因為查生熟悉(NSW)南區地頭掛( 註: 今季鳳凰臨時搬竇至NSW南區重鎮臥龍江)
其實要揾查生既話, 另一個查生(查維斯)好似有用D喎.....

踢完港超踢澳職

勁勵志

“Charles was one of the young players I worked with when I was back at Sydney FC,” Phoenix coach Ufuk Talay said.

“He’s different, he’s big and he’s strong – and at the moment I think we’re lacking a bit of depth with the injuries that we’ve had in our front third, so he’s an important signing for us to come in at this stage of the season.

“When he was with us during the pre-season he scored a few goals – and that’s what we’re lacking at the moment, so hopefully he can bring that with him and give us a bit more balance up front.”

Lokoli-Ngoy will join the Phoenix for training on Thursday and is expected to be available for selection for Sunday’s game against the Wanderers in Wollongong.
From: Stuff

敗走港超嘅查理士喺澳職有班落
港超>澳職

果陣羅狗點介紹查理士

好似話佢腳頭重又跑得快過艾華

據悉昨天查理士進行體檢時，血壓下壓只有約四十多mmHg，正常運動員的水平應該是六十多mmHg，顯示他的體能狀況非常良好，幫他進行體檢的醫務人員，當場也嚇一跳！
一向體能好的主教練文彼得昨午與他會面後，也讚嘆他的身形高大強壯，大腿肌肉十分發達

啱呀，無講任何關於足球智慧嘅資料

傑志今⽇宣佈，球會已經簽下兩位經驗豐富的後防球員羅拔圖 （Roberto Orlando Affonso Júnior）和謝家強（Sean Tse Ka Keung）。

羅拔圖原籍巴⻄，於2007年來港，曾效力晨曦、東⽅⿓獅及富力R&F，可出任中堅及防守中場，他於2016年3月取得香港特別行政區護照，正式入籍香港，至今已代表香港隊上陣22場入1球。

謝家強出⾝⾃曼城⻘年軍，可司職中場及中堅，他在2012年年從英國來港，在港分別效力過南華、和富⼤埔及富力R&F三間球會。這位28歲球員已於2020年初申請特區護照。

羅拔圖和謝家強上季同樣效力富力R&F，富力去年10⽉宣布退出港超後，羅拔圖⼀直留在香港，他正在接受7天家居隔離，稍後通過新冠病毒檢測後便可歸隊。⽽謝家強則需於抵港後按例隔離21日，完成隔離後要再作檢測，呈陰性始能歸隊。

傑志⾜球總監朱志光透露，球隊在中堅李毅凱離隊後，現有兵源並不足夠應付亞冠盃及本地比賽兩條戰線，相信兩位經驗豐富的後防球員能填補球隊空缺。

打包

居然係咁

真係簽晒

五件：我要晒！

講咁耐 原來最後係打包

Sean

其實傑後防線完全升級左
Sean同羅拔圖除咗年紀大啲之外完勝凱

艾里奥/Oppa Sean 羅白頭
羅梓 大哥 巴爾拿 一哥
龍 Dejan 蘇沙

Wa打包

牙喪

完美表現小朋友先會做選擇

係咪有跳二號橋睇

好有誠意

如果 Sean 有香港護照
咁係唔係唔洗註冊韓仔
可以註史雲斯頓做亞援

牙sean

玩留手畜

咁嘅陣最低要求起碼要入倒淘汰賽

幾時搵人簽埋林柱機

@孫銘

[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (28)

出名出手低既傑志請到sean

可以雞韓仔、基爾頓啦

理文出手未

傑官網話申請緊

東方、理文

伍健：你地真係唔識㗎喎，我全都要

賣球霸嗰度賺唔少

挽留了

轉會費好似10萬美金

當蘇沙tomas sean都有passport
我覺得係會簽多個亞援

伊巴
加維蘭
巴爾拿
朱爾頓
炯
新亞援

佢哋一人50萬一年搞唔搞得掂

人在香港？個小朋友咁細

小傑仔們虛脫未？
From: 足·自·室

羅拔圖就38 應該簽半季

又拉高平均年齡

羅白頭就應該得
始終好老
上幾季又唔係踢得好

Sean 當打唔怕

今年傑志亞冠真係有睇頭

開始聽到球迷話咁嘅陣最低要求起碼要入到淘汰賽了

呢個真

我講嘅

你真係假設係香港踢同對手全出預備組先有少少希望囉

伍健打包兩件，此po暴動了

我全都要

快啲搵人key 伍爺爺 或者 朱屎上去

傑總會否J到虛脫

🇳🇿 🇲🇪 🇧🇷
🇯🇵 🇰🇷 🇪🇸 🇭🇰
🇧🇷 🇮🇪 🇧🇷
🇨🇳

完勝埋艾里奧同韓仔

港起po又熱鬧起來了

珍

有冇人要埋matt

CLS

Push